Chương 334: Trở Về (Hạ)

————

Lê Kính sơn.

Trần Đông Hà mặc một bộ áo trắng, đứng trong sân nhỏ. Mưa phùn tí tách rơi xuống, bị pháp lực ngăn cách bên ngoài. Hắn chậm rãi rút kiếm ra, kiếm quang màu xám nhạt sáng lên từ thân kiếm. Lý Huyền Lĩnh ở đối diện đã cầm kiếm đứng đó, trên pháp kiếm cũng có ánh sáng lờ mờ. Trần Đông Hà khẽ gật đầu, rút kiếm về phía trước.

“Đắc tội!”

Lý Huyền Lĩnh chưa từng rời vỏ, chỉ cười nhẹ nhìn hắn. Mãi đến khi Trần Đông Hà đến trước mặt, hắn mới rút kiếm lên, kéo ra một đường kiếm hình cung màu trắng. Con ngươi Trần Đông Hà phóng đại, vội vàng chuyển công thành thủ, cả kinh nói:

“Nguyệt Cương Kiếm Hồ!”

Đạo kiếm hồ kia đánh vào trên thân kiếm của Trần Đông Hà, khiến hắn lui về phía sau vài bước, hai tay căng thẳng, hơi thở nặng nề, lùi lại một bước mới bình thường trở lại. Lý Huyền Lĩnh lập tức dùng khí thế rút kiếm, kiếm chiêu ép về phía người hắn.

Trần Đông Hà không biết Lý Huyền Lĩnh đã luyện thành nguyệt cương kiếm hồ, ăn quả đắng nho nhỏ, trong lúc nhất thời rơi vào hạ phong, cũng may hai người tu đều là Giang Hà Nhất Khí Quyết cùng Huyền Thủy Kiếm Pháp, giữa bọn họ đã rất quen thuộc lẫn nhau, dựa vào bản lĩnh càng thêm thâm hậu, Trần Đông Hà nhanh chóng hòa trở lại hoàn cảnh xấu, chuyển thủ vi công, ngăn chặn Lý Huyền Lĩnh.

“Vẫn là tỷ phu hơn một bậc.”

Lý Huyền Lĩnh đấu với hắn nửa canh giờ, thở hổn hển, thu kiếm lui lại. Trần Đông Hà cũng thu kiếm vào vỏ, lúc này mới cười nói:

“Không ngờ ngươi lại luyện thành Nguyệt Cương Kiếm Hồ, chúc mừng ngươi.”

” ròng rã mười hai năm, cũng chỉ là một thức này thôi.”

Lý Huyền Lĩnh lắc đầu thở dài, có chút cô đơn đáp:

“Phụ thân lúc còn là tu sĩ Thai Tức đã có thể sử dụng Nguyệt Cương Kiếm Hồ này, ta lại kéo dài tới Luyện Khí, có chân nguyên mới dùng được, lập tức phân cao thấp…”

Trần Đông Hà cười lắc đầu, an ủi nói:

“Cũng chớ so sánh với phụ thân ngươi, trên hồ này lại có mấy người là đối thủ của hắn đây? Thiên phú kiếm đạo của ngươi đã không tầm thường, ta cũng cũng chỉ ỷ vào tu luyện hơn ngươi mấy năm, mới có thể áp chế được ngươi, chớ có tự coi nhẹ mình.”

“Ngược lại là Uyên Giao, hiện giờ đã nắm giữ kiếm quang, thiên phú của nó cũng không tồi, hẳn là tốt hơn ta một chút.”

Nhắc tới Lý Thông Nhai, trong mắt Lý Huyền Lĩnh có thêm vài phần lo lắng, thấp giọng nói:

“Cũng không biết phụ thân hiện tại như thế nào rồi.”

Vừa dứt lời, cửa viện cót két một tiếng, một nam nhân trung niên bước vào, hai bên tóc mai hơi bạc, một thân áo bào xám, chân mang giày vải đơn giản, trên người không có chút pháp lực chấn động, nhưng đi trong cơn mưa nhỏ tí tách lại chưa từng thấm ướt nửa giọt, giọt mưa còn chưa chạm vào người hắn đã nhẹ nhàng trượt ra, lộ ra vẻ thần diệu phi thường.

Người trung niên nhẹ nhàng nhướng mày, bước về phía trước một bước, nước đọng dưới chân nhao nhao lui ra, để cho giày vải của hắn thủy chung sạch sẽ gọn gàng.

“Kiếm hồ kia nếu là lệch hai phần về bên phải, ngươi liền có thể đánh ngang tay với Đông Hà.”

“Phụ thân!”

Lý Huyền Lĩnh nhất thời mừng rỡ, kích động tiến lên một bước, nhìn kỹ một hồi, vui vẻ nói:

“Phụ thân đã Trúc cơ!”

Lý Thông Nhai cười khẽ gật đầu, Trần Đông Hà ở bên cạnh cười chắp tay, cung kính nói:

“Chúc mừng nhị bá!”

Lý Thông Nhai nhìn hai đứa vãn bối mặt mũi tràn đầy vui mừng không ức chế được, trong lòng cũng có chút khoái ý, cười nói:

“Hiện giờ Lý gia ta, chính là Trúc Cơ thế gia thứ ba trên hồ!”

————

Lý Thông Nhai ngồi ở vị trí chủ vị, một đám người Lý gia tới đông đủ đứng ngồi phía dưới, mỗi người đều là mặt mang sắc mặt vui mừng, nói cười với nhau.

Lý Thông Nhai cười khẽ ngồi ở phía trên, bên tay trái là Lý Huyền Phong luyện khí tầng sáu, bên tay phải là Lý Huyền Tuyên luyện khí tầng hai, phía dưới mới là Lý Huyền Lĩnh và Trần Đông Hà, Lý Uyên Giao và Lý Uyên Vân thì ngồi ở phía dưới cùng, đồng loạt cung kính nói:

“Chúc mừng Trọng phụ/ Phụ thân/ Thúc Công trúc thành tiên cơ.”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, cười nói:

“Lần bế quan này, ta đã tu thành Hạo Hãn Hải, bước vào Trúc Cơ. Nhà ta đã là Trúc Cơ thế gia, có lẽ sẽ có thay đổi.”

Nói xong nhìn Lý Huyền Tuyên một chút, hỏi:

“Tuyên nhi, mấy năm nay trên hồ như thế nào?”

Lý Huyền Tuyên đứng dậy chắp tay, cung kính đáp:

“Trọng phụ bế quan gần một tháng, Mật Lâm quận liền có địa long xoay người, đại địa vỡ tan, thành trấn rách nát, Úc Mộ Cao còn chưa tìm ra đầu mối, sau đó ba con đường lớn của Mật Lâm quận đều bị tập kích, hoặc là dịch trạm, hoặc là đường hẹp, giết người hủy đường, chặn kín quan hạp.”

” Úc Mộ Cao thở hổn hển, lại chỉ có thể một mình ứng đối, đời tiếp theo của Úc gia không có mấy người thành tài, Úc Mộ Kiếm lại bế quan không để ý tới, Trọng phụ còn nhớ người hại Uyên Tu không?”

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng gật đầu, người nọ có thể tính là nhạy bén, trong nháy mắt có thể mượn thi thể người khác phân tán lực chú ý, nhanh chóng xử lý hai túi trữ vật để tránh tư địch, cuối cùng tự biết không thể chạy trốn, lại dùng bùa chú hủy thân thể mình, quả nhiên không tệ.

Lý Huyền Tuyên gật gật đầu, tiếp tục nói:

“Người này tên là Úc Mộ Nguyên, nhạy bén quyết đoán, là trợ thủ đắc lực của Úc Mộ Cao, trước kia là Úc Mộ Nguyên đang giúp đỡ hắn, hiện giờ Úc Mộ Nguyên chết, Úc Mộ Cao càng trở nên khó khăn.”

Chương 338: Quyết Định (Hạ)

Thiên địa trong gương.

Lục Giang Tiên chậm rãi thở ra, đứng dậy.

Khi Lý Thông Nhai đột phá Trúc Cơ, hắn cũng được phù chủng phản hồi, được lợi không ít, chỉ là kém xa so với thu hoạch lúc Lý Xích Kính Trúc Cơ thành công mang đến, nhưng cũng vượt xa một phù chủng Luyện Khí đỉnh phong thu về.

“Lý Thông Nhai đột phá Trúc Cơ, ngược lại cũng quá dễ dàng.”

Lục Giang Tiên khẽ nhíu mày, hắn ở một bên thấy toàn bộ quá trình Lý Thông Nhai đột phá, Lý Thông Nhai phỏng đoán là hiệu quả của huyền châu phù chủng và cương khí, nhưng theo Lục Giang Tiên biết, huyền châu phù chủng cùng cương khí cũng không có khả năng gia tăng xác suất đột phá Trúc Cơ, ngược lại là ở Tử Phủ cảnh, cương khí có trợ lực không nhỏ đối với ngưng tụ thần thông.

” Giang Hà Nhất Khí Quyết, Trọng Hải Trường Kình …”

Trong lòng Lục Giang Tiên có chút suy đoán, lại không dám khẳng định, âm thầm nói:

“Đợi Lý gia thành công nhiều lần, đại khái có thể phân tích ra quy tắc trong đó.”

Hắn vẫy vẫy tay, Thanh Phong đứng trên tảng đá xanh lớn ở đỉnh núi, hắn đột nhiên nhảy lên, Lục Giang Tiên tiếp nhận trường kiếm, nhẹ nhàng ném, hỏi:

“Còn chưa có người lọt vào mắt xanh?”

Kiếm dừng lại một chút, chậm rãi phát ra ánh sáng, kêu lên ông ông, rơi trở lại trên tảng đá, cũng không nhúc nhích.

“Xem ra thiên phú kiếm đạo của Lý Thông Nhai cùng Lý Uyên Giao vẫn còn kém một chút.”

Lục Giang Tiên lắc đầu, Thanh kiếm này không phải ai cũng có thể chịu được, cần thiên phú kiếm đạo không chênh lệch bao nhiêu với Lý Xích Kính, mới có thể nhận được kiếm đạo này, cũng không phải một đêm đốn ngộ liền có được tu vi kiếm đạo của Lý Xích Kính, mà sẽ in vào trong trí não, chậm rãi tăng lên tu vi kiếm đạo của kí chủ.

Vỗ vỗ mặt bàn, Lục Giang Tiên cầm lấy một quyển sách nhỏ trên mặt bàn, đây quyển sách hắn viết khi nghiên cứu trú thuật mười mấy năm, hắn suy nghĩ một hồi, trên quyển sách kia tự động hiện ra một hàng chữ.

《 Huyền Vu đạo thuật 》

Lật vẩy bụi đất trên da sách, Lục Giang Tiên đặt sách lên trên mặt bàn, âm thầm suy nghĩ:

“Vu Thuật này cũng không phải ai cũng có thể luyện, qua vài năm, linh thức của Lý gia khác hẳn với người thường, liền ban thưởng xuống dưới, nghiệm chứng sở học…”

————

Lý Thông Nhai ra khỏi từ đường, tâm tình tốt hơn rất nhiều, nhìn một chút ở trong động phủ, Lý Huyền Phong đã bế quan tu luyện, Lý Huyền Tuyên nghiên cứu phù thuật, Lý Thông Nhai thầm nghĩ:

“Thanh Hồng còn ở Phí gia, vừa vặn đi báo tin với Phí Vọng Bạch, đón Thanh Hồng trở về thôi.”

Trong lòng có tính toán, Lý Thông Nhai cưỡi gió mà lên, từ Lê Kính Sơn bay lên, lướt qua hồ nước màu xanh đậm, bay một hồi trên hồ, trước mắt lại hiện ra một đại châu, trên đó lập loè hào quang, thanh âm lôi hỏa không ngừng, loáng thoáng lộ ra tàn tích tường đổ dưới đó, chính là di chỉ phường thị Vọng Nguyệt Hồ.

Nhìn thấy vậy, trong lòng Lý Thông Nhai bỗng nhiên khẽ động, năm đó phường thị phá diệt, Trần Đào dẫn động trận pháp Lăng Dục môn, bị cương lôi phá trận, hình thành cấm đoạn đại trận, khi đó hắn còn là tu sĩ luyện khí, chỉ có thể trơ mắt nhìn, bây giờ đã đột phá Trúc Cơ, cũng có thể xuống dưới nhìn một chút.

Lý Thông Nhai lấy chân nguyên tạo thành pháp thuẫn, rơi xuống gần cấm đoạn đại trận, trong lúc nhất thời lôi đình mãnh liệt, nhao nhao oanh kích ở trên pháp thuẫn của hắn, chân nguyên như nước chảy rơi xuống, cũng may pháp lực của hắn thâm hậu, cứng rắn dựa vào pháp lực đi ngăn cản sét đánh, vận chuyển Việt Hà Lưu Bộ để né tránh.

Qua mười mấy hơi thở, Lý Thông Nhai rốt cục xuyên qua đại trận, đặt chân trên phường thị, chỉ cảm thấy linh khí nồng đậm, nhất thời thần thanh khí sảng.

“Linh khí nơi này nhiều hơn so với bất kỳ địa phương nào mà mình chứng kiến, nếu không phải cấm đoạn đại trận khó có thể xử lý, chỉ sợ đã sớm có gia tộc chiếm cứ nơi đây.”

Lý Thông Nhai tán thưởng một tiếng, hơi tính toán một chút, tiêu hao hơn hai thành, bằng gần năm thành pháp lực của tu sĩ Trúc Cơ sơ kỳ tầm thường.

Khắp nơi đều là tường đổ ngói vỡ, cỏ khô mọc khắp nơi. Hắn tiến lên một bước, tránh đi xương trắng dưới chân, đi xuyên qua các di tích.

” Thời gian mười mấy năm, không biết tu sĩ Trúc Cơ đã vơ vét nơi này bao nhiêu lần, chỉ sợ không có thứ gì tốt.”

Lý Thông Nhai đi vòng nửa canh giờ, không có thu hoạch gì, trực tiếp cưỡi gió rơi vào chỗ trung tâm, liền thấy trên mặt đất có trận văn trơn nhẵn, nơi này vốn nên có kiến trúc lớn, bây giờ chỉ còn lại có bốn cột đá nhợt nhạt, cao thấp không đều, tiêu điều quạnh quẽ.

Chính giữa giếng là giếng sâu, ngăm đen không thấy đáy, Lý Thông Nhai dùng linh thức dò xét, đến cực hạn của linh thức cũng vẫn không thu hoạch được gì, hắn hơi suy nghĩ một chút, hai tay đặt trên miệng giếng, nước giếng lập tức phun lên, dưới đáy dâng lên một mảnh nước bùn đục ngầu.

Nước giếng phun trào không thôi, khí hải của Lý Thông Nhai dần dần giảm xuống, cứng rắn tiêu hao hai thành pháp lực của hắn, rút ra lượng nước to bằng một gò núi nhỏ, nước giếng phun ra giống như dòng suối nhỏ róc rách chảy về phương xa, Lý Thông Nhai thần sắc vui mừng, vẫy tay một cái, một hộp ngọc dưới đáy giếng bay ra, hoa văn phức tạp trên đó, cầm vào tay ôn nhuận.

Lý Thông Nhai cong ngón tay búng ra, hộp ngọc kia lập tức mở ra, bên trong lại trống rỗng, đúng là một vật cũng không có.

“A!”

Lý Thông Nhai chậm lại, nhịn không được thất thanh cười, thấp giọng nói:

“Quả thật là tới chậm.”

Vật trong hộp ngọc hiển nhiên đã bị người lấy đi, người này hơn phân nửa không quá tinh thông khống thủy chi thuật, nhưng lại biết một ít thần thông hoặc thuật pháp, cách giếng sâu tiêu sái trộm lấy vật phẩm trong hộp ngọc, chỉ còn lại một hộp ngọc tinh mỹ chìm ở đáy giếng.

“Mặc dù đã mất vật trong hộp, nhưng hộp ngọc này cũng không phải vật phàm, trận pháp hoa văn bên trên chằng chịt, chỉ sợ bảo tồn linh vật Tử Phủ kỳ cũng không có vấn đề gì, chất liệu càng là chưa từng thấy, cũng không tính là uổng công đi một chuyến!”

Lý Thông Nhai nhìn một hồi, gật gật đầu cảm thấy mỹ mãn, hắn vốn không ôm bao nhiêu hy vọng, ngoài ý muốn đạt được một cái hộp ngọc không tệ, tâm tình càng thêm tốt, lật tay thu hồi hộp ngọc, khoanh chân ngồi, điều tức một khắc liền cưỡi gió dựng lên, đột phá cấm đoạn đại trận đi về phía bắc.

Chương 348: Thoái lui

Tiêu Nguyên Tư cắn răng khoát tay, trầm giọng nói:

“Cũng không phải không thông!”

Hắn suy nghĩ vài hơi thở, tiếp tục nói:

“Ta dâng《 Việt Hà Lưu Bộ 》 này lên, dùng cái này khuyên bảo lão tổ, đến lúc đó có thể thừa dịp Trì Úy chết đi, Thanh Trì tông ốc còn không mang nổi mình ốc, lặng yên không một tiếng động giết chết hắn.”

“Như thế rất tốt!”

Lý Thông Nhai nhất thời trước mắt sáng ngời, chắp tay bái nói:

“Vậy thì làm phiền tiền bối rồi, tiền bối cứ tùy tâm tình mà làm, chuyện không thành cũng không sao, không cần cưỡng cầu.”

“Ta tự hiểu.”

Tiêu Nguyên Tư gật gật đầu, lại cùng Lý Thông Nhai định ra hôn kỳ của Lý Uyên Giao cùng Tiêu Quy Loan, lúc này mới thu hồi ngọc giản 《 Việt Hà Lưu Bộ》, cưỡi gió rời đi.

Lý Thông Nhai tiễn hắn ra ngoài trận, lúc này mới đặt chân trở về trong viện, vẻ mặt Lý Huyền Tuyên sầu lo nghênh đón, vừa rồi hắn ở bên cạnh nghe chuyện, nghe xong chuyện Tiêu Nguyên Tư muốn gả đích nữ Tiêu gia, lo lắng nói:

“Trọng phụ… Tiêu gia có ý thôn tính nhà ta… Nếu là như vậy, thứ nữ này cưới cũng khiến người bất an!”

Sao Lý Huyền Tuyên có thể không bất an trong lòng, Tiêu gia nguyện ý gả đích nữ này, Lý gia hắn cũng không dám cưới. Nếu ngày sau Lý Thông Nhai xảy ra chuyện, đích nữ này sẽ thành bàn đạp để Tiêu gia chiếm đoạt Lý gia.

“Ý hắn cũng không phải thế.”

Lý Thông Nhai cúi đầu, đáp:

“Tiêu Nguyên Tư tiền bối quanh năm ở trong phong luyện đan, không có kinh nghiệm quản gia, cho nên hảo tâm đã thành làm chuyện xấu, Tiêu gia tình nghĩa còn lớn cùng Lý gia ta, trong vòng ba đời không cần lo lắng việc này.”

Hắn ngẩng đầu lên, thấp giọng nói:

“Ta thật ra còn lo lắng Tiêu gia kia gả tới Tiêu Quy Loan, nghe Tiêu Nguyên Tư nói thì nàng là một nữ tử nhạy bén, cũng không biết tính tình như thế nào. Uyên Giao vốn là người đứng đầu đời chữ Uyên, nếu lại phối hợp với nữ tử có nhà mẹ đẻ cường thế, chỉ sợ đời Hi Nguyệt phía sau sẽ gặp rắc rối.”

Lý Huyền Tuyên ngẩn ngơ, chưa từng nghĩ Lý Thông Nhai nghĩ sâu như vậy, lúc này mới phản ứng lại rằng Lý Uyên Giao đã nhận làm con thừa tự của tứ thúc Lý Xích Kính, không phải là mạch của Lý Trường Hồ nữa, lại nghĩ tới Lý Uyên Tu, trong lòng buồn bã, thấp giọng nói:

“Trước mắt cũng không nghĩ lâu dài như vậy, có trọng phụ ở đây, xảy ra chuyện gì cũng có thể áp chế được.”

Lý Thông Nhai lắc đầu thở dài, trầm giọng nói:

“Áp chế lại có tác dụng gì, nếu huynh đệ vụng trộm bất hòa, chắc chắn sau khi trưởng bối qua đời sẽ gặp tai họa, những chuyện này cũng thấy nhiều rồi, ta lại càng thêm sợ hãi.”

“Chỉ là phải xem tính tình của Tiêu Quy Loan này như thế nào thôi.”

Lý Thông Nhai ngẩng đầu, lẳng lặng nhìn phương hướng Tiêu gia Lê Hạ quận, hắn đã sớm qua sáu mươi tuổi, tuy rằng Trúc Cơ thành công khiến hắn trẻ hơn không ít, nhưng vẫn là hai bên tóc mai hoa râm, có thái độ già nua.

Ánh trăng như nước, gió đêm thổi lên mái tóc dài hơi trắng của hắn, trong đầu Lý Thông Nhai đột nhiên hiện ra hình ảnh lão nhân ăn nói khép nép năm đó, hắn lẩm bẩm nói:

“Suy nghĩ quá nhiều nên tóc cũng trắng rồi.”

…

“Tiêu Quy Loan.”

Lý Uyên Giao mặc một bộ hắc bào, đi trên con đường đá rải đầy ánh trăng, trong lòng không nói nên lời, mắt thấy sắp thành hôn, nhưng ngay cả mặt của đối phương cũng chưa từng thấy qua, chờ mong cùng bất an đều có trong lòng, hé miệng không nói.

Lý Uyên Giao đi một hồi, tiểu viện kia liền xuất hiện ở trước mặt, hắn nhẹ nhàng tháo xuống ngọc quan của mình, sợi tóc đen nhánh theo gió tung bay, vũ động trên không trung, tóc đen của Lý Uyên Giao giống hệt như của mẫu thân, tràn ngập hào quang nhu thuận, hắn tùy ý xõa tóc, tiến lên một bước, nhẹ nhàng gõ cửa gỗ trước mắt.

“Mẫu thân.”

Tiếng bước chân rầm rập trong khoảnh khắc truyền tới, cửa gỗ trong sân cọt kẹt một tiếng mở ra, thị nữ đón hắn vào, Mộc Nha Lộc cười duyên đứng trong viện, ôn nhu nói:

“Giao Nhi.”

Lý Uyên Giao vào sân nhỏ, nhẹ nhàng ngồi xuống, nhận lấy chén trà thị nữ đưa tới, để nàng lui ra ngoài, thấp giọng nói:

“Mẫu thân… Có ai từng làm khó người không?”

Mẫu thân đương nhiên chỉ chủ mẫu Đậu thị. Mặc dù Lý Uyên Giao cùng Lý Uyên Tu tình cảm thâm hậu, nhưng cũng lo Đậu thị mất con sinh hận, đến làm khó Mộc Nha Lộc.

“Chưa từng.”

Mộc Nha Lộc lắc đầu, trong mắt lóe lên một tia thương hại, thấp giọng nói:

“Nàng hiểu được việc ngươi làm con thừa tự, tuy rằng mất Uyên Tu, nhưng lại có Uyên Bình phải chăm sóc, đối với ta coi như tốt… Nàng băng tuyết thông minh, sau này Uyên Bình nói không chừng còn phải dựa vào ngươi, tự nhiên phải đối tốt với ta.”

“Như thế là tốt rồi.”

Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, tiếp tục nói:

“Trong nhà vì ta mà hôn phối một nữ tử, gọi là Tiêu Quy Loan… Chính là thứ nữ đích mạch của thế gia tiên tộc, thân có linh khiếu, nghe nói cũng có tu vi Thai Tức tầng bốn.”

“Cái gì? Thế gia Tiên tộc?”

Bốn chữ này xoay chuyển trong đầu Mộc Nha Lộc một cái, lập tức khiến tay chân nàng hốt hoảng, sau nửa ngày mới lẩm bẩm nói:

“Cái này… Nữ tử Tiên Tộc này, có tính tình ương ngạnh hay không… Ta làm mẹ, sẽ gặp mặt nàng như thế nào…”

“Hài nhi không biết.”

Chương 364: Thử Ngựa (1)

Trong lòng Lý Thông Nhai mặc dù tiếp nhận, trên mặt lại toát ra một tia do dự, giả bộ sắc mặt không vui, ánh mắt quét qua một đám tạp vật trước mắt, trầm giọng nói:

“Vậy cũng không có vật khác để bù đắp! Thế cứ dùng vật này gán nợ đi!”

“Cái này…”

Linh Nham Tử hơi dừng lại, hai di vật của tu sĩ Trường Tiêu môn năm đó do hắn sửa sang lại, hai người này dù sao cũng là đệ tử của tam tông thất môn, nếu so với tán tu bình thường thì giàu có hơn mười lần, các loại tạp vật thu được cũng gần hai trăm khối linh thạch, không thể nói là không nhiều được.

Nhưng dù sao công pháp này cũng là tam phẩm, thường thường có tiền mà không mua được, hai trăm viên linh thạch tuyệt đối là miễn cưỡng, chớ nói chi là hắn vừa rồi đã cho Lý Thông Nhai hai mươi viên linh thạch, chỉ là nhìn vẻ mặt Lý Thông Nhai một mực không mấy bằng lòng, cuối cùng cũng không nói gì thêm, khẽ thở dài, xem như đã chấp nhận.

Sắc mặt Lý Thông Nhai hòa hoãn xuống, cùng hắn hàn huyên hai câu, ấm áp nói:

“Ta nghe nói quý phong tuyển nhận đệ tử, không biết như thế nào?”

Linh Nham Tử nhẹ nhàng lắc đầu, đáp:

“Ngọn núi này của ta ở bên trong Tử Yên Môn đang gặp tình cảnh xấu hổ nhất, vô luận là tư lương hay là công pháp, địa vị hay là quyền vị đều là kém cỏi nhất… Cho nên vẫn không có tiến triển gì.”

Linh Nham Tử một bộ muốn nói lại thôi, chung quy không có nói ra chuyện xấu hổi ở trong Tử Yên môn với Lý Thông Nhai, chỉ yên lặng uống rượu, hiển nhiên cũng đã chạm đến chuyện thương tâm, lập tức trầm mặc xuống.

Lý Thông Nhai an ủi hai tiếng, ấm giọng nói:

“Không bằng như vậy, tiền bối lưu lại giấy thông hành ở chỗ ta, nếu tại hạ tìm được cơ hội gì, hoặc là xuất hiện con cháu ưu tú, nói không chừng còn có thể đưa đến quý phong, giúp một đám tiền bối.”

Linh Nham Tử chưa từng nghĩ đến chuyện này, nghe xong lời này lập tức đại động, cẩn thận suy nghĩ, cảm thấy rất có triển vọng, vỗ tay thở dài, vui vẻ nói:

“Đúng là như thế! Thông… Vạn huynh ở bên ngoài viện thủ cho phong chúng ta, tiểu lão đầu cầu còn không được a!”

Dứt lời hắn thề son sắt hứa hẹn, nói rằng sẽ đối đãi tốt với đệ tử Lý gia được đưa tới, Lý Thông Nhai chỉ cười khẽ không nói lời nào, hắn có giáo huấn của Lý Xích Kính, nào còn tin tưởng lời nói suông của Linh Nham Tử Yên Môn, bản thân hắn cũng không quá hiểu biết tác phong của Tử Yên Môn, chỉ là tiện tay nói một tiếng mà thôi, đợi Linh Nham Tử nói thiên hoa loạn trụy, Lý Thông Nhai chỉ phụ họa hai câu, khó xử nói:

“Tiền bối đừng như vậy, ta cũng không thể tùy tiện làm việc, còn phải đi hỏi kiếm tiên một chút.”

“Tất nhiên sẽ như vậy! Đương nhiên là thế!”

Linh Nham Tử cười hắc hắc, trong tam tông thất môn thì Tử Yên môn vốn yếu thế, ngọn núi của hắn càng suy sụp, nếu có đệ tử kiếm tiên thế gia nhập thì tất nhiên là một chuyện tốt.

Vì vậy hắn nghiêng đầu suy nghĩ một chút, sau đó lấy ra một tấm ngọc bài từ trong túi trữ vật, bên trên viết hai chữ Tử Yên, mặt sau chỉ khắc lên ba chữ Tử Khí Phong.

Lý Thông Nhai gật gật đầu, lật tay thu xuống, lúc này mới chắp tay, thấp giọng nói:

“Quấy rầy đạo hữu.”

Linh Nham Tử cười ha ha, lại hàn huyên dăm ba câu, lúc này mới nhấp nhấp rượu, chắp tay cáo từ.

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng gật đầu, nhìn lão nhân này cưỡi gió rời đi, ngồi trước án đài hơn mười hơi thở, mới động động đũa, chỉ nghe bên tai vang lên một đạo thanh âm tang thương.

“Đến Phụng Ưu Phong.”

…

Điền Trọng Thanh đã ròng rã ba ngày không uống một giọt nước nào, im lặng ngồi ở trước án đài, suy nghĩ trong lòng như con kiến bò trên chảo nóng, đôi môi trắng bệch, mồ hôi không ngừng chảy ra.

Hắn bây giờ hơn ba mươi tuổi, lại chưa từng phạm phải sai lầm lớn như vậy, càng nghĩ càng sợ, càng nghĩ càng sợ, lẩm bẩm nói:

“Chẳng lẽ muốn đi chịu đòn nhận tội?! Nhưng chuyện vô căn cứ như vậy… Chẳng phải là lộ ra nên chột dạ, để hắn cười nhạo… Nhưng nếu cứ che giấu như vậy, ai biết trong lòng chủ nhân nghĩ như thế nào? Chỉ sợ chôn xuống mầm tai họa…”

Điền Trọng Thanh lòng tràn đầy lo âu, cũng may hắn không đơn độc giống như Từ Công Minh, trong nhà còn có trưởng bối ở bên trên, vội vàng lấy bút mực giấy nghiên, đem vải mỏng trải ra, cầm bút viết:

“Tiểu chất gặp nạn, bá phụ mau cứu ta, trong sơn viện phía sau Hoa Diệp trấn. Đừng để người ta biết.”

Sau khi nhắc xong hai chữ “Trọng Thanh” rơi xuống, Điền Trọng Thanh cắn răng, dùng pháp lực làm hơi nước bốc lên, cẩn thận cuốn lại, quát:

“Người đâu!”

Người hầu kia vội vàng chạy tới, Điền Trọng Thanh suy nghĩ một hồi, trịnh trọng phân phó:

“Chuẩn bị rượu và thức ăn thượng đẳng nhất, đi ngay bây giờ! Nếu nửa canh giờ sau còn chưa chuẩn bị xong, vậy thì các ngươi tự suy nghĩ!”

Thấy người hầu kia vội vàng đi xuống, lại gọi thê tử của mình ra, phân phó:

“Thay ta trông coi chư bộc, một người cũng không được thả ra, đừng để bọn họ tới quấy rầy ta.”

Thê tử hắn đi xuống mà không rõ ràng cho lắm, nhìn nàng biến mất ở cửa sau hậu viện, lúc này Điền Trọng Thanh mới từ trên cửa sổ nhảy đi, chạy như điên, hướng về Hoa Thiên Sơn mà đi.

Chương 370: Sư Đồ Tranh Cãi (3)

Mật Lâm Quận.

Địa thế Mật Lâm quận bằng phẳng, đất đai phì nhiêu, dân cư lên tới năm mươi sáu vạn, đối với một quận mới xây dựng chưa tới hai mươi năm mà nói, đây quả thực là nhân khẩu đông đảo.

Úc gia chính là gia tộc lớn nhất ở Mật Lâm quận, cũng là địa chủ duy nhất, đất đai hoàn toàn là vật tư của đệ tử phàm tục Úc gia, toàn bộ đều thuộc về những người này, một đệ tử của bình thường Úc gia, cũng có thể đất đai rộng lớn, thê thiếp thành đàn.

Mà chủ thành chính là Mật Lâm thành, nằm ở dưới chủ phong của Úc gia, cảm giác cả thành đầy huyết tinh, giống như một dã thú ăn thịt người, lẳng lặng ngủ đông ở trên mặt đất.

Úc Mộ Cao lẳng lặng ngồi ở chỗ cao nhất trong đại điện hoa quý, phía dưới là một đám tu sĩ yên lặng chờ hắn lên tiếng, Úc Mộ Cao lại không nói một lời, chỉ nhìn bọn họ.

Úc Tiêu Quý đã đi Hàm Ưu phong tham gia pháp hội của Tiêu Sơ Đình, chư gia phía đông bắt đầu không an phận, Úc Mộ Cao lại bị cắt ngang từ trong tu luyện, nhìn một đám huynh đệ con cháu khúm núm phía dưới, phẫn nộ của hắn sắp từ ngực phun trào ra, lại chỉ có thể cứng rắn nghẹn lại.

“Hạ dân lưu lạc chết dần chết mòn, con cháu nhà ta lại uống rượu ném thẻ nghe hát chơi gái, cười to không ngớt, đồ tể phía trên treo đầu lợn, phía dưới lại đặt thịt người.”

Úc Mộ Cao chậm rãi đứng lên, đi ra đại điện, nhìn Mật Lâm quận phía dưới màn đêm, trong đầu Úc Mộ Cao dâng lên suy nghĩ kia, lưng hắn phát lạnh, yên lặng mà hỏi chính mình.

“Đây là thế gia Tiên Tộc hay là Yêu Ma Quỷ Vực?”

Một loại cảm giác vô lực thật sâu quanh quẩn trong đầu hắn, Úc Mộ Cao là nhân vật ác độc âm trầm, nhưng hắn lại chưa bao giờ tra tấn bách tính, chỉ là hắn phóng túng ý niệm trong đầu tộc nhân, hôm nay đã không thể không trơ mắt nhìn tất cả phát sinh ở trước mặt mình.

Úc Mộ Cao cũng không phải là đầu sỏ gây nên, thời điểm hắn tiếp quản thì Úc gia đã có bộ dáng này, cho dù hắn muốn cải biến một chút, những lực lượng phản kháng kia sẽ liên lụy ra toàn bộ lợi ích đoàn thể, dẫn đầu chính là phụ thân hắn, thậm chí là vị lão tổ tông ngồi ở trong động phủ kia.

Hắn yên lặng ngẩng đầu, nhìn về phía động phủ cao nhất, ánh mắt lợi hại giống như đã xuyên thấu tường gỗ và vách đá, nhìn thấy lão đầu đang khoanh chân ngồi đó.

“Thịt người trước kia ba tiền một cân, bây giờ chỉ còn lại hai tiền…”

“Tổ phụ, người rốt cuộc muốn làm cái gì.”

————

Trong thạch động âm trầm, từng giọt từng giọt máu chảy xuống, Úc Ngọc Phong vươn song chưởng hồng nhuận ra, ngâm ở trong vũng máu tụ kia, yên lặng nâng lên song chưởng.

Tiến hành rèn luyện như thông lệ, Úc Ngọc Phong một lần nữa điều tức nhập định, lại chậm chạp nhập định, xao động không thôi, hai tay vuốt ve trên tường một cái, lau một mảnh bụi đá, hai mắt hắn ửng đỏ, thanh sắc nghiêm nghị, lẩm bẩm nói:

“Tiêu Sơ Đình… Làm sao có thể! Làm sao có thể trở thành Tử Phủ?”

Hắn là nhân vật cùng thời đại với Tiêu Sơ Đình, năm đó nhiều lần luận bàn cùng Tiêu Sơ Đình, đều có thắng bại, hắn ở trên tu vi còn muốn hơn Tiêu Sơ Đình một bậc, không ngờ những năm này dốc lòng tu luyện, ngược lại để Tiêu Sơ Đình vượt qua.

Úc Ngọc Phong đưa tay quan sát tỉ mỉ, trong hai tay vẫn có một đạo vết kiếm nhàn nhạt như cũ, lập tức khiến hắn càng thêm nôn nóng, trong đôi mắt chảy ra nước mắt, lẩm bẩm nói:

“Tốt, tốt, ngươi là thiên tài, rất kiêu ngạo, một kiếm liền để đạo đồ của ta đoạn tuyệt… Dựa vào cái gì! Dựa vào cái gì!”

Gào rú một trận ở trong động, Úc Ngọc Phong phát tiết xong cảm xúc, một lần nữa khoanh chân mà ngồi, chưa từng nghĩ phát tiết một trận, ngược lại khiến hắn tâm thần thanh minh, càng thêm yên ổn, trong lúc nhất thời bên tai tiên nhạc minh minh, giống như có người đang khua chiêng gõ trống, dẫn động trận trận âm nhạc tuyệt vời.

“Cơ hội tốt.”

Úc Ngọc Phong bất tri bất giác càng nhập thần, thần thanh khí sảng, thần sắc mừng rỡ, trong lòng dâng lên từng đợt hiểu ra, trước mắt xuyên qua rất nhiều rừng rậm cùng con đường đi, hiện ra một ngọn đồi nhỏ.

“Đây là… Cơ duyên đột phá!!!”

Úc Ngọc khoác áo trắng sau đầu hiện ra hai đóa thải quang, chớp mắt liền biến mất, hắn lại hồn nhiên không phát hiện, hai mắt có chút vẩn đục, trong lúc nhất thời vui mừng quá đỗi, một cước đá văng cửa đá, cưỡi gió mà lên, rơi vào bên trong đại điện.

Úc Mộ Cao đang ngơ ngác nhìn bầu trời đêm, lại không nghĩ trước mặt xuất hiện một lão đầu tóc trắng rối tung, nhất thời kinh hãi, vội vàng cúi đầu che giấu dị sắc trong mắt, cung kính bái lạy:

“Bái kiến lão tổ!”

Đám thúc cháu huynh đệ phía sau nhìn nhau, bối rối một trận, đều quỳ xuống, đồng thanh cung kính nói:

“Bái kiến lão tổ!!”

“Ừm.”

Úc Ngọc Phong chậm rãi híp mắt, mang vẻ mặt khác lạ nhìn Úc Mộ Cao quỳ dưới chân mình, thấp giọng nói:

“Úc Tiêu Quý còn chưa trở về sao?”

“Hồi lão tổ, chưa từng.”

Úc Mộ Cao cung kính đáp, một đám thúc cháu huynh đệ phía dưới đang mắt đi mày lại, nghĩ đến Úc Ngọc Phong xuất quan tất nhiên là có đại đột phá, trong lòng Úc Mộ Cao lại có chút bất an, có chút chần chờ ngẩng đầu, thấp giọng nói:

“Lần này lão tổ xuất quan, chẳng lẽ là có đột phá?”

“Đúng mà cũng không phải.”

Úc Ngọc Phong nói đến việc này nhất thời rất là hưng phấn, cười ha ha, đáp:

“Ta lần này bế quan, ngẫu nhiên hiểu ra, chỉ cảm thấy thần thanh khí sảng, hiểu được cơ duyên đột phá của mình! Ô hô! Khoái tai!”

“Cung chúc lão tổ minh ngộ cơ duyên, có hi vọng Tử Phủ.”

Chương 372: Nguyên Thoan (2)

Tiêu Sơ trù nhẹ nhàng lắc đầu, đáp:

“Khả năng câu động tham sân, huyễn hóa các loại vật mê người chỉ là một chỗ ứng dụng nhỏ của Thần Thông, Úc Ngọc Phong cũng là tâm chướng mê man, linh đài vẩn đục, lúc này mới dễ dàng mà nhập vào ảo ảnh, nếu là dùng ở chỗ bình thường, chỉ có thể làm cho người ta có thiên hướng lơ đãng, hoặc là nóng vội công tâm liền phạm vào kiêng kị.”

Lý Thông Nhai khẽ gật đầu, trong lòng sợ hãi, lại càng thêm hoảng loạn, trong lòng đại chấn, suy nghĩ nói:

” Thiên hướng dẫn đạo… Ngoại trừ Tử Phủ ai có thể nhìn ra! Ai biết Tiêu Sơ Đình mười mấy năm qua âm thầm chủ đạo bao nhiêu chuyện lớn nhỏ?!”

Một đám lớn nghi hoặc hiện lên trong lòng, Lý Thông Nhai thầm nghĩ:

” Úc gia lãng phí khoảng hai mươi năm ở các gia tộc phía đông, luôn luôn có từng đột sóng nổi lên đánh vào Úc gia, tuy nói là Phí gia liên tiếp giở trò xấu, nhưngPhí Vọng Bạch lại có thể cao minh hơn Úc Mộ Cao bao nhiêu? Vậy là mọi biến động cứ thế nổi lên, Úc Mộ Cao không thể kiểm soát được…”

“Lư Tư Tự vất vả sống sót, chuẩn bị rất nhiều hậu chiêu, ở ba nhà Đinh, Lý, An, thậm chí trên Khuẩn Lâm Nguyên đều có an bài, vì sao sau một đêm thân tử, những hậu thủ này đều hóa thành tro bụi, một chút bóng dáng đều chưa từng nhìn thấy, ba nhà vẫn ước định cùng một thời gian đánh Lư gia, nửa điểm không nhớ được hậu quả…”

Tay Lý Thông Nhai giấu trong tay áo khẽ run rẩy, ngay cả biểu tình trên mặt cũng có chút biến hình, vội vàng cúi đầu che giấu cảm xúc, Không thể nói những thứ này là do Tiêu Sơ Đình đang thúc đẩy, đây hoàn toàn có thể nhìn ra tính tình đa nghi của Lý Thông Nhai hắn đang vô cớ phỏng đoán, nhưng lại khó có thể xóa đi suy nghĩ này, khiến hắn nhận định là Tiêu Sơ Đình ra tay.

“Năm đó An gia chiếm cứ sào huyệt Lư gia xa xôi vân sơn, An Cảnh Minh không chút nghĩ ngợi liền đem núi Mang Vân nhường cho Đinh gia, dẫn Đinh Tây Định vào Vọng Nguyệt hồ…”

Núi Hoành Vân ở nơi nào? Chính là chỗ tiếp giáp giữa hồ Vọng Nguyệt và Khuẩn Lâm Nguyên! Nơi này bị Đinh gia chiếm cứ, vừa lúc chặn đứng hai nhà An Lý từ Cổ Lê Đạo Đông xâm nhập vào Khuẩn Lâm Nguyên và Lê Hạ quận, chính là con đường giáp giới với Tiêu gia.

Đinh gia vừa là tay sai của Viên gia nhiều thế hệ, Viên gia không ít tu sĩ Trúc cơ, Viên Thoan trong nhà là sư tỷ của Lý Xích Kính, hôm nay là Lý gia sắp đưa đệ tử đi bái sư Thanh Tuệ phong chủ! Chỉ cần Lý gia chưa từng đưa người chiếm cứ núi Hoành Vân, gần như không có khả năng vì núi Hoành Vân mà đi xung đột cùng Viên gia, Tiêu gia từ đó vô ưu, cùng Lý gia không còn xung đột trên địa bàn…

“Khó trách… Khó trách muốn để đệ tử Lý gia bái nhập Thanh Trì tông, nguyên lai còn có cửa ải này…”

Lý do trong đó cũng đã hiện ra rõ ràng , khiến Lý Thông Nhai trong lòng run sợ, sợ hãi thật sâu, trong lúc nhất thời thất thần…

“Lại nhìn về phía trước, Sơn Việt đông tiến, Già Nê Hề tự sát, phường thị Vọng Nguyệt Hồ tan vỡ, người nào cũng có điểm đáng ngờ… Tiêu Sơ Đình… Tiêu Sơ Đình… Hay cho một Ông Thượng Khê, hay cho một Tiêu Sơ Đình!”

“Đạo hữu? Thông Nhai đạo hữu?”

Tiêu Sơ Trù gọi hai tiếng, Lý Thông Nhai đột nhiên bừng tỉnh, liên tục cáo tội, khàn giọng nói:

“Thông Nhai Sướng nghĩ đến Tử Phủ thần diệu, đủ loại thần thông mê người, trong lúc nhất thời vậy mà thất thần, thật sự là hổ thẹn!”

Lý Thông Nhai trong miệng nói thế, nhưng trong lòng lại giật mình, thầm nghĩ:

“Ngày ấy ta công phá Lư gia, biết được chuyện Già Nê Hề chính là tế tự Tử Phủ, trong lòng chỉ cảm thấy bầu trời âm u, bốn phía tối tăm, mặc cho Tử Phủ trêu đùa, những năm này tu vi dần tăng lên, không hỏi thế sự, cảm thấy mơ hồ, có chút cảm giác tự tại, nào ngờ vẫn là tôm cá trong ao, tự cho mình là đúng mà thôi!”

Cho dù Tiêu Sơ Đình là trong lúc mơ hồ trợ giúp nhà mình, vẫn làm cho Lý Thông Nhai có chút khó chịu trong lòng, chỉ có thể đè xuống những ý niệm này trong đầu, liền thấy Tiêu Sơ Trù cười ha ha một tiếng, đáp:

“Tử Phủ tự nhiên là thần diệu! Cổ đại xưng là luyện thần, luyện ra thần thông chi ý, chính là lấy rất nhiều thần diệu để nổi danh!”

“Luyện Thần…”

Lý Thông Nhai đáp ứng một tiếng, nhanh chóng điều chỉnh xong trạng thái, cười hỏi:

“Không ngờ lại có bí mật này!”

“Không sai.”

Tiêu Sơ Trù đem một đạo pháp quyết cuối cùng đánh vào trong trận kỳ, liên thủ hoàn thành bố trí trận nhãn này, cùng Lý Thông Nhai cưỡi gió mà lên, đi về cửa khác của Bát Quái, Lý Thông Nhai không muốn bỏ lỡ cơ hội tìm hiểu tin tức, vừa điều khiển gió, vừa theo câu chuyện hỏi:

“Tiền bối kiến thức rộng rãi, không biết cảnh giới còn lại thì xưng hô như thế nào?”

“Khặc khặc khặc khặc khặc.”

Tiêu Sơ trù khẽ gật đầu đáp:

“Thai tức thời cổ được gọi là Dưỡng Luân, Luyện Khí gọi là Phục Khí, Tử Phủ gọi là Luyện Thần, mà Kim Đan gọi là Cầu Tính, đủ loại miêu tả tu hành.”

“Về phần bây giờ sau khi Tiên Ma chi tranh, chẳng những vì phòng bị người khác đánh cắp đạo thống, cho nên các công pháp diễn biến ra rất nhiều mật ngữ và thuật ngữ, ngay cả cảnh giới cũng khác biệt, càng thêm tối nghĩa và khó hiểu.”

Hai người trò chuyện, một chỗ điểm trận cuối cùng cũng an bài thỏa đáng, bay lên gò đất nhỏ, đao khách Trần Đào Kinh cùng Nam Sơn Ông đã chờ ở trên gò đất nhỏ, bốn người che giấu thân hình, lẳng lặng chờ đợi Úc Ngọc Phong đến.

Chương 374: Thanh Tuyên (1)

Nghĩ đến đây, trong lòng Úc Ngọc Phong rạo rực, bước chân không khỏi nhanh hơn, nhanh chóng bay qua trên địa giới Lý gia, theo Cổ Lê đạo một đường đi về phía tây, cổ chỉ dẫn huyền diệu trong lòng cũng càng thêm rõ ràng, trong lòng Úc Ngọc Phong đại động, khi pháp lực dần dần gia trì, vết kiếm giữa song chưởng lại bắt đầu mơ hồ đau đớn, kích thích hắn gần như muốn gào khóc kêu loạn lên.

Úc Ngọc Phong mảy may không có chú ý tới phản ứng dị thường của mình, cưỡi gió hướng gò đất nhỏ kia rơi xuống, trong nháy mắt bên tai ông ông nổ vang, từng đạo pháp quang bay lên, trong thiên địa bao phủ một đạo bình chướng trắng noãn, Úc Ngọc Phong tức giận quát to:

“Ai dám cản đường ta? Đoạt cơ duyên của ta!”

“A!”

Một đạo cười lạnh từ không trung truyền đến, thanh âm như sấm nổ vang bên tai Úc Ngọc Phong.

“Sắp chết đến nơi, còn trầm mê trong thần thông thuật pháp mà không tự biết mình, Úc Ngọc Phong, ngươi đúng là một phế vật tự cho là đúng!”

Những lời này như sấm sét nổ vang bên tai Úc Ngọc Phong, hai mắt đục ngầu rốt cục đột nhiên trong trẻo, Úc Ngọc Phong giống như là gặp một giấc mộng lớn, lạnh lùng rùng mình một cái, trong lòng rối rít xông lên, Úc Ngọc Phong lẩm bẩm nói:

“Ta chính là lão tổ Úc gia, có giao tình với Nguyên Ô Phong! Con cháu Úc Mộ Tiên trong nhà tu hành trong phong, chính là đệ tử chân truyền chân nhân, các ngươi cần phải suy nghĩ cho kỹ!”

Trong pháp trận không có một người nào trả lời hắn, ba thân ảnh chậm rãi bay lên, Úc Ngọc Phong hơi sững sờ, linh thức quét qua, sợ hãi trong khoảnh khắc bao phủ hắn, lui về phía sau mấy bước, lại phát hiện trong thiên địa, trước sau trái phải, đông nam tây bắc đều bị pháp trận bao phủ, Úc Ngọc Phong rốt cục bị hành vi mông lung của mình làm cho khiếp sợ, thấp giọng nói:

“Thuật pháp… không, là thần thông… Vị Tử Phủ nào, vị Tử Phủ nào muốn giết ta?”

Lý Thông Nhai ẩn thân đứng ở ngoài trận, Úc Ngọc Phong bên trong còn đang sợ hãi kêu to, hắn chỉ cúi đầu nhìn, chú ý xung quanh có người không.

Mấy người Tiêu Sơ Trù là đội hình một Trúc Cơ đỉnh phong, hai cái Trúc Cơ trung kỳ, nắm giữ một cái Trúc Cơ hậu kỳ như Úc Ngọc Phong là dư xài, liền không để cho Lý Thông Nhai ra tay, để hắn ra ngoài nhìn.

“Được!”

Nam Sơn Ông trong trận đã đánh ra một đạo ngọc ấn trắng noãn không tỳ vết, mang theo bạch quang đổ ập xuống trên người Úc Ngọc Phong, sắc mặt Úc Ngọc Phong rất khó coi, đưa tay đón nhận, hai cái chạm vào nhau, trên không trung phát ra tiếng nổ vang rền kịch liệt, mơ hồ giằng co không dứt.

“Nam Sơn Ông! Là ngươi! Là Tiêu gia… Không tốt!”

Hai đạo pháp quang chạm vào nhau ở không trung, bắn ra lưu quang lốm đa lốm đốm, Ngọc Ấn chảy xuống từ trong đôi tay Úc Ngọc Phong, Nam Sơn Ông thúc dục pháp quyết, hai mắt nhắm nghiền, ép Úc Ngọc liên tục lui về phía sau, hai tay căng thẳng.

Úc Ngọc Phong đang đối phó với Nam Sơn Ông Trúc Cơ đỉnh phong, lại cảm thấy sau đầu có từng trận gió lạnh, mấy chục ánh đao như sóng biển mãnh liệt lao đến, phát ra từng tiếng sóng biển tấn công, Úc Ngọc Phong quay đầu nhìn, liền thấy một đao khách trung niên cầm đao mà tới gần, áo bào màu xám trên người bay phất phới ở trong gió, Úc Ngọc Phong đành phải thúc dục tiên cơ, một tay cầm ngọc ấn của Nam Sơn Ông, đẩytay ra, lật tay xuất chưởng, đánh vào phía trên ánh đao kia.

Trần Đào Kinh cũng tu luyện Giang Hà Nhất Khí Quyết, pháp lực hùng hậu, mấy chục đạo đao quang trút xuống giống như không tiêu tốn pháp lực, từng đóa từng đóa sáng ngời rộng lớn, khí thế bàng bạc.

Nào ngờ Úc Ngọc Phong trở tay đánh ra một chưởng, đem đao quang ngưng lại, lại đưa tay bóp một cái, nhất thời trên không trung nổ ra từng giọt nước trong suốt, dồn dập rơi xuống trên mặt đất, một mảnh đao quang đến đây tan thành sương mù.

“Úc Ngọc Phong không hổ danh là Bạch Ngọc Thủ, thực lực quả nhiên không thể khinh thường.”

Lý Thông Nhai hiện giờ cũng là tu sĩ Trúc Cơ, có kinh nghiệm nhiều năm, nhìn ra được mạnh yếu cao thấp, Úc Ngọc Phong cũng chỉ là Trúc Cơ hậu kỳ, lại có thể đồng thời chống đỡ tiến công của Trúc Cơ đỉnh phong Nam Sơn Ông cùng Trần Đào Kinh, tuy rằng hai người đều chưa từng vận dụng bản lãnh thật sự, nhưng cũng không phải tu sĩ tầm thường có thể dễ dàng chống đỡ, không thể nói là không mạnh.

Tiêu Sơ Trù ở bên ngoài xông xáo nhiều năm, cũng không giảng đạo nghĩa gì với Úc Ngọc Phong, đồng côn che kín hoa văn trong tay gào thét đập thẳng tắp tới trên đầu Úc Ngọc Phong, pháp lực bốc lên, sát khí đằng đằng.

Úc Ngọc Phong tuyệt vọng một trận, đành phải tụ pháp lực, một chưởng đẩy ngọc ấn, quay người cùng Tiêu Sơ Trù đánh một kích, mượn lực đẩy ra, trong lòng thầm nghĩ:

“Ba người hợp lực, ngay cả tiên cơ ta cũng không tìm ra được, thôi thôi, chỉ có thể đối cứng!”

Vì vậy song chưởng hợp lại, trên người toát ra sáu đạo pháp quang màu trắng, da thịt thân thể đều lộ ra từng đường vân màu đỏ nhạt, từ chỗ khuỷu tay kéo dài tới vành tai, tràn ngập trong không trung, toát ra huyết khí nhàn nhạt.

Chương 375: Thanh Tuyên (2)

Úc Ngọc Phong nhắm mắt lại, hai con ngươi đã có cảm giác trong suốt như ngọc, xiêm y trên người cũng rách nát, lộ ra cơ bắp mượt mà như điêu khắc, hắn phun ra một ngụm máu tươi, hai con ngươi đáng sợ nhìn chằm chằm vào Trần Đào Kinh.

“Đây là tiên cơ gì!”

Tất cả chỉ là một cái hô hấp, Trần Đào kinh ngạc liếc nhìn một cái, thấp giọng hỏi.

Nếu là đối địch bình thường, khi Úc Ngọc Phong hiển hiện tiên cơ, Tiêu Sơ Trù sớm đã như lâm đại địch, bấm pháp quyết hoặc tế luyện ra pháp khí, chuẩn bị đánh nhau, hôm nay Úc Ngọc Phong như chim trong lồng, cá trong lưới, hắn ngược lại là không sợ, còn có rảnh rỗi đến nói chuyện phiếm.

“Bạch Thủ Ngọc Đình.”

Tiêu Sơ trù đáp một câu, cười nói:

“Tiên cơ Bạch Ngọc Đình của Nguyệt Hoa Nguyên phủ đúc thành năm đó, đã sớm thất truyền cùng với hồng trần thượng đình, đến nay còn có thể gặp được, cũng rất lạ.”

“Không sai.”

Nam Sơn Ông khẽ gật đầu, đẩy song chưởng ra, đáp:

“Năm đó hắn đến Lê Hạ quận khiêu chiến, chính là dựa vào Bạch Ngọc Đình này để đại xuất danh tiếng, hiện giờ đã qua rất nhiều năm, gặp lại vẫn cảm thấy kinh người như cũ.”

Hai lão đầu này trò chuyện vui vẻ, Trần Đào Kinh đứng bên cạnh thì khổ không tả nổi, Úc Ngọc Phong xem xét tu vi của hắn là yếu kém nhất, hai bước liền kéo gần khoảng cách, song chưởng như Thái Sơn áp đỉnh, đánh vào trường đao của hắn phát ra từng đợt âm thanh leng keng của thiết khí, nổ ra từng đóa hỏa tinh sáng đỏ.

Trần Đào Kinh làm sao còn dám nương tay, hiển nhiên thúc dục Hạo Hãn Hải, nước sông trong suốt hùng hậu từ bên người dâng lên, giống như hai con giao long đang uốn lượn ở bên người hắn, không ngừng hóa giải những áp chế của pháp lực đập vào mặt, đao pháp của hắn không ngừng tấn công ra, cũng may tiên cơ hắn tu luyện là chịu đòn tốt nhất, đao pháp của bản thân cũng coi như là tinh diệu, dưới sự hao tổn vô số pháp lực mà hắn có thể cứng rắn gánh vác thế công của Úc Ngọc Phong.

“Hai vị tiền bối! Lão thất phu này phát điên rồi! Nhanh tới cứu viện!”

Trần Đào Kinh kêu to, Úc Ngọc Phong trong lòng rất là hối hận,《 Giang Hà Nhất Khí quyết 》vẫn là danh khí khá lớn ở Lăng Dục môn, ở vùng Vọng Nguyệt hồ mà sử dụng Hạo Hãn Hải thì sức mạnh tăng thêm vài lần, hắn cuối cùng cũng nhận ra được, thầm nghĩ:

“Chưa từng nghĩ tới người này lại là Hạo Hãn Hải! Con mẹ nó, thật không may! Lại làm mất tiên cơ, chỉ sợ ngay cả việc kéo theo một người cũng không làm được.”

Tiêu Sơ Trù cười ha ha, cất cao giọng nói:

“Tiên cơ của lão đệ là hùng hậu nhất, chịu thêm một khắc đồng hồ cũng không có gì đáng ngại, thật sự là quá khiêm tốn!”

Dứt lời bên cạnh hiện ra điểm điểm mây khói, còn có nhỏ vụn của sương lạnh cùng tia chớp hiện lên, trên trường côn ngưng kết ra lấm ta lấm tấm chú văn màu tối, hai bên tóc mai vốn trắng noãn đã kết sương. Hắn tiến lên một bước, trường côn đánh tới trên người Úc Ngọc Phong.

Nam Sơn Ông ở một bên cũng khép hai tay lại, vỗ túi gấm bên hông, lấy ra một cây quải trượng gỗ thông, ba người hợp lực, đem Úc Ngọc vây ở chính giữa.

Úc Ngọc Phong song quyền khó địch tứ thủ, vừa đón đỡ một đao, ngọc ấn cùng quải trượng Nam Sơn Ông thay phiên rơi xuống, rắn chắc đánh vào trên người hắn, không thấy có huyết quang, chỉ bóc ra từng khối ngọc, rơi ở trên mặt đất hóa thành vết máu loang lổ.

“Hả?”

Tiêu Sơ Trù cùng Úc Ngọc Phong giao thủ mấy lần, lại mơ hồ cảm giác được một chút không thích hợp, chỉ cảm thấy người trước mắt này pháp lực quái dị, giống như có trọc khí ăn mòn, khó trách Trần Đào Kinh với pháp lực hùng hậu, giỏi về giằng co mà nổi tiếng, nhưng ở trong vòng mười mấy hơi thở đã yêu cầu viện trợ, lại nhìn tiên cơ Úc Ngọc Phong đang phập phồng, thấp giọng nói:

“Hay cho Úc Ngọc Phong nhà ngươi, chỉ sợ tiên cơ này của ngươi đã ăn tế phẩm? Khó trách nhiều năm còn đình trệ ở Trúc Cơ hậu kỳ, dùng qua loa như vậy, khó trách việc ngươi nhiều năm không được tiến thêm.”

Úc Ngọc Phong không nói tiếng nào, cùng ba người đối mặt nửa canh giờ, thể lực đã thấp xuống, đã là đèn cạn dầu, sắp bị tiên cơ cắn trả, đành phải ném ra mấy chục đạo phù lục, huyễn hóa thành hỏa diễm ở trên bầu trời, thanh mộc, lôi điện, đều hướng trên mặt mấy người đánh tới, mà chính hắn thì chớp thời cơ, vội vàng cưỡi gió bay lên, đi về phía tây.

Phù lục này chỉ ngăn cản mấy người, mấy người Tiêu Sơ Trì lập tức cưỡi gió đuổi theo, Úc Ngọc Phong chỉ kịp oanh kích hai lần ở trên trận pháp, nhấc lên một trận gợn sóng, mấy người lại vây hắn lại, thế là hắn đành phải quay đầu lại đối địch, mảnh vỡ ngọc thạch trên người càng rơi càng nhiều, thậm chí bị Trần Đào Kinh một đao chém xuống ngón tay bằng ngọc, há miệng chưa từng nói ra lời nào, Tiêu Sơ Trù khẽ gật đầu, tiếp tục nói:

“Công pháp nhà ngươi cũng không tệ, sợ rằng không chỉ tam phẩm? Nếu để ngươi thành tựu Tử Phủ, đúc thành thần thông, cũng là chiến lực mạnh mẽ.”

Úc Ngọc Phong há miệng không thể nói, đầu lưỡi cứng ngắc ở trong miệng, đan dược ném vào miệng ùng ục ùng ục mà lăn xuống, ánh mắt cũng không chuyển động được nữa, chỉ có thể ngơ ngác nhìn về một hướng, Tiêu Sơ Trù tìm cơ hội, một bổng đem đầu của hắn đánh nát, đánh cho mảnh ngọc đầy trời, thân thể kia lung la lung lay rơi trên mặt đất, bịch một tiếng ngã xuống thành bốn đoạn, mảnh vỡ rơi đầy đất.

Chương 376: Thanh Tuyên (3)

Ba người im lặng mà rơi xuống, Tiêu Sơ Trù dùng gậy đâm nát những khối ngọc này, đẩy những mảnh vỡ kia ra, chỉ thấy tâm phổi khô quắt, não tương đầy đất, chỉ có hai vật này là huyết nhục, còn lại đều hóa thành ngọc khí sáng ngời, trong ánh nắng ban mai lộ ra óng ánh sáng long lanh.

“Àizz.”

Tiêu Sơ Trù đem túi trữ vật nhặt lên, vật phẩm rầm rầm mà rơi đầy trên mặt đất, phần lớn là chút ít pháp khí, đan dược, phù lục gì đó, mấy người tuy rằng đánh thắng trận, cảm xúc lại đều không quá cao, xếp bằng ở giữa đống vật phẩm kia cẩn thận chọn lựa.

Qua vài hơi thở, Lý Thông Nhai từ không trung đặt chân xuống, nhìn ngọc vụn trên mặt đất, vốn định nói lời chúc mừng, nhìn sắc mặt mọi người một chút bèn thức thời ngậm miệng, liền thấy Nam Sơn Ông ung dung thở dài, thấp giọng nói:

“Úc Ngọc Phong… Năm đó cũng là thiếu niên khí phách, là người ngang ngược càn rỡ, không ngờ cuối cùng rơi vào kết cục tiên cơ binh giải, hóa thành một mảnh ngọc vụn.”

Nam Sơn Ông lớn tuổi nhất, kiến thức rất nhiều, năm đó khi Vu Vũ Tiết đến quận Lê Hạ hắn đã là tiền bối Trúc Cơ hậu kỳ, nhìn thấy Úc Ngọc Phong khi còn trẻ, không khỏi có chút thở dài, lão nhân dù sao dễ dàng cảm khái, Tiêu Sơ Trù ở một bên rất có cảm xúc, gật đầu nói:

“Dù sao tu được Tiên cơ, lại chiến lực cường hoành, chỉ tiếc gặp được Vu Vũ Tiết kia, đến đây bị chém đứt đoạn đạo đồ, không biết đã hoang phế bao nhiêu năm… Những năm tu hành quý giá nhất, hắn lại bởi vì vết kiếm trong song chưởng mà tiến độ từ đầu đến cuối đều rất chậm.”

“Nhưng cũng không trách được người khác.”

Nam Sơn Ông lắc lắc đầu, giống như trở lại nhiều năm trước, thấp giọng nói:

“Vu Vũ Tiết liên tục cường điệu, chiêu này không phải tầm thường, không thể đón đỡ, có thể trách được sao còn cố? Song kiếm Vu Vũ Tiết tu luyện, một đôi kiếm quang kia tới lui cố ứng, cả kinh để cho ta cũng ngồi không yên, vậy mà hắn hết lần này tới lần khác cố dùng tay không đón đỡ, rơi vào kết cục này thật sự là do lúc tuổi còn trẻ tâm khí quá thịnh, gieo gió gặt bão.”

Hai người trò chuyện và chuyện cũ năm xưa, Trần Đào Kinh cùng Lý Thông Nhai ở một bên nghe, Tiêu Sơ Trù từ trên mặt đất cầm lấy mấy thứ pháp khí cùng phù lục thu vào trong túi trữ vật, lại đem linh thạch lấy một bộ phận, liền khoát tay ra hiệu.

Đợi đến khi Trần Đào Kinh cùng Nam Sơn Ông đều lấy, Tiêu Sơ Trù hướng Lý Thông Nhai mở miệng nói:

“Lấy mấy thứ đi.”

Lý Thông Nhai vội vàng xua tay, từ chối nói:

“Việc vây giết Úc Ngọc Phong vốn là vãn bối thỉnh cầu, lại chưa từng xuất lực, chỉ là ở một bên nhìn… Sao có thể không biết xấu hổ mà lấy đồ vật trong túi trữ vật.”

Tiêu Sơ trù lắc đầu, đáp:

“Ngươi bày trận pháp, sao lại không xuất lực? Lấy một ít đi.”

Lý Thông Nhai đành phải nhặt hai khối linh thạch cất đi, Tiêu Sơ Trù gật gật đầu, vung tay áo lên, thu hồi toàn bộ số còn lại, lúc này mới chắp tay nói:

“Thông Nhai huynh, chớ phụ một phen tâm ý của lão tổ, hiện nay Úc gia suy yếu, chính là thời cơ tốt để quý tộc quật khởi, chúng ta cũng đã làm chuyện mình hứa hẹn, còn lại giao cho quý tộc.”

“Tất nhiên là như thế! Đa tạ tiền bối và lão tổ ưu ái!”

Nam Sơn Ông và Trần Đào Kinh đã tự giác xoay người sang chỗ khác, một người đi thu dọn dấu vết, một người đi thu hồi trận kỳ, cho hai người một không gian riêng, Tiêu Sơ trù thấy Lý Thông Nhai nhẹ nhàng gật gật đầu đồng ý, do dự vài hơi thở, lúc này mới nói:

“Vọng Nguyệt hồ nước rộng lớn, sản vật phong phú, không có hỏa mạch hay địa mạch cỡ lớn, cũng chưa từng có gia tộc luyện đan luyện khí gì.”

Tiêu Sơ trù lại ngưng một chút, thấp giọng nói:

“Ý của lão tổ là… Trên Vọng Nguyệt hồ, không cần có phường thị!”

Lý Thông Nhai trong lòng nhanh nhạy, hiểu được đây chính là điều kiện của Tiêu gia, cũng là một trong những nguyên nhân Tiêu gia muốn nâng đỡ gia tộc ở trên Vọng Nguyệt hồ.

Chư mạch của Tiêu gia chư truyền thừa đầy đủ, dưới thủ đoạn chèn ép chèn ép của Tiêu Sơ Đình, toàn bộ pháp khí đan dược Lê Hạ quận thậm chí xung quanh cũng đều là do Tiêu gia kiểm duyệt. Trước kia do Thanh Trì quản lý, Tiêu gia có ba vị đệ tử bái nhập Thanh Trì tông, hàng năm đều đứng làm trung gian thu giữ nguyên vật liệu cùng vận chuyển lượng lớn pháp khí cùng đan dược, phần lớn thu được sẽ nộp lên Thanh Trì, phần còn lại cũng làm cho Tiêu gia kiếm được đầy bồn đầy bát.

Hiện nay thoát ly Thanh Trì, địa vị Tiêu gia lập tức không giống xưa, địa giới được phân rõ rệt, Thanh Trì tông cũng sẽ không bảo trì hiện trạng với Tiêu gia nữa, chẳng những nguyên vật liệu không biết chuyển tới chỗ nào, việc buôn bán pháp khí đan dược cũng chịu ảnh hưởng rất lớn.

Tiêu Sơ Đình đã sớm dự liệu được loại tình huống này, phía nam Vọng Nguyệt Hồ là sườn bắc Đại Lê sơn, gia tộc không nhiều lắm, mặt khác là bắc, đông, tây có tu sĩ đông đảo, sản vật phong phú, vừa vặn phù hợp với nhu cầu của Tiêu gia, có thể góm mọi người tới trao đổi buôn bán ở địa giới Tiêu gia.

Chương 377: Khách từ xa (1)

Lý Thông Nhai hơi dừng lại, chắp tay nói:

“Vãn bối hiểu rồi, phường thị Úc gia, trong mấy năm này là có thể giải quyết.”

Tiêu Sơ Trù tán thành gật đầu, chuyện này cứ như vậy mà định ra, lại tiếp tục nói:

“Úc Mộ Tiên cũng chỉ là một kẻ luyện khí, Thanh Trì tông lại rung chuyển bất an, sẽ không có người xuống dò xét, cho dù xuống dò xét cũng sẽ không lan đến ngươi, Úc Ngọc Phong chết hơn phân nửa là cứ như vậy bỏ qua, không cần lo lắng.”

“Vâng!”

Lý Thông Nhai đáp một câu, hai người cưỡi gió mà lên, hai người Trần Đào Kinh lúc này mới kết thúc công việc, cùng nhau cưỡi gió bay lên, Tiêu Sơ Trù cười nói:

“Chuyện nơi đây đã xong, Thông Nhai huynh yên tâm trở về!”

Lý Thông Nhai khom người đáp lễ, ba người Tiêu gia cưỡi gió đi xa, lúc này hắn mới thay đổi phương hướng, đi về phía Lê Kính sơn, trong lòng vừa nhẹ nhõm vừa sảng khoái, lẩm bẩm nói:

“Cuối cùng bỏ được một tảng đá lớn trong lòng…”

Trong lúc cưỡi gió về Lê Kính Sơn, tính đa nghi cẩn thận của Lý Thông Nhai lại khiến hắn nổi lên lòng nghi ngờ, lẩm bẩm nói:

“Tiêu Sơ Trù hà tất phải giảng việc thần thông chân nhân với ta? Vốn là hắn khơi mào chủ đề, dường như cố ý nói với ta… Là đang cảnh cáo… Hay là đang lấy lòng? Hay là có mưu đồ khác.”

Lý Thông Nhai nhướng mày, lật bàn tay dưới áo choàng rộng thùng thình lên, lộ ra hai viên linh thạch lấp lánh huỳnh quang, chính là lúc Tiêu Sơ Trù cố ý muốn Lý Thông Nhai lấy vài thứ tượng trưng lấy nên hắn lấy đi hai viên linh thạch này.

Lý Thông Nhai biểu hiện ra là đã thu nhận, dọc theo đường đi lại giấu ở trong tay áo, cố ý không dùng tay chạm vào, mà là dùng pháp lực nắm lấy, hiện tại nhẹ nhàng lắc đầu búng ngón tay, hai viên linh thạch kia bắn nhanh ra, một trước một sau đánh vào trên đại thụ phía dưới, không thấy tung tích.

Lý Thông Nhai lại nghĩ một chút, tự cảm thấy buồn cười, thấp giọng nói:

“Người già rồi, chính là suy nghĩ nhiều.”

Lê Kính Sơn xa xa xuất hiện ở trước mặt, Lý Thông Nhai chậm rãi thả chậm tốc độ, rơi vào trong trận, linh thức quét xuống dưới, thanh âm mênh mông hiện lên trong tai mỗi một dòng chính Lý gia.

“Úc Ngọc Phong đã chết, tu chỉnh ba canh giờ, lập tức xuất phát, tiến về Kỳ Trung Sơn!”

Lời còn chưa dứt, cửa đá động phủ thình lình mở rộng, thanh niên có trường cung màu vàng đi ra, mặt mày sắc bén, trên mặt mang theo một chút tươi cười, nhưng lông mày sắc bén, hơi có chút nghiến răng nghiến lợi. Hắn khoái ý cười hai tiếng, cao giọng nói:

“Cuối cùng cũng có thể xả giận!”

Lý Thông Nhai bật cười lắc đầu, nhìn phương hướng Mật Lâm quận xa xa, ánh mặt trời đang dâng lên giữa thiên địa, xẹt qua giữa rừng rậm, trong lòng Lý Thông Nhai dâng lên một cỗ hào hùng khoái ý, thấp giọng nói:

“Úc Tiêu Quý, nên trả giá thôi!”

An Chá Ngôn đang ở trên ngọn núi ngâm nga bài hát nhìn trời đất, trên bàn nhỏ trước mặt bày một chén rượu và hai món nhắm, vui vẻ nếm hai ngụm, thở dài một hơi, lẳng lặng ngồi.

An Chá Ngôn lúc còn ở An gia nắm quyền to, rất uy phong, ăn sơn hào hải vị nhưng vẫn cảm giác nhạt nhẽo, đột nhiên gặp phải thăng trầm, rượu thịt nhân gian lại ăn ngon lành hơn so với trước kia, cuộc sống trôi qua còn thư thái hơn.

An Chá Ngôn nghĩ đến đây, nhịn không được cười nhạo một tiếng tự giễu, nào ngờ phía dưới có người vội vàng vội vàng đi lên, cầm theo đèn lồng lung la lung lay, miệng lớn thở hổn hển, liên tục nói:

“Lão gia… Lão gia…!”

“A?”

An Chá Ngôn nhìn bộ dáng của hắn mà nhịn không được có chút sợ hãi, thấp giọng nói:

“Là phu nhân…”

“Không phải!”

Người hầu kia liên tục lắc đầu đáp:

“Chủ gia truyền lời, Úc gia Úc Ngọc Phong vẫn lạc, lão tổ đột phá Trúc Cơ, chuẩn bị phát binh vào Kỳ Trung Sơn, đoạt lại cơ nghiệp!”

“Cái gì?!”

An Chá Ngôn ngẩng đầu lên không thể tin, trong lúc nhất thời rung động, hai chân tê dại, không biết nói gì, đợi người hầu liên tục gọi hai câu, lúc này mới chảy ra hai hàng nước mắt, cười ha ha.

“Con mẹ nó… Lý Thông Nhai là thiên tài, con mẹ nó…”

Hắn nhất thời tâm tình kích động, ngay cả xưng hô cũng quên chú ý, từ trên tảng đá nhảy xuống, một cước đá văng đại môn màu nâu đỏ, hét lớn:

“Trần Đông Hà! Trần Đông Hà!”

Trần Đông Hà đang cầm kiếm suy nghĩ, không ngờ An Chá Ngôn một cước đá vào, khí thế hùng hổ, còn tưởng rằng tên hỗn đản này muốn tạo phản, trong lúc nhất thời như lâm đại địch, cầm kiếm chống đỡ, ai ngờ An Chá Ngôn vừa cười vừa khóc, mắng:

“Con mẹ nó còn luyện kiếm à, đánh nhau đi!”

Thấy thần sắc Trần Đông Hà mê mang, An Chá Ngôn vội vàng kể lại tin tức, nhất thời khiến Trần Đông Hà thần sắc mừng rỡ, hắn biết được Lý Thông Nhai đột phá Trúc Cơ, nhưng chưa từng nghĩ Úc Ngọc Phong lại chết ở bên ngoài, vội vàng gật gật đầu cưỡi gió bay lên, đồng loạt thăng lên trời, liền thấy một đám giáp sĩ xuyên qua trấn, lưỡi đao lóe sáng dưới ánh lửa.

Chương 379: Vương Tầm (1)

“Kiếm pháp của phụ thân… lại tiến thêm một tầng nữa rồi!”

Lý Huyền Lĩnh và Lý Huyền Tuyên cùng nhìn ngây người, Lý Huyền Lĩnh tán thưởng một câu, vừa kính vừa ngưỡng nhìn Lý Thông Nhai lẳng lặng đứng đấy. Lý Huyền Tuyên vẫn khó có thể tin, thấp giọng nói:

“Nếu là chưa từng nhìn lầm, đây là trận pháp Luyện Khí đỉnh phong đi!”

Trận pháp cấp bậc Luyện Khí đỉnh phong đã không kém gì Nhật Nghi Huyền Quang đại trận trên Lê Kính sơn, trọn vẹn phải tốn hơn một trăm viên linh thạch, đủ để cho tu sĩ Luyện Khí đỉnh phong không thể làm gì được, trận pháp của gia tộc Luyện Khí không xứng được như thế.

Nói là trận pháp Luyện Khí đỉnh phong, nhưng cũng không đại biểu cho việc ở trước mặt tu sĩ Trúc Cơ liền yếu ớt như tờ giấy, nếu như gặp phải tu sĩ Trúc Cơ sơ kỳ bình thường, thời gian ngăn cản một nén hương là không có vấn đề, nếu như gặp phải Trúc Cơ không thiện công phạt, chỉ sợ còn có thể kéo dài thêm một hồi, Lý Thông Nhai dễ dàng phá trận như vậy, liền có thể thấy được kiếm tu thiện phạt.

“Không sai.”

Lý Huyền Lĩnh đáp một câu, mỉm cười, thấy phía dưới có một tu sĩ Luyện Khí, mặc áo bào xám, đầu đội ngọc quan, nhìn qua có tu vi luyện khí tầng bốn. Tu sĩ này cầm pháp khí đang bay tới khống chế, muốn tìm cơ hội chạy trốn. Lý Huyền Lĩnh rút kiếm nghênh đón, lúc này Lý Huyền Tuyên mới tỉnh táo lại, cũng cầm kiếm nghênh tiếp, vẫn tự cảm thán:

Úc Ngọc Phong vừa chết, trên hồ không còn ai có thể vững vàng đè ép được Trọng phụ nữa!

Lý Huyền Lĩnh ở phía dưới đã cầm kiếm đối đầu với người nọ, kiếm mang màu xám nhạt của Huyền Thủy Kiếm Quyết hiện lên trên pháp kiếm, đánh ra hai chiêu cùng trường đao của người nọ, pháp kiếm của Lý Huyền Tuyên cũng bay tới.

Chỉ là Lý Huyền Tuyên không có tạo nghệ kiếm đạo gì, pháp kiếm này cũng chỉ coi như khí cụ sắc bén, Lý Huyền Lĩnh là chủ lực đối kháng, Lý Huyền Tuyên du tẩu kiềm chế, thỉnh thoảng bắn ra một đạo phù lục đến công kích. Người này đao pháp không tệ, có tu vi luyện khí tầng bốn, đối phó hai tu sĩ Luyện Khí tầng hai cũng coi như thành thạo.

Tu sĩ luyện khí tầng bốn này ứng đối hai người, lại không muốn ở lâu, thấy Lý Thông Nhai đứng đầu đã nhìn lại, trong lòng càng nôn nóng, sợ hãi bất an, kêu lên:

“Ta chính là khách khanh Úc Gia, không phải là người An Gia, chỉ đợi ở nơi này, hai vị đại nhân hiểu lầm! Hiểu lầm rồi! Thả ta rời đi, ngày sau tất có hậu báo!”

Người này cũng thông minh, trong vài lời ngắn ngủi, một đầu mượn thế của Úc gia, lại đem lợi ích nói ra, người bình thường thật đúng là sẽ bị dao động một hai.

Nhưng Lý Huyền Lĩnh còn chưa mở miệng, người nọ lại sợ tới mức hồn vía lên mây, chỉ thấy trường kiếm của Lý Thông Nhai hất lên, một đạo kiếm khí cuốn theo thủy quang, từ xa bay tới, khí tức sắc bén đập vào mặt, hắn đổ mồ hôi lạnh ròng ròng, chỉ kịp xách đao lên cản.

“Keng!”

Lý Thông Nhai cho dù là tiện tay đánh một kích, cũng không phải tu vi luyện khí tầng bốn kia có thể tùy ý ngăn cản, người nọ dùng hết tất cả vốn liếng, pháp lực phun ra, vẫn cảm thấy một lực lớn truyền đến, trường đao pháp khí rời khỏi tay, phun ra một ngụm máu tươi, lung la lung lay rơi xuống đất, còn chưa kịp cảm thấy may mắn, bảo kiếm sắc bén đã từ ngực lộ ra, lại là Lý Huyền Lĩnh tìm cơ hội xuất kiếm.

“Tiên tu Trúc Cơ này, sao một chút kiêu ngạo cũng không có, đối phó với một tu sĩ Luyện Khí tầng bốn như ta, còn muốn ra tay đánh lén…”

Trong lòng hắn thì thào một câu, tứ chi mềm nhũn, khi Lý Huyền Lĩnh gỡ túi trữ vật của hắn xuống, rút kiếm bứt ra, thi thể liền rơi xuống rừng. Lý Huyền Lĩnh vẩy máu, thu kiếm vào vỏ.

Thi thể kia nhanh chóng rơi xuống, lại có một đạo kiếm quang xa xa đuổi theo, nhẹ nhàng vờn quanh cổ người nọ một vòng, để thi thể hắn chia lìa, hóa thành nước trong tán đi, lúc này Lý Thông Nhai mới thu hồi ánh mắt.

“Kỳ Trung Sơn chỉ có lác đác mấy người trấn thủ, Úc Mộ Cao tự tin quá mức.”

Lý Thông Nhai chậm rãi hạ xuống, Lý Huyền Lĩnh Lý Huyền Tuyên bên cạnh vội vàng đuổi theo, Lý Huyền Tuyên cười nói:

“Đại thế Tiêu gia nổi lên, dù hắn muốn vỡ đầu cũng không nghĩ ra.”

Lý Huyền Lĩnh gật gật đầu, nói tiếp:

“Cũng thế mà thôi, mặc cho hắn bố trí bao nhiêu tu sĩ Luyện Khí ở đây cũng chỉ vô duyên vô cớ chết trong tay phụ thân mà thôi.”

Lý Thông Nhai gật đầu không nói, đáp xuống trước đại điện đường hoàng kia, nhìn nhìn trang sức hoàng kim cùng bậc thang bạch ngọc, thấp giọng nói:

“Thật là xa hoa!”

————

Trong đại điện hoành tráng, người trung niên tóc tai bù xù rút đao lên, không thể tưởng tượng nổi nhìn hạ nhân đầu run lẩy bẩy.

“Con mẹ ngươi! An Chá Ngôn? An Chá Ngôn dẫn người trở về! Ngươi điên rồi!”

An Chá Vũ giận dữ quát một tiếng, một cước đem án đài trước mặt lật tung, một mảnh đinh đinh đang đang vang lên, hắn sợ tới mức đôi môi run rẩy, vì chính mình lớn mật chửi rủa:

“Hắn lấy đâu ra lá gan mạo phạm Úc gia, Úc Tiêu Quý hoặc là Úc Ngọc Phong muốn giết hắn cũng là chuyện một chưởng, hắn lấy đâu ra gan chó!”

“Bành!”

Người phía dưới thông báo đang dập đầu thật mạnh, bàn ngọc giữa đại sảnh lại rung động ầm ầm, phát ra tiếng cọt kẹt chói tai, toát ra từng đợt hỏa diễm. Dừng lại một hơi, rốt cuộc không chịu nổi gánh nặng, nổ tung thành mảnh vụn đầy đất, làm thảm lông trên mặt đất bị thủng thành một lỗ lớn nhỏ, bốc lên một mùi khét lẹt.

Đây vốn là thảm da thú An Chá Vũ yêu nhất, trước mắt hắn không còn tâm tư đau lòng, trong đầu trống rỗng, đặt mông ngồi trên mặt đất, lẩm bẩm nói:

“Làm sao nhanh như vậy, làm sao có thể! Làm sao có thể!”

Chương 380: Vương Tầm (2)

“Báo! Đại trận… Đại trận bị Lý Thông Nhai một kiếm bổ ra!”

Dưới đài lại có một hạ nhân chạy tới thông báo, run run rẩy rẩy kêu to, sắc mặt An Chá Vũ lúc trắng lúc xanh, lẩm bẩm nói:

“Một kiếm… Sao có thể là một kiếm!”

An Chá Vũ mặt mày dữ tợn, kéo nô bộc kia lên, nước bọt bay tứ tung, mắng:

“Không thể nào là một kiếm… ngươi cho rằng hắn là Úc Ngọc Phong hay sao!”

An Chá Vũ còn tàn bạo hơn An Chá Ngôn năm đó rất nhiều, người nọ sợ tới mức hai chân run run, hạ thân chảy ra một luồng nước ấm, An Chá Vũ thất thần buông hắn xuống, đột nhiên hai mắt sáng ngời, kêu lên:

“Vị tiên sư Úc gia đâu rồi! Mau mời hắn đi gọi viện binh! Nhanh!”

An Chá Vũ tốt xấu gì cũng có vài phần lý trí, đã biết, Lý Thông Nhai một kiếm phá vỡ trận pháp tuyệt không phải tu sĩ Luyện khí tầm thường có thể ngăn cản, chỉ nghĩ vị tu sĩ Luyện khí kia có thể đi gọi viện binh đến, run rẩy đứng lên, thấy hạ nhân kia run rẩy nói:

“Tiên sư cưỡi gió mà lên, đã không thấy tung tích…”

“Không… Không…”

An Chá Vũ đột nhiên lắc đầu, lẩm bẩm nói:

“Thi thể An Cảnh Minh… An Cảnh Minh đã bị ta… Ta và An Chá Ngôn đã không đội trời chung, quyết không thể ngồi đây chờ chết.”

Hắn vội vàng đẩy bảo tọa trên bậc thềm ra, lấy từ trong đó ra một cái túi trữ vật, vội vàng vội vàng vàng nhét vào trong ngực, tiến lên vài bước, bước xuống bậc thang, một cước đá văng người hầu kia ra, vội vàng nên té trên mặt đất bằng phẳng, chậm rãi ngẩng đầu nhìn, lại thấy một đôi giày vải mộc mạc dừng ở trước mặt.

An Chá Vũ trở mình, liên tục lùi về phía sau, chỉ thấy trước mặt có một người trung niên vai rộng, khuôn mặt gầy gò, hai bên tóc mai hoa râm, hai con ngươi trầm ổn đại khí, đứng chắp tay.

Hai bên mỗi bên có một người đứng thẳng, người bên tay trái hơi có vẻ già nua, khí độ nghiêm túc, khuôn mặt hơi vuông vắn, nhìn qua chính là tư thế quanh năm ở vị trí cao, người bên tay phải thì thần thái trẻ tuổi hơn nhiều, trong cử chỉ cũng có một cỗ trầm ổn khí.

An Chá Vũ quỳ xuống bịch một tiếng, vội vàng dập đầu, sợ tới mức hồn phi phách tán, liên tục xin lỗi, ai nói:

“Ba vị đại nhân tha mạng! Ba vị đại nhân tha mạng! Úc gia bức bách ta… Là Úc gia…”

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng lắc đầu, thấp giọng nói:

“Ngươi mới vừa nói… An Cảnh Minh… Thế nào rồi?”

Hiện giờ Úc Ngọc Phong đã ngã xuống, trên toàn bộ Vọng Nguyệt hồ, thứ Lý Thông Nhai kiêng kỵ không phải Trúc Cơ Úc Tiêu Quý hiện còn lại của Úc gia, cũng không phải Phí Vọng Bạch, mà là thiên tài An Cảnh Minh năm đó.

Người này thật sự quá mức chói mắt, để một đám hậu bối thậm chí loại tiền bối như Lý Thông Nhai này đều ảm đạm thất sắc, hôm nay nghe tên của hắn, nhất thời cảnh giác lên, không buông tha một chút cơ hội thu hoạch tin tức.

An Chá Vũ liên tục dập đầu, lắp bắp nói:

“An Cảnh Minh… An Cảnh Minh… Bị ta…”

An Chá Vũ lắp bắp nói không ra lời, Lý Huyền Lĩnh hừ lạnh một tiếng, dọa hắn nhảy dựng lên, run lẩy bẩy dập đầu.

“Bị hắn ăn rồi.”

Lý Thông Nhai đang tò mò, binh sĩ mang giáp bên cạnh bậc thang lạnh lùng mở miệng, thần sắc tràn đầy hận ý, nhìn chằm chằm An Chỉ Vũ, lời nói kinh người, khiến mấy người đều trì trệ.

“Bị… ăn rồi?”

An Chá Vũ liên tục dập đầu, đất cọ cọ ở trên mặt, mũ áo bào kết thành một đoàn, hoảng sợ nói:

“Tiểu nhân… Tiểu nhân nghe nói thiên tài có nhiều thần diệu, ăn vào có thể được một hai, nhất thời tham niệm quấy phá…”

Nhìn bộ dáng không chút biểu tình của Lý Thông Nhai, hai mắt An Chá Vũ tỏa sáng, bỗng nhiên hiểu ra, kêu lên:

“Còn thừa! Còn thừa, đại nhân chờ, ta lấy ra…”

Hắn hấp tấp đứng dậy, lần mò trên bảo tọa ở phía trên một phen, lấy ra một hộp báu nạm vàng, quỳ xuống trước mặt ba người, mở hộp ngọc ra, trong đó từng mảnh đỏ sậm óng ánh trong suốt, An Chá Vũ lấy lòng cười nói:

“Cái này…”

An Chá Vũ còn chưa nói hết câu, Lý Huyền Lĩnh đã nổi giận cầm trường kiếm ra đập một cái. Vỏ kiếm kim loại đập vào cằm làm cho An Chá Vũ đầu váng mắt hoa, khóe miệng xuất huyết, lập tức ngậm miệng lại.

Bàn tay Lý Thông Nhai nắm ở trên chuôi kiếm của mình cũng siết đến trắng bệch, thần sắc vẫn bình tĩnh, ánh mắt lại hơi nheo lại, biểu hiện ra hung ác như giao xà, đôi môi của hắn run rẩy một hơi, quát lên:

“Hoang đường!”

Tiếng nói vừa dứt, bên tai mọi người đã vang lên tiếng gào thét ong ong chói tai, chấn động An Chá Vũ kêu thảm thiết một tiếng, hai tai chảy máu ròng ròng. Trường kiếm mà Lý Thông Nhai đeo sau lưng ầm ầm nhảy lên, khiến cho pháp kiếm bên hông Lý Huyền Lĩnh và Lý Huyền Tuyên đều run lẩy bẩy.

“Loảng xoảng!”

Hộp ngọc tinh xảo xoay một vòng trên mặt đất, bị đập nát một góc, vật phẩm màu đỏ sậm bóng loáng bên trong cũng lăn xuống đất, Lý Thông Nhai lộ ra cảm xúc có chút phẫn nộ, hắn nhiều năm chưa từng thất thố vậy mà một cước đá bay hộp ngọc kia, trái lại đem thanh kiếm sau lưng ôm vào trong ngực, ông thật chặt trấn an, mãi đến khi chấn động trên thân kiếm biến mất, lúc này mới thấp giọng nói:

“Trói lại, chờ An Chá Ngôn đến xử trí.”

“Không được đâu đại nhân, vạn lần không được! Tha mạng a!”

An Chá Vũ tự biết bản thân đã rơi vào tay An Chá Ngôn sẽ sống không bằng chết, trong lúc nhất thời vừa sợ vừa sợ, đứng thẳng dậy kêu gào, hắn chỉ là tu sĩ Thai Tức tầng năm Ngọc Kinh Luân, Lý Huyền Lĩnh một chưởng đánh vào Thăng Dương phủ của hắn, khiến hắn mềm nhũn ngã xuống.

Chương 381: Vương Tầm (3)

Kỳ Trung Sơn thất bại cũng chỉ trong khoảnh khắc, còn phía Lý Huyền Phong đã dẫn người bay một hồi, Ngọc Đình Sơn mới chậm rãi xuất hiện trước mắt, phía trên trận pháp lóng lánh huỳnh quang, nhìn qua có chút vững chắc.

Ngọc Đình sơn phía trước rộng còn phía sau hẹp, địa mạch linh cơ không mạnh, không quá nhiều tu sĩ, thế núi hiểm trở cao ngất, không thích hợp để phàm nhân cư trú, cho nên lúc An gia đánh hạ Kỳ Trung Sơn liền dời tộc đi phía tây, bây giờ trên núi chỉ có chút ít tu sĩ Thai Tức, cách trận pháp mà lo lắng nhìn ra bên ngoài.

Mấy người Lý Huyền Phong dừng lại trước trận, hắn ta gỡ trường cung Kim Canh xuống, lắp Thanh Ô tiễn lên, sau đó thả dây cung bắn vào đại trận.

“Bành!”

Kim quang chói mắt từ xa mà tới, hung hăng đụng vào trên đại trận kia, phát ra một tiếng nổ vang, chấn động làm khu rừng rì rào một trận, một đám Thai Tức đều co đầu lại, đại trận gợn lên từng đợt gợn sóng, dù sao cũng ngăn cản được.

Lý Huyền Phong vốn không nghĩ tới một mũi tên phá trận, lại lần nữa cài tên kéo cung, liên tiếp nhiều mũi tên màu vàng rơi xuống như lưu tinh, nhao nhao đập xuống trên trận, dẫn tới oanh minh không ngừng, đại trận sáng tối bất định, trận pháp trên Kỳ Trung Sơn chính là được gia cố sau khi Úc gia công kích, trận pháp trên Ngọc Đình Sơn là An gia tự mình xây dựng, niên đại xa xưa, tất nhiên so ra kém Kỳ Trung Sơn, trong lúc nhất thời tu sĩ Thai Tức bên trong hô to gọi nhỏ, kêu cha gọi mẹ.

Một đợt uy hiếp đã qua, Lý Huyền Phong thu cung mà đứng, hơi nghiêng đầu ra hiệu An Chá Ngôn, Lý Huyền Phong cũng không muốn hủy đại trận này như vậy, tốt xấu gì cũng là trận pháp cấp bậc Luyện Khí trung thượng phẩm, tu kiến cũng phải bảy tám mươi khối linh thạch, bên trong cũng chỉ là một ít tu sĩ Thai Tức, nếu có thể để An Chá Ngôn địa vị là cố gia chủ chiêu hàng, Lý gia còn có thể tiếp tục dùng trận pháp này.

An Chá Ngôn được Lý Huyền Phong ra hiệu, vội vàng tiến lên, hét lớn:

“Mắt chó các ngươi mù rồi! Ta cũng dám ngăn cản!”

Một đám tu sĩ Thai Tức phía dưới rõ ràng nhận ra An Chá Ngôn, lập tức rối loạn, tranh chấp lẫn nhau, trọn vẹn qua mười mấy hơi thở, vừa rồi bị một mũi tên của Lý Huyền Phong chấn nhiếp, bọn hắn cử ra một lão đầu tóc bạc, run rẩy rẩy tới gần biên giới đại trận, kêu lên:

“Vậy mà là… An Chá Ngôn?!”

Nếu là trước kia, có người dám xưng hô thẳng tên An Chá Ngôn như vậy, hắn nhất định sẽ giận dữ lôi đình, phẫn nộ mà xuất thủ giết chết, hôm nay lại hồn nhiên không phát giác, nhất thời vui vẻ, cách trận pháp kêu lên:

” Nếu thúc phụ đã nhận ra ta! Nhanh chóng mở trận pháp, để chúng ta đi vào.”

Lão già tóc bạc chính là thúc phụ của An Chá Ngôn, chỉ là thiên phú quá kém, tu đến bây giờ cũng chỉ Thai Tức tầng ba, ngược lại sống đã lâu, đã hơn một trăm tuổi, có thể nói là tuổi thọ hiếm thấy, khuôn mặt già có chút bình tĩnh, nhìn thẳng vào ánh mắt của hắn, hỏi:

Úc gia đối phó như thế nào?

” Úc Ngọc Phong đã chết, Lý Thông Nhai đột phá Trúc Cơ, Kính Trung Sơn lúc này hơn phân nửa đã phá, đừng giãy giụa nữa!”

An Chá Ngôn trừng mắt hét lớn, nhất thời để một đám tu sĩ Thai Tức vừa sợ vừa giật mình, dồn dập xô đẩy, kêu lên:

Úc Ngọc Phong chết rồi?!

“Làm sao có thể! tu sĩ Trúc Cơ hậu kỳ… Nói chết liền chết! “

“Sao lại không thể? Nếu không phải Úc Ngọc Phong chết, Lý gia nào dám lớn mật như vậy! Phì phì, chủ gia… Là chủ gia…”

Đã có người ồn ào để lão đầu tóc bạc kia mở trận, lão nghe được tin tức trầm thấp thở dài, nhìn Lý Huyền Phong cầm cung trên bầu trời, thần sắc bi phẫn, thấp giọng nói:

“Ngươi cần phải nghĩ kỹ, trận này vừa mở, không còn An gia, ngươi và ta từ nay đều là thịt cá!”

Thần sắc An Chá Ngôn cực kỳ bi phẫn trong giây lát, chợt hóa thành quả quyết, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Thúc phụ! An gia đâu còn! An Chá Vũ chỉ là chó săn cao cấp của Úc Mộ, ngươi đừng lừa mình dối người…”

“Từ lúc Úc Mộ Cao đánh vào Kỳ Trung Sơn, con ta bất đắc dĩ tự vẫn, lúc An Chá Vũ quản gia đã không còn An gia gì nữa, chẳng qua là ngươi và ta không tình nguyện mà thôi, đầu nhập Lý gia tốt xấu gì cũng có đường sống, nếu là Úc gia nhập chủ, ngươi muốn nhìn xem con rắn độc Úc Mộ Cao có dám dùng tu sĩ họ khác hay không!”

Tu sĩ tóc trắng kia thấp giọng thở dài, cũng hiểu được lợi hại, nhẹ nhàng điểm trên trận bàn trước mặt một cái, nhất thời trận pháp che chắn thiên địa khẽ nhoáng lên, ở trong thiên địa hóa thành bạch quang lấm ta lấm tấm phiêu tán mà đi, phía dưới nhất thời truyền đến từng đợt tiếng hoan hô, giáp sĩ cùng tộc binh Lý gia đồng loạt mà vào, giống như biển kiến chen chúc đi tới.

An Chá Ngôn thấy thế mừng rỡ, từ trên núi rơi xuống, cẩn thận từng li từng tí thu hồi trận bàn kia, lúc này mới cười nhẹ nhàng nói với tu sĩ tóc trắng kia:

“Việc này ngươi có công lớn, ta nhất định sẽ báo với chủ gia!”

Một đám tu sĩ An gia lập tức vừa đố kỵ vừa ghen tị nhìn qua, ai ngờ tu sĩ tóc trắng kia mặt không biểu tình, chỉ chảy xuống hai hàng lệ, khóc nói:

“Ta… Không còn mặt mũi nào gặp lại hậu nhân!”

Vì thế rút kiếm ra, thấp giọng nói:

“Thời điểm Úc gia tấn công vào ta vốn đáng chết, chỉ là lo lắng cho an nguy huyết mạch chủ mạch của ngươi, vẫn lưu lại để trông coi, hôm nay ngươi quy phục Lý gia, ta cũng nên chết!”

An Chá Ngôn nghe vậy kinh hãi, gã chưa từng phòng bị, vội vàng tiến lên một bước, nhưng không nhanh bằng lão tu sĩ tóc trắng, một cái đầu lâu màu trắng lập tức ùng ục ùng ục lăn xuống, An Chá Ngôn thối lui ra sau giống như bị phỏng, thì thào hai câu, đáp:

“Chuyện này… Tại sao lại đến mức này… Tại sao lại đến mức này chứ!”

Cái đầu kia nhảy trên mặt đất hai cái, hai mắt bi thương nhìn bầu trời, nhẹ nhàng rơi xuống bên chân nam tử thanh niên, Lý Huyền Phong thần sắc không hiểu, nhẹ nhàng gật đầu, thấp giọng nói:

“An Chá Ngôn, ngươi nên hậu táng hắn.”

Tâm tình vui sướng khi trở về Ngọc Đình Sơn của An Chá Ngôn lúc này đều biến thành hư ảo, mặt mũi tràn đầy mỏi mệt, vẫn lẩm bẩm như cũ:

“Sao lại đến mức này…”

Lý Huyền Phong nhíu mày, con ngươi sắc bén như thanh kiếm đâm về phía hắn, thấp giọng nói:

“Đây vốn là việc ngươi nên biết trước, ngươi cũng đã lớn tuổi, nhưng vẫn có thể làm lại cuộc đời! Thật tình không biết tòa tiên sơn này đã nhuốm máu bao nhiêu người…”

Lý Huyền Phong dừng một chút, nhẹ nhàng nhướng mày, trước mắt hiện ra cảnh sắc năm đó phụ thân Lý Hạng Bình mất tích, hắn cầm một cây mộc cung nhỏ lăn lộn trong đống người chết, nghiến răng nghiến lợi từng câu từng chữ, hai mắt nhấp nháy.

“Núi đá gồ ghề, cây cối rì rào, được tưới bởi máu bao nhiêu anh hùng, anh tài, nước mắt chảy mãi không hết… mẹ nó, máu thịt của thế gia đại tộc!”

Chương 382: Hoa Uyển Lăng

“Cái gì? Trung Sơn sụp xuống? An Chá Ngôn được Lý gia ủng hộ, vậy mà cắn ngược lại một miếng…”

Rắc một tiếng, Úc Mộ Cao đem bút mực trong tay bóp nát bấy, u ám ngẩng đầu lên, nhìn tu sĩ quỳ gối trên bậc thang giống như rắn độc, trong lòng giận không thể át chết, lại khó có thể mở miệng mắng, ho khan một tiếng, chỉ cảm thấy một cảm giác tanh ngọt trong miệng, nhìn một đám thúc cháu gia tộc phía dưới, chỉ có thể cố nuốt xuống, lúc này mới mím môi nói:

“Lý gia… Điên rồi sao, bọn họ nào có lá gan dám đánh cờ hiệu của An Chá Ngôn để đối nghịch với Úc gia ta!”

Úc Mộ Cao nhìn không thấu chân tướng phía dưới, hắn chỉ là vừa suy nghĩ liền hiểu được là Lý gia chủ đạo, trong lòng kinh sợ khó mà nói hết.

Úc gia duy trì bá quyền nhiều năm như vậy, trong tông lại có đệ tử tiên tông làm chỗ dựa, có gia tộc nào trên hồ dám đối nghịch với Úc gia ở bề ngoài? Mặc dù mâu thuẫn không ngừng ở cùng ám hại, nhưng bên ngoài đều là khách khách khí khí, Phí Vọng Bạch âm thầm hận Úc gia thấu xương, trên mặt ngoài vẫn là cung kính đối với Úc Tiêu Quý.

Mà An gia chính là nơi bị Úc gia trói buộc, bề ngoài vẫn là An gia, nhưng vụng trộm đã là phụ thuộc của Úc gia, chư gia trên hồ không hiểu sao? Lý gia giương cờ hiệu An Chá Ngôn công phá Kỳ Trung Sơn, cử động này tuy rằng không đến mức cùng Úc gia khai chiến, nhưng cũng tương đương với đánh một cái tát lên mặt Úc gia trước mặt chư gia bờ đông, làm sao có thể để là Úc Mộ Cao không kinh sợ.

“Hay cho Lý gia ngươi! Mấy năm qua không rảnh ra tay, vậy mà các ngươi lại to gan như vậy!”

Úc Mộ Cao quát lên một tiếng làm bộ làm cho các khách khanh cùng các thúc bá đệ phía dưới giật mình, trong lòng lại suy nghĩ miên man, thầm nghĩ:

“Lý Thông Nhai tuyệt không phải người lỗ mãng! Vội vàng như thế tất nhiên là có nắm chắc… Là Lý Xích Kính?”

Vì thế sắc mặt càng ngày càng khó coi, Úc Mộ Cao há có thể không miên man bất định? Lão tổ bị người ta dùng thuật pháp mê hoặc, đến lúc này biến mất không thấy đâu nữa, sau đó Lý gia ở ngay thời khác này thay đổi phong phạm khiêm tốn lúc trước, lại công khai tấn công Kỳ Trung Sơn, hắn hơi hơi hoảng sợ, thầm nghĩ:

“Chẳng lẽ… Thanh Tuệ Kiếm Tiên Lý Xích Kính đã trở lại!”

Nếu là phỏng đoán như vậy, việc của Úc Ngọc Phong liền sáng tỏ, Úc Mộ Cao không hiểu được thực lực của Lý Xích Kính cùng Úc Ngọc Phong thì ai cao hơn, trong lúc nhất thời tâm loạn như ma, thấp giọng nói:

“Vẫn chưa có tin tức của lão tổ sao?”

“Chưa từng có…”

Thấy người thủ hạ khúm núm trả lời, Úc Mộ cao mỏi mệt đứng thẳng người lên, thấp giọng nói:

“Tin tức về Úc Mộ Kiếm cũng có từng có?”

“Chưa từng…”

Úc Mộ thở dài, lẩm bẩm nói:

“Hồ đồ… Đều đang hồ nháo! Há có lý này…”

Úc Mộ Kiếm từng nói muốn theo đuổi kiếm đạo, đi về phía Thang Kim Môn phương bắc hơn mười năm, thế mà chỉ truyền về ba phong thư cho Úc Mộ, đều là những lời vô dụng không cần phải nói.

Hiện giờ Úc Ngọc Phong bỏ đi, Úc Tiêu Quý chậm chạp chưa về, Úc Mộ Cao vô lực ngăn cản, chỉ có thể viết thư cầu viện cho Úc Mộ Tiên trong tông, xem có thể mời phong chủ Nguyên Ô phong xuất thủ tương trợ hay không.

Trước kia Úc Mộ Cao chưa bao giờ chủ động quấy rầy đệ đệ này, chỉ có Úc Mộ Tiên liên tiếp truyền tin, yêu cầu gửi tư lương tu hành, có thể nói hơn một nửa linh vật linh thạch của Úc gia đều gửi cho Úc Mộ Tiên, Úc Mộ Tiên dùng để chuẩn bị trên dưới, thành lập nhân mạch, tăng lên tu vi, hôm nay thật sự là quá nguy cơ, Úc Mộ Cao mới chịu viết thư cầu viện.

Hắn thu hồi ánh mắt, cửa đá chạm rồng trước đại điện bỗng rung động, một nam tử trung niên nhẹ nhàng đi tới, một bộ áo xám chậm rãi phiêu động, thần sắc nghiêm túc, Úc Mộ Cao lập tức đại hỉ, tiến lên một bước, vui vẻ nói:

“Phụ thân!”

Úc Tiêu Quý nhẹ nhàng gật đầu, vung tay áo lên, phía sau vậy mà lại có một người đi theo, mặt trắng râu dài, trong tay cầm quạt, thoạt nhìn có vẻ khá là hoàn khố, Úc Tiêu Quý hướng vị công tử mặt trắng kia cười khanh khách giới thiệu:

“Đây là khuyển tử, Úc Mộ Cao.”

Úc Mộ Cao đầy lời muốn nói nhưng không thể làm gì khác hơn là thu hồi lại, cung kính nói:

“Mộ Cao ra mắt tiền bối.”

Tu sĩ mặt trắng khoát tay chặn lại, kiện ngọc khí trên người rung động đinh đương, một thân tu vi cũng là Tiên Tu Trúc Cơ, thấp giọng đáp:

“Yến Nam Ô gia, Ô Thiểu Vân.”

“Thì ra là thế gia Lê Hạ quận!”

Úc Mộ trả lời qua loa, vội vàng dùng pháp lực truyền âm, đem tin tức trước sau từng cái nói ra, Úc Tiêu Quý bị hành động không có quy củ này của hắn chọc cho hơi không vui, lại bị tin tức liên tiếp này nổ đến sắc mặt khẽ biến, cũng may hắn cũng là người rất có lòng dạ, cứng rắn khắc chế rồi, cố nén phẫn nộ, thấp giọng nói:

“Kính xin Ô huynh chờ một chút, ta đi một lát sẽ trở lại ngay.”

Ô Thiếu Vân nhẹ nhàng gật đầu, thần sắc không hiểu, ngồi xuống trước ngọc đài trong điện, một đám người Úc gia giải tán, Úc Tiêu Quý cùng Úc Mộ cao đến hậu viện, lúc này mới đột nhiên biến sắc, trầm giọng nói:

“Ta vừa mới ở Tiêu gia tham gia pháp hội, liền đi bái phỏng bạn cũ, chỉ mấy ngày, sao lại thành như vậy!”

Úc Mộ nghiến răng nghiến lợi, thấp giọng nói:

“Những người này chính là nhìn trúng phụ thân rời nhà, lúc này mới ra tay nhắm vào!”

Úc Tiêu Quý nhìn con trai trưởng của mình thần sắc mỏi mệt, sắc mặt tái nhợt, liền hiểu được mấy ngày nay hắn cũng không được tốt lắm, chỉ có thể khắc chế xúc động răn dạy, hỏi:

“Lý gia như thế nào!”

“Có lẽ là Thanh Tuệ Kiếm Tiên kia từ Nam Cương trở về, thiết kế muốn đối phó lão tổ…”

Chương 383: Đời đời kiếp kiếp (1)

Úc Mộ Cao đem suy đoán của mình nói ra, luôn cảm thấy có chút không đúng, mở miệng muốn khuyên bảo, nào ngờ Úc Tiêu Quý khoát tay chặn lại, hung ác nói:

“Có lẽ dùng bảo dược đặc thù gì đó đã động đến cơ hội đột phá của lão tổ, lão tổ pháp lực thâm hậu, Lý Xích Kính kia cũng chỉ là Trúc Cơ sơ kỳ, như thế nào cũng không giữ được hắn, đơn giản là kéo dài một chút, lão tổ luôn luôn cẩn thận, không thể làm thì liền lập tức bỏ chạy, ngược lại cũng không cần lo lắng, chuyện của Kỳ Trung Sơn không thể buông tha như vậy, nếu coi như không có chuyện xảy ra, sau này nhà ta làm sao đứng vững trên hồ? Bất luận như thế nào, nhất định phải đi Kỳ Trung Sơn một chuyến!”

Úc Mộ Cao ngẩn người, đành phải gật đầu, có chút vội vàng nói:

“Bây giờ chuyện lão tổ mất tích kỳ quặc, hài nhi sợ… Kỳ Trung Sơn có mai phục!”

“Bọn họ không dám động đến ta.”

Úc Tiêu Quý thần sắc âm lãnh, đáp:

“Không nói trước mặt bao người trên núi kia, ta là cha của Mộ Tiên, lại là tu sĩ Trúc Cơ, cho dù trong tông có rung chuyển bất an như thế nào, Lý Xích Kính cũng không dám giết ta, chuyện lão tổ cũng như thế, đến lúc đó dùng một đạo Trừng Tâm Phù đi xuống, thanh danh Lý Xích Kính hắn còn nữa hay không!”

Úc Mộ Cao bị suy đoán nhanh chóng của Úc Tiêu Quý cắt đứt mạch suy nghĩ, đành phải gật gật đầu, trầm giọng nói:

“Phụ thân, ta luôn cảm giác trong đó có kỳ quặc! Lần này đi tuyệt đối không nên động thủ cùng Lý Xích Kính! Xác nhận tin tức liền trở về, chúng ta lại lên kế hoạch…”

Úc Tiêu Quý gật đầu từ chối cho ý kiến, rõ ràng không để ở trong lòng, đáp:

“Lão tổ đến nay chưa về, Lý Xích Kính liền không có khả năng ở Kỳ Trung Sơn, quá nửa là Lý Thông Nhai dẫn người đến, đây chính là cơ hội tốt, hắn chẳng qua là một tu sĩ luyện khí, dùng chút thủ đoạn mới được lợi! Chúng ta phải hành động cho Lý gia ăn một vố!”

Úc Mộ Cao muốn nói lại thôi, Úc Tiêu Quý đã vội vã ra khỏi đại điện, hướng về phía Ô Thiếu Vân chắp tay một cái, không ngờ Ô Thiếu Vân lại xếp quạt xếp, cười nói:

Úc huynh là muốn đi Lý gia?

“Chính… Vâng…”

Úc Tiêu Quý nhất thời cả kinh, liền thấy Ô Thiếu Vân ném quạt xếp ra, hắn lại vững vàng đón lấy, cười nói:

“Người ở phía dưới ồn ào, cũng để một người ngoài như ta nghe thấy rõ ràng.”

Thì ra là những thúc bá huynh đệ Úc Mộ Cao kia, lúc lui xuống cãi vã đã kinh động Ô Thiếu Vân, để cho hắn biết được đại khái, Úc Tiêu Quý xấu hổ cười, gật gật đầu, lại thấy Ô Thiếu Vân chậm rãi đứng dậy, ánh mắt có chút hung lệ, trầm giọng nói:

“Ô mỗ cũng cân nhắc đi cùng Úc huynh một lần! Nhà ta điều tra chuyện quan trọng suốt mười năm, rốt cục tìm được chút manh mối, có mấy lời muốn hỏi Lê Kính Lý gia kia! “

“Như vậy thì không còn gì tốt hơn!”

Úc Tiêu Quý làm sao nhìn không ra Ô Thiếu Bạch là cùng Lý gia kết oán, nhất thời mừng rỡ, liên tục gật đầu, giơ tay lên nói:

“Mời!”

Dứt lời hai người cùng nhau cưỡi gió mà lên, biến mất ở chân trời mờ ảo, Úc Mộ Cao do dự khom người mà đứng, thật lâu mới đứng thẳng lên, ánh mắt biến hóa không ngừng, do dự nói:

“Lý Xích Kính trở về… Sao Mộ Tiên lại không có tin tức gì, Mộ Tiên thông minh thiện mưu, vẫn phải hỏi hắn một chút.”

Vì thế tiến lên hai bước, đứng trước ngọc đài ở trên cao, chấm mực liền tỉ mỉ viết lên, huy hào nói:

“Mau hồi đáp, hôm nay phụ thân trở về… Rất nhiều nghi ngờ… Nhưng Lý Xích Kính kia từ Nam Cương trở về sao? Hy vọng đệ tra hỏi nhiều hơn chuyện Lý Xích Kính, mấy năm nữa hắn có thể trở về? … Nếu thế gian có thuật pháp mê hoặc tâm trí tiên tu Trúc Cơ, chính là thuật pháp bực nào?”

Mấy trăm lời viết lưu loát, Úc Mộ Cao dùng sáp niêm phong lại thư tín, đặt lên trên bàn, vuốt cằm suy tính một lát, lại mở phong thư ra, lại cầm bút lên thêm một câu:

“Còn nữa, mong ngươi hỏi thăm mọi người về Lý Xích Kính một chút, xem hắn từng có sư huynh đệ là người Tiêu gia hay không, việc này càng trọng yếu, cần phải hỏi rõ.”

Lúc này mới đem thư cất kỹ, Úc Mộ Cao cẩn thận phong kín, âm u nhìn về phía chân trời, giống như cảm giác được một loại cảm giác mưa gió sắp đến.

────

“Hắc!”

Tu sĩ mặc giáp nhẹ giận dữ quát một tiếng, pháp lực bốc lên, cầm đao bổ xuống, thiếu niên áo đen trước mặt lù lù bất động, trên pháp kiếm dâng lên kiếm quang xám trắng, nâng kiếm đánh ra một đòn, tu sĩ kia chỉ cảm thấy sức lực tràn trề truyền đến, trường đao rời tay bay ra ngoài, mang ra từng điểm hoa máu.

Thiếu niên áo đen lại tiếp tục tiến về phía trước một bước, vung kiếm bổ tới, hồn vía tên tu sĩ kia bay lên trời rồi vội vàng lùi lại, đánh ra bùa chú để ngăn cản, tránh đi chỗ nguy hiểm trí mạng, bên hông bị mở ra một lỗ hổng thật lớn.

“Ta!”

Tu sĩ kia hối hận thì đã muộn, đang định mở miệng cầu xin tha thứ lại không nghĩ tới kiếm quang trên pháp kiếm lại hiện lên, một kiếm chém về phía hắn, đâm vào giữa ngực bụng hắn, dẫn tới hắn kêu thảm một tiếng, tứ chi run rẩy, mềm nhũn xụi lơ trên mặt đất, nức nở hộc máu.

“Phốc!”

Lý Uyên Giao rút pháp kiếm nhuốm máu ra, nhìn người trước mắt này chậm rãi ngã xuống. Lau vết mắt, trước mắt rốt cuộc không còn kẻ địch nào. Đưa mắt nhìn lại, bốn phía đỏ tươi, khắp nơi đều là thân ảnh trầm thấp.

Chương 389: Trừ Sâu (2) (2)

Phí Vọng Bạch cùng Trần Đông Hà cáo biệt này, từ trên vách núi cưỡi gió dựng lên, trong lòng vừa mừng vừa nghi, vui mừng là cuối cùng có cơ hội chèn ép Úc gia, nghi ngờ chính là Úc Ngọc Phong cứ như vậy bị vây ở bên ngoài.

” Úc Ngọc Phong đường là tu sĩ Trúc Cơ hậu kỳ, thực lực càng nổi bật, lại có pháp khí Trúc Cơ Ngọc Yên Sơn gia trì, từ trước đến nay trốn ở trong động phủ kia không bước ra khỏi nhà, sao lại bị vây ở bên ngoài…”

Phí Vọng Bạch vừa suy nghĩ vừa bay mười mấy hơi thở, đặt chân trên đỉnh Hàn Vân Phong, thấy trưởng tử Phí Dật Hòa của mình nghênh đón, trầm giọng nói:

“Gọi mấy khách khanh tới, theo ta đi phường thị Úc gia!”

Chuyện như vậy, tự nhiên không thể để đệ tử mình đi làm, Phí Vọng Bạch gọi mấy khách khanh quen dùng đến, chuẩn bị đi tìm bằng hữu Trúc Cơ kia, Phí Dật Hòa cnghe vậy nhất thời chấn động, biết là việc lớn, vội vàng đi xuống. Phí Vọng Bạch một mình đứng ở đỉnh núi càng nghĩ càng cảm thấy quái dị, thầm nghĩ:

“Chẳng lẽ là Lý Xích Kính? Nhưng Lý Xích Kính là kiếm tiên, cũng không phải vu pháp gì, nào có thể để Úc Ngọc Phong ngoan ngoãn đi ra khỏi động phủ, sau đó đem hắn nhốt ở nơi nào đó… Úc Ngọc Phong rời đi là chuyện lớn như vậy, lại không biết được Úc Ngọc Phong muốn đi nơi nào? Úc Mộ Cao điên rồi hay sao, cái này cũng dám nói với bên ngoài?”

Phí Vọng Bạch càng cảm thấy trong đó có bí ẩn, khiến toàn thân hắn phát lạnh, lại nhìn mấy người bay tới. Mấy khách khanh kia đã đến trước mặt, không cho phép hắn chần chờ, chỉ có thể dặn dò hai câu, đón gió dựng lên.

“Mũi tên ở trên dây, không thể không bắn!”

Phí Vọng Bạch cắn răng, mang người cưỡi gió đi về phía phường thị phía đông, trong lòng vận chuyển nhanh như chớp, bình tĩnh phân tích, dùng logic cơ bản nhất để kết luận.

“Thực lực Úc gia quá mức cường đại, đông đảo Luyện Khí đỉnh phong không nói, chỉ cần Úc Ngọc Phong hậu kỳ Trúc Cơ không chết, hai nhà Lý Phí đều là huynh đệ cùng chung mối thù, ai cũng không thể sinh dị tâm!”

Quyết định xong, Phí Vọng Bạch hành động quả quyết, mang theo một đám người bay qua Hồ Trung Châu, biến mất thân hình, đáp xuống một ngọn đồi nhỏ bên cạnh Mật Lâm quận, lấy pháp lực truyền âm, trầm giọng nói:

“Hợp Càn huynh đệ, Vọng Bạch tới chơi!”

Chờ thêm một lát, liền thấy mặt đất hơi chấn động, cửa vào của một cái động phủ đen sì chậm rãi hiện ra, chỉ nghe một tiếng cười sang sảng, người trung niên một thân khoác ngọc giáp đi ra, ngũ quan đoan chính, có cảm giác ung dung khoan thai, một thân tu vi cũng là trúc cơ tiền kỳ, chính là hảo hữu đã nhiều năm ở bờ đông của Phí Vọng Bạch, thấy Bạch Vọng Bạch tới thì chắp tay, cười nói:

“Sao Vọng Bạch huynh nhớ tới ta rồi?”

Phí Vọng Bạch không kịp hàn huyên, sắc mặt nghiêm túc, trầm giọng nói:

“Hợp Càn, Úc Ngọc Phong bị Lý gia thiết kế vây ở bên ngoài, Úc Tiêu Quý thì bị Lý Thông Nhai kéo ở Kỳ Trung Sơn! Úc gia đã mất đi chiến lực Trúc Cơ… Lúc này chính là cơ hội tốt để tập kích Mật Lâm quận cùng phường thị Mật Lâm!”

“Cái gì?!”

Người trung niên được Phí Vọng Bạch gọi là Hợp Càn kia lập tức kinh hãi, thần sắc phát ra cuồng hỉ, hai con mắt bắn ra thù hận ác độc, khí độ một thân ung dung lập tức tan thành mây khói, thanh âm khắc độc kêu lên:

“Rất tốt! Thật tốt! Tưởng mỗ đã chán ghét mấy cuộc tiểu đả tiểu nháo quấy rối của chư gia bờ đông rồi, lần này… Phe này… phải khiến Úc tặc đổ máu một phen mới được! Ha ha ha ha ha ha!”

Tưởng Hợp Càn nhe răng cười, quá mức dữ tợn ác độc, dẫn tới một đám khách khanh kia thần sắc khẽ biến, Phí Vọng Bạch thì đáp:

“Hợp Càn huynh, huyết hải thâm cừu, hôm nay được báo, mau chóng xuất phát! Lần này không phải là tiểu đả tiểu nháo của bờ đông, còn phải chú ý một chút.”

Thì ra Tưởng Hợp Càn này chính là bạn cũ mà Phí Vọng Bạch an bài cho chư gia bờ đông quấy rối, Úc gia lui tới nhiều lần nhưng lục soát không được, vậy mà hắn lại ngụ ở trên đồi nhỏ bên cạnh quận Mật Lâm này, Tưởng Hợp Càn sớm đã nhịn không được, hung ác nói:

“Đi!”

──

Mật Lâm Quận địa thế bằng phẳng, cây cối um tùm, đất đai phì nhiêu, vốn là bảo địa nuôi người, mấy vạn con cháu thân thiết của Úc gia dù giày vò dân chúng ở vùng đất na fy như thế nào, cuối cùng còn có thể nuôi ra mấy chục vạn lê dân.

Tiếng gà gáy chó sủa, chính là lúc một ngày mới, ánh mặt trời từ năm ngọn tiên sơn của Mật Lâm quận xẹt qua, có bóng người từ trên núi bay lên trời, tu sĩ Úc gia cưỡi gió bay lên, bay về hướng bình nguyên trung tâm của Mật Lâm quận.

Địa mạch của năm tòa tiên sơn hội hợp tại đây, linh mạch giao hội, nuôi ra một mảng lớn linh điền. Phường thị của Mật Lâm quận cũng đang tọa lạc trong đó, dựa vào năm đạo địa mạch hội tụ thành lập ra đại trận để ẩn giấu thân hình, đại trận này chính là Úc gia tỉ mỉ chế tạo, dùng ngọc đình tổ truyền của Úc gia trấn thủ một thời gian, chẳng những có thể chống đỡ được công kích của tu sĩ Trúc Cơ, còn có thể gia trì thêm người trong trận, tiêu tốn một số linh thạch lớn.

Chương 390: Hắc Bào (1)

Úc Tiêu Hề nhàn nhã ngồi lên chiếc ghế gỗ lim, vuốt lấy bộ râu hoa râm, cầm lấy một quyển sách cổ tỉ mỉ đọc lên. Hắn là đại ca hàng chữ Tiêu của Úc gia, hôm nay là Luyện Khí đỉnh phong, đã hơn một trăm hai mươi tuổi, sớm đã tuyệt hết tâm tư Trúc Cơ, liền làm công việc tọa trấn phường thị, không hề tu hành, mỗi ngày đọc sách xem nhạc, ngược lại cũng thoải mái.

Đang đọc hai ba trang, liền thấy một người vội vàng đi tới, mang theo một đám tộc nhân, liên tục nói:

“Đại lão gia! Nghe nói Lý gia đánh Trung Sơn! Lão tổ một mình đi qua! Gia chủ liền phái người tới, nói là muốn vận dụng tu sĩ trong nhà. “

“Cái gì?!”

Úc Tiêu Hề thoáng cái đứng lên, vỗ mặt bàn, vừa giận dữ vừa kinh hoàng, cả kinh nói:

“Lão Ngũ này, chính là tính tình âm trầm vội vàng, sao có thể một mình đi qua! Lý Thông Nhai từ trước đến nay âm độc xảo trá, nếu như Lý gia có phục tùng thì thế nào! Lý Xích Kính kia là tu thành kiếm tiên, sao có thể khinh thường?”

Một đám người lập tức cảm thấy tức cười, Úc Tiêu Quý chính là tu sĩ Trúc Cơ, ở trong nhà dám tùy tiện xưng hô hắn là lão Ngũ như vậy cũng chỉ có mấy tu sĩ kia, Úc Tiêu Quý lại âm trầm, không người nào dám trêu chọc, Úc Tiêu Hề khiến bọn họ đều kinh sợ.

Úc Tiêu Hề dù sao cũng tu hành trăm năm, liếc mắt một cái liền nhìn ra cha con Úc Tiêu Quý cùng Úc Mộ Cao khinh địch, cằm lão nhân run run, chòm râu run thẳng, vội vàng nói:

“Ngọc Phong tộc thúc đâu!”

“Chúng ta không biết!”

Một đám phụ lão phía dưới hoảng loạn một trận, Úc Tiêu Hề vội vàng áp trận, quát to:

“Im miệng cho ta!”

Thấy một đám phụ lão đều nhìn qua, Úc Tiêu Hề mắng:

“Nhiều năm tuổi rồi còn hoảng hốt không nghiêm chỉnh, toàn bộ mang theo người, cùng ta tiến đến Kỳ Trung Sơn tìm Úc Tiêu Quý!”

Vì vậy đám người liên tục gật đầu, đang chuẩn bị cưỡi gió tới, lại nghe một tiếng hô to, kêu lên:

“Chậm đã!”

Trong đám người, có thanh niên áo đen trở mình ra ngoài, sắc mặt nghiêm nghị, giơ cao phong thư này, kêu lên:

“Lệnh của gia chủ truyền xuống, không được đến Kỳ Trung Sơn!”

Một đám phụ lão lập tức hành quân lặng lẽ, ngẩng đầu lên cảm thấy khó xử, Úc Tiêu Hề nhất thời khẩn trương, muốn mắng, lại nhớ tới cháu trai Úc Mộ Cao của mình từ trước đến giờ có mưu trí, chỉ có thể nhẫn nại mắng:

“Gia chủ có tính toán liền nói thẳng con mẹ nó ra, còn ở nơi này chờ đợi!”

Thanh niên kia trì trệ, Úc Tiêu Hề bối phận cực kỳ lớn, hắn đành phải liên tục bồi tội, Úc Tiêu Hề thấy hắn lại ngập ngừng, trừng mắt lại mắng:

“Đồ phế vật! Nói mau!”

Người nọ ngừng nói, kêu lên:

“Ý của gia chủ là… Chúng ta cùng một đám người tiến đến bờ nam, tấn công Lê Kính sơn!”

Lời vừa nói ra, lập tức khiến cho mọi người nín thở suy nghĩ. Úc Tiêu Hề nghệch lập tức hiểu được Úc Tiêu Quý ở trong Kỳ Trung Sơn cũng không có gì đáng ngại, chỉ là bị quấn chặt lấy mà thôi. Lập tức một chưởng đập xuống, râu mép hoa râm vểnh lên, hắn vốn có kinh nghiệm thâm sâu, chỉ là nhất thời nóng nảy không có chừng mực, lần này chỉ là suy nghĩ một chút liền hiểu được, liên tục gật đầu, cảm khái kêu lên:

“Tiểu tử Mộ Cao này chính là âm độc! Vừa nhìn liền biết là con Úc Tiêu Quý, mẹ nó, ác lang sinh ác chủng, chính là đạo lý này! Đều nghe rõ rồi, tập kích Lê Kính Sơn!”

Mọi người nghe xong, phía dưới một mảnh trầm trồ khen ngợi, Úc Tiêu Hề nhìn một đám người Úc gia vẻ mặt ngốc trệ, hoặc là bừng tỉnh đại ngộ, trong lòng của Úc Tiêu Hề giống như có lửa đang đốt, vì vậy một cước đá ngã người trước mặt kia, chửi bới nói:

“Mẹ nó ngu xuẩn! Đem y phục của ngươi, pháp khí che dấu chữ Úc kia đi! Đi ăn cướp còn lưu lại danh tish sao?! Ngu xuẩn! Lão tử bị các ngươi làm tức chết mất!”

Người thủ hạ mập mạp kia bị đạp cho lăn ba vòng trên mặt đất mới thẳng đứng dậy, liên tục gật đầu, một đám tu sĩ Úc gia lúc này mới bừng tỉnh đại ngộ, vội vàng xé rách cổ áo, lấy khăn che mặt, Úc Tiêu Hề mắng:

“Quả nhiên là hậu bối bất tài, ngoại trừ ăn uống, các ngươi còn có thể làm cái gì?!”

Trong lòng hắn như có lửa đốt, từng đợt lạnh lẽo, đúng lúc này lại nghe một tiếng nổ vang như sấm rền, cả tòa đại điện đều cát bụi đất rơi xuống, lòng bàn chân chấn động không ngừng, trong lòng hít một hơi lạnh, chán nản lui về phía sau một bước, đôi môi không còn màu máu, nắm chặt áo bào của mình, mơ mơ màng màng nói:

“Phí gia… Là Phí gia, Ngọc Phong thúc… Ngọc Phong thúc xảy ra chuyện gì vậy.”

Úc Tiêu Hề chỉ cảm thấy đầu choáng váng từng đợt, mấy người phía dưới không rõ ràng cho lắm nhìn hắn, thì thầm thì thầm:

“Đây là… đại trận bị xúc động… Là ai, dám bỏ đá xuống giếng vào lúc này…”

“Lão tổ đâu? Chỉcần đợi lão tổ đến!”

Úc Tiêu Hề giật mình giây lát, lúc này mới ổn định tâm thần, chợt cảm thấy mệt mỏi, trầm giọng thở dài, đáp:

“Từng người tự duy trì trận kỳ, nghênh địch đi!”

Tu sĩ Úc gia bắt đầu duy trì trận pháp, Úc Tiêu Hề làm chủ khống chế trận đồ, đại trận kia lập tức sáng ngời hơn không ít, ngước mắt nhìn những người áo xám trên không, khuôn mặt mơ hồ không rõ, thanh âm khàn khàn khó nghe, Phí Vọng Bạch nói:

“Đạo hữu, Ngọc Đình Trận này phải giao cho ngươi rồi.”

Chương 391: Hắc Bào (2)

Tưởng Hợp Càn cũng che giấu khuôn mặt, thanh âm cùng trang phục lại chưa từng che giấu, ngay cả sương mù chỉ miễn cưỡng che đậy khuôn mặt, loáng thoáng có thể thấy được dung mạo đại khái, dường như căn bản không sợ thậm chí vui vẻ khi người Úc gia nhận ra, lạnh giọng trả lời:

“Đạo hữu yên tâm! Ngọc Đình Trận này chính là đại trên do phụ thân ta tự truyền xuống, Úc Tặc chỉ biết Ngọc Đình Trậb có thể mượn địa mạch, sát nhập nhiều trận lực, lại không hiểu được bí ẩn chân chính trong đó!”

Trận pháp phía dưới dâng lên một màn sáng màu ngà sữa, ánh sáng trên trận pháp mơ hồ hiện ra, dưới sự gia trì của trận pháp mà phát ra tiếng vang như lôi đình.

“Mấy vị đạo hữu vì sao vô cớ công kích phường thị Úc gia, xin hãy suy nghĩ kỹ càng, lão tổ nhà ta…”

Úc Tiêu Hề còn muốn kéo dài thời gian, Phí Vọng Bạch lại phất tay áo một cái, tiếng oanh kích cực lớn phát ra ở trên trận pháp, cứng rắn đánh gãy lời nói của Úc Tiêu Tán, trường bào và áo choàng phía sau hắn phấp phới, vì sợ người khác nhận ra, cho nên đã có chút biến hóa, cũng chưa từng lấy ra trường thương, đạo cẩm tiên cơ dĩ nhiên là âm thầm vận chuyển.

Tưởng Hợp Càn thì lạnh giọng cười, cắn chặt hàm răng, biểu tình trên mặt có chút dữ tợn, y lẻ loi một mình, hồn nhiên không sợ, hoa văn bằng ngọc hiện lên ở trong con ngươi, song chưởng khép lại, trên người toả ra sáu đạo pháp quang màu trắng như ngọc, da thịt đều lộ ra từng đường vân ngọc, từ chỗ khuỷu tay kéo dài ra tới vành tai, sau đó tung bay trên không trung, giống như mấy đạo lụa trắng.

Tiên cơ này chỉ là vừa hiển lộ, người Úc gia phía dưới đều nhìn ngây người, thậm chí có người khống chế trận kỳ bị miên man, hiển nhiên là tâm thần đang đại chấn, không có gì khác, tiên cơ của Tưởng Hợp Càn này vậy mà không khác biệt so với lão tổ Úc gia nhiều năm trước, lập tức khiến cho một đám người suy nghĩ kỳ quái.

Úc Tiêu Hề rất kinh hãi, nhìn đến mất hồn mất vía, thất thanh nói:

” Ngọc Đình… Sao có thể chứ!”

Thứ mà Tưởng Hợp Càn tu thành chính là tiên cơ Ngọc Đình do Bạch Thủ Ngọc Đình Kinh tạo thành, Bạch Thủ Ngọc Đình Kinh sớm đã đánh thất truyền cùng với “Hồng Trần Thượng Đình”. Úc gia cũng chỉ giữ lại một phần thiên địa linh khí này, dùng ở trên người Úc Ngọc Phong, từ nay về sau liền không còn tu hành giả nào có được nữa, hôm nay thấy tu sĩ đến đây vận dụng Tiên Cơ Ngọc Đình, trong đầu Úc Tiêu Hề một mảnh trống rỗng, hiện ra rất nhiều phỏng đoán.

Thậm chí hắn còn không để ý đến hai người đang công kích trận pháp, có chút thất thần, khàn giọng nói:

“Là các ngươi…”

Hai người bên ngoài cũng không cho hắn cơ hội, Phí Vọng Bạch chưa từng vận dụng trường thương, chỉ dùng pháp thuật và quyền cước ngăn chặn Ngọc Đình trận một hồi. Tưởng Hợp Càn thì bay lên trước người, bàn tay dán vào, hoa văn bằng ngọc tỏa ra đang nhao nhao sống lại chui vào trong trận pháp màu nhũ bạch, nhanh chóng lan tràn ra.

“Đây là…”

Lòng dạ Úc Tiêu Hề rối như tơ vò, lại phát hiện đại trận càng ngày càng xao động, hắn dựa vào trận đồ để duy trì, nhưng lực khống chế lại từ từ yếu đi, tâm trạng buồn bực không yên, trái tim nhảy lên rầm rầm, hắn cảm thấy khó mà tin nổi, lại cảm thấy là nhân quả ở trong này, âm thanh Úc Tiêu Hề run rẩy nói:

“Là người của Tưởng gia.”

Đại trận không ngừng dao động, mắt thường có thể thấy được vết rách đang dần xuất hiện trên Ngọc Đình trận, Úc Tiêu Hề nghe thấy tiếng kêu hoảng sợ cùng tiếng khóc thấp thoáng bên ngoài điện, chậm rãi buông lỏng tay ra.

“Bành!”

Úc gia đau khổ thiết lập Ngọc Đình trận một hồi, Ngọc Đình trận do năm tòa Địa Mạch Tiên Sơn kết nối với nhau tạo thành đại trận, dưới sự thi pháp của Tưởng Hợp Càn lại giống như một tờ giấy vỡ vụn, màn sáng màu trắng sữa chậm rãi biến mất, hóa thành những đốm sáng nhỏ xíu, biến mất trong rừng rậm quận.

Phía dưới hiện ra từng quần thể kiến trúc, phường thị Mật Lâm quận còn chưa tới thời gian mở ra, trong đó phần lớn là tu sĩ cùng khách khanh Úc gia, nhưng đối mặt hai vị Trúc Cơ ở đây, một đám Thai Tức cùng tu sĩ Luyện Khí không còn trận pháp để dựa vào, đâu dám đứng yên, tự mình bỏ chạy về bốn phương tám hướng.

Phí Vọng Bạch dẫn mấy khách khanh đáp xuống các trận điểm, Tưởng Hợp Càn gần như không chần chờ, thân hình khẽ động, rơi vào trong chỗ cao nhất đại điện, một cước đạp nát mái vòm đại điện, rơi vào trong đó.

“Oanh…”

Úc Tiêu Hề bị Ngọc Đình trận một đại trận phản phệ, chấn động đến ngũ tạng lục phủ đều đau đớn, một thân pháp lực bị hút đến sạch sẽ, gần như muốn ngã xuống, chớ nói chi là cưỡi gió chạy trốn, chỉ có thể nhìn đất đá trên mái vòm rơi xuống, tốn công mà lui về phía sau mấy bước.

“Ngươi là… người của Tưởng gia?”

Chương 392: Loạn Lạc Ở Phố Chợ Quan Vân Phong (1)

Úc Tiêu Hề không nghĩ cách chạy trốn nữa, thần sắc phức tạp, tu thành tiên cơ Ngọc Đình, lại nhắm vào Úc gia, có phương pháp phá giải Ngọc Đình đại trận. Lại nhìn bề ngoài Tưởng Hợp Càn, có vài phần tương tự với thê tử của mình, Úc Tiêu Hề đã nhận định rồi.

Úc gia và An gia vốn đều là tu sĩ khác họ của Tưởng gia, về sau Tưởng gia xuống dốc, Úc gia liền cùng An gia cắt nhỏ từng miếng thịt, xâm thực Tưởng gia từng chút từng chút, nói đến thì hai nhà đều có huyết thống Tưởng gia, hôm nay nhìn thấy nhất mạch chủ gia trước kia đứng trước mặt, trong lòng Úc Tiêu Hề chính là ngũ vị tạp phần.

Con mắt Tưởng Hợp Càn khẽ đảo, hai con ngươi có cảm giác thông thấu bằng ngọc giống như Úc Ngọc Phong năm đó, hai con ngươi đáng sợ nhìn chằm chằm vào Úc Tiêu Hề.

Tưởng Hợp Càn không nói một lời, chỉ dùng ánh mắt của hắn nhìn Úc Tiêu Hề, nhìn đến Úc Tiêu Hề liên tục lui về phía sau, vẻ mặt chật vật, tuy rằng Úc Tiêu Hề là bối tự chữ Tiêu, lại bởi vì gia gia hắn sinh ra Úc Ngọc Phong khi lớn tuổi, cho nên tuổi tác hắn so với Úc Ngọc Phong còn lớn hơn, mẫu thân của hắn là người Tưởng gia, tổ mẫu của hắn là người Tưởng gia, hắn lấy chính là người Tưởng gia, cuối cùng người giết hắn cũng là Tưởng gia.

Trong não não của Úc Tiêu Hề hiện ra rất nhiều ảo giác hỗn loạn, mẫu thân, tổ mẫu của hắn, con mắt của các nàng vào thời khắc này đều tập trung lại, giống như lôi điện xuyên thẳng qua đầu óc suy sụp của hắn. Tưởng Hợp Càn còn chưa ra tay, đã đánh cho Úc Tiêu Hề liên tiếp bại lui.

“Phốc!”

Úc Tiêu Hề đang nghĩ người trung niên trước mắt là em vợ của hắn, hoặc là cháu trai của hắn, hoặc là cái gì khác, nhưng bàn tay to như ngọc của hắn đã xuyên thấu lồng ngực của Úc Tiêu Bác, móc ra trái tim đập thình thịch của người già.

Trong lòng Tưởng Hợp Càn hiện ra khoái ý thấu xương, nhưng mà ánh mắt trông mong cùng ánh mắt kinh ngạc của lão nhân kia lại làm cho y không đành lòng, khó chịu như ăn phải ruồi bọ, không dám nhìn thẳng, ánh mắt hung ác trong của y chậm rãi hạ xuống, biến thành thống khổ, Tưởng Hợp Càn nghĩ:

“Có lẽ lão ông này là tỷ phu của ta, hoặc biểu cữu, hoặc là cái gì khác.”

Tưởng Hợp Càn cúi đầu, chậm rãi co rút cánh tay, dẫn tới Úc Tiêu Hề phun ra một ngụm máu tươi, dính đầy râu trắng. Hắn dùng sức trừng mắt già đục ngầu kia, muốn nhìn rõ khuôn mặt của người trung niên kia, thấy trong mắt của hắn ta đoan chính hào phóng, hai con mắt tuy rằng hung ác ác độc, nhưng vẫn cực kỳ giống với thê tử đã mắt của hắn, linh động mà mang theo đau buồn nhẹ nhàng.

Trong đầu hắn hiện lên đêm động phòng hoa chúc năm đó, nữ tử dùng thần sắc bi thương nhìn hắn mà uất ức. Thiếu nữ mười lăm tuổi làm Úc Tiêu bị mê hoặc đến thần hồn điên đảo, hắn vén mái tóc dài của nàng lên, gọi nàng là Hợp Thanh.

Trời đất quay cuồng, Úc Tiêu Hề cảm nhận được một loại đùa cợt vận mệnh, lồng ngực của lão nhân phập phồng, bởi vì đau đớn của nước bọt từ khóe miệng trượt xuống, từng giọt rơi xuống, nước tiểu không khống chế được mà chảy ra, lão nhân xấu xí run rẩy phun ra hai chữ:

“Thanh nhi.”

Tưởng Hợp Càn lạnh lùng cười một tiếng, giống như đang châm chọc gã, Úc Tiêu Hề chỉ cúi đầu nhìn qua cánh tay trắng noãn xuyên qua ngực kia, bàn tay già nua đầy nếp nhăn dường như an ủi đè lên trên cánh tay kia, nhẹ nhàng vỗ vỗ.

Tu vi Luyện Khí đỉnh phong cũng chỉ kéo dài cho hắn mấy hơi thở, Úc Tiêu Hề tản đi sinh cơ, mơ màng gục đầu xuống.

…

“Loảng xoảng loảng xoảng…”

Phường thị quận Mật Lâm dấy lên lửa lớn đỏ thẫm, hỏa diễm nhảy nhót trên mái hiên, phát ra mùi khét khi các kiến trúc bị đốt cháy, máu tươi chảy tí tách đầy đất, thi thể ngã trái ngã phải chồng chất ở đầu phố, Phí Vọng Bạch đứng chắp tay, lẳng lặng đứng đó.

Vài khách khanh hắn mang đến đã chết một vị, đã thu thập xong thi thể, Phí Vọng Bạch không có cảm giác bi thương nào, hắn lần này công phá phường thị của Mật Lâm quận, linh vật cùng pháp khí cướp đoạt được ngay cả túi trữ vật cũng không chứa nổi, trong lòng Phí Vọng Bạch vui mừng đến mức muốn cười ra tiếng, hai nhà Lý Úc tranh chấp, ngược lại là Phí gia hắn đắc lợi lớn nhất.

Phí Vọng Bạch dùng giày trắng lau hai cái trên mặt đất, trong lòng kiêu ngạo thỏa mãn vô hạn, máu đỏ tươi chảy đầy đường, đạp trên đường đi hai bước, liền thấy một nam tử trung niên lăng không mà đứng, thi thể chất thành đống cao, để tránh bị lửa thiêu.

“Tưởng huynh…”

Phí Vọng Bạch hỏi một tiếng, liền thấy giọng nói của Tưởng Hợp Càn sa sút, chậm rãi nói:

” Dù gì cũng là thân thích, chớ để lửa đốt đi, Úc gia sẽ tự dẫn người tới chôn vùi.”

Phí Vọng Bạch im lặng, Tưởng Hợp Càn là tiên tu Trúc Cơ, trong mười mấy hơi thở liền xử lý sạch sẽ những việc nhỏ này, Phí Vọng Bạch chắp tay nói:

“Hợp Càn huynh, lần này ngươi đã ra sức, tài vật thu được trong phường thị này, ta và ngươi cũng chia một phần.”

Chương 395: Hỗn Loạn Kiếm Lợi (1)

“Tí tách…”

Huyết dịch sền sệt chậm rãi hạ xuống, pháp khí hình đao trong tay An Chá Ngôn nhẹ nhàng khoét một miếng trên da thịt trước mặt, cắt xuống một khối thịt mỏng như cánh ve, gần như trong suốt, hắn dùng đao nhỏ đỡ lấy, nhẹ nhàng bỏ vào trong miệng mình, nuốt xuống hai cái.

“A…”

An Chá Vũ đã nhìn không ra hình người, màng gân thật mỏng dán lên bạch cốt, treo ở trên xà nhà giống như điêu khắc, trái tim chậm rãi nhảy lên cùng rất nhiều nội tạng bị một tầng màng thịt mỏng bao vây lấy, gian nan mà rủ xuống, huyết dịch lan tràn đến bên chân Lý Thông Nhai, bởi vì tiên cơ Hạo Hãn Hải mà chậm rãi thối lui.

Lý Thông Nhai xuất thần nhìn chằm chằm An Chỉ Vũ bị treo, lông mày như giao xà lộ ra vẻ ngoan độc cùng thán phục, giống như treo phía trên chính là người hắn ngày đêm hối hận và hận độc ác, trong lúc nhất thời không nói nên lời.

Đám người cùng nhau trầm mặc, mấy hậu bối trẻ tuổi sắc mặt đều có chút khó coi, Lý Huyền Lĩnh và Lý Huyền Tuyên đều nhíu mày, chỉ có Lý Uyên Giao hai mắt sáng ngời có thần, nhìn chằm chằm An Chá Vũ.

An Chá Ngôn không coi ai ra gì, nắm tóc An Chá Vũ lên, cẩn thận chia cắt. An Chá Vũ không nói nên lời, chỉ có thể cầu khẩn hừ hừ, thân thể như tượng hơi run run, mí mắt và gò má đều không còn, hai con mắt đỏ bừng sắp rơi ra ngoài.

Lý Huyền Tuyên sắc mặt khó coi, lại nhìn bộ dáng Lý Thông Nhai đăm chiêu mà không dám quát lớn, đột nhiên nhớ tới một chuyện, thấp giọng nói bên tai Lý Thông Nhai:

“Chúng ta để An Chá Ngôn hôn phối với Lý Nhược Nhược, Nhược Nhược đã có thai, nàng lập tức phái người thông báo cho chúng ta, có lẽ An Chá Ngôn còn không biết.”

Lý Thông Nhai bị Lý Huyền Tuyên ngắt lời, lúc này mới giật mình, lắc đầu như bừng tỉnh từ trong mộng, thở dài một tiếng, ống tay áo quét ngang, một đạo pháp lực thẳng tắp đánh vào bụng An Chá Ngôn, đánh cho hắn bay ngang ra ngoài, An Chá Ngôn lăn trên mặt đất ba vòng, oa một tiếng phun ra máu đen đầy đất, da thịt đủ màu sắc đều có, một đám người nhìn thấy mí mắt khẽ giật.

“Tên này bị phế…”

Môi răng An Chá Ngôn đều là vết máu, thần sắc mê mang, trầm mặc không nói. Lý Huyền Lĩnh lẩm bẩm một câu, lại thấy phụ thân Lý Thông Nhai lắc đầu, tiến lên vài bước, xách cổ áo An Chá Ngôn lên, tiếng như chuông đồng vang vọng bên tai An Chá Ngôn:

“An Chá Ngôn! Lý Nhược Nhược đã có con nối dõi!”

Thanh âm này giấu diếm pháp lực, chấn động đến mức An Chá Ngôn run lẩy bẩy, bên tai chảy máu, Lý Thông Nhai nhẹ nhàng buông tay, An Chá Ngôn quỳ rạp xuống đất bịch một tiếng, phun ra ngụm máu, vừa phun vừa khóc, vừa cười vừa khóc, đường đường tu sĩ luyện khí tầng sáu, thế mà khiến cho đầy quần áo đều là máu đen, lăn lộn khắp nơi.

Lý Thông Nhai cong ngón tay búng ra, một đạo kình khí đánh chết An Chá Vũ, đầu lâu thống khổ kia rủ xuống giống được giải thoát, giữa mũi chảy ra một mảng lớn máu đen đỏ, rơi lả tả trên mặt đất tóe lên đầy máu tươi.

Trong đại điện nhất thời lặng yên không một tiếng động, yên tĩnh phi thường, gió thu từng trận, tất cả mọi người im lặng cảm giác hít thở không thông.

…

Úc Tiêu Quý cưỡi gió bay trở về Mật Lâm quận, lúc này mới vượt qua một ngọn núi, liền thấy trên mặt đất đầy vết máu và khói đen lửa cháy, các công trình kiến trúc sụp đổ khắp nơi, trong lòng nhất thời trậm một nhịp, vội vàng hạ xuống, ngây người ngay tại chỗ.

Cả tòa phường thị đã thành phế tích, khắp nơi là nát, chỉ có hỏa diễm bùng cháy. Thi thể trên mặt đất bị xếp chồng chất ngổn ngang, vết máu nửa khô trên mặt đất sáng rực lên.

Trong đầu Úc Tiêu Quý trống rỗng một khắc, bộc phát ra bi thống cùng phẫn nộ, trong lòng đau đớn, rất nhiều nghi hoặc hiện lên trong đầu.

“Phí Vọng Bạch làm sao có thể công phá được Ngọc Đình đại trận… Điều này sao có thể…”

Nghi hoặc này chỉ dừng lại trong đầu hắn một giây, một cái khác đáng sợ hơn, càng để một loại phỏng đoán bi thống chui vào trong đầu hắn, Úc Tiêu Quý kinh hãi nói:

“Đại ca!”

Hắn không chút do dự bay lên không trung, hướng chỗ cao nhất trong đại điện bay đi, đại điện hoa lệ kia đã sụp đổ hơn phân nửa, đá vụn đầy đất, Úc Tiêu Quý vội vàng dừng lại trước điện, còn chưa từng đẩy cửa đi vào, linh thức tiên tu Trúc Cơ trác tuyệt đã để cho hắn thấy được thi thể quỳ trên mặt đất.

“Đại ca…”

Úc Tiêu Quý đặt tay lên cánh cửa, kêu khổ gào lên một tiếng, một chưởng đánh nát đại môn, loạng choạng mà quỳ gối trước người Úc Tiêu Hề, trong lòng là hối hận cùng bi thống vô hạn, biểu cảm cả ngày u ám không biểu lộ, giờ phút này rốt cuộc sắc mặt cũng hiện ra.

“Chuyện này… chuyện này…”

Hủy diệt cả tòa phường thị thì Úc Tiêu Quý cũng không thống khổ bằng việc Úc Tiêu Hề bị giết quỳ trên mặt đất , trên mặt lão nhân còn mang theo nụ cười ôn hòa, thần sắc Úc Tiêu Quý giật mình, nước mắt chảy không ngừng, cắn răng nghiến lợi nói:

“Phí Vọng Bạch…”

Chương 396: Loạn Lạc Trục Lợi (2)

Lý Thông Nhai cưỡi gió rời đi, tự nhiên lưu lại Lý Huyền Tuyên xử lý sự vụ, sửa sang lại những tạp vụ này, Ngọc Đình sơn không có mảnh lớn linh điền, Kỳ Trung Sơn lại là bảo địa không tệ, đợi đến lúc đại trận dựng lên, vấn đề linh mạch tu luyện không đủ của Lý gia cũng có giảm bớt đi rất nhiều, thậm chí còn có rất nhiều chỗ trống.

Bọn người An Chá Ngôn cưỡi gió trở về Hoa Thiên sơn, máu tươi trên Kỳ Trung sơn lần nữa bị lau sạch sẽ, lại khôi phục lại bộ dáng xa hoa của tiên sơn, gió thu đổi qua, lá thu bay tán loạn, lộ ra một cỗ yên tĩnh tường hòa.

…

“Chúc mừng đạo hữu! Chúc mừng quý tộc!”

Lý Huyền Tuyên bước nhanh về phía trước, nam tử trước mặt lông mày rậm rạp, khuôn mặt thô kệch, trong tay cầm theo một cây côn, xem tu vi của hắn, cũng là tu sĩ Luyện Khí đỉnh phong, chỉ là trên trán có chút sầu muộn, cố gắng trấn định, vui mừng nói chúc mừng.

“Tây Định tiền bối có thể không ngại xa ngàn dặm tự mình đến đây, thật sự là khách khí.”

Lý Huyền Tuyên chắp tay ra hiệu, người trước mắt chính là gia chủ Đinh gia phía tây Đinh Tây Định, năm đó chia cắt Lư gia cũng đã tới Vọng Nguyệt hồ, khi đó do Lý Thông Nhai tự mình tiếp đãi. Hiện giờ Lý Huyền Tuyên thành tựu Luyện Khí, Lý Thông Nhai thành tựu Trúc Cơ, lại không ở trong núi, Lý Huyền Tuyên tới đón hắn cũng là cho đủ phân lượng.

“Thông Nhai tiền bối đột phá Trúc Cơ, thật sự là để ta khâm mộ không thôi, hiện giờ liền dâng lên hạ lễ, giao tình của hai nhà đã vài chục năm, chỉ cầu hai nhà hữu nghị trường tồn.”

Sắc mặt Đinh Tây Định có chút tái nhợt, năm đó khi hắn đến Lý gia là tu vi Luyện Khí đỉnh phong, Lý Thông Nhai cũng chỉ là Luyện Khí tầng năm, hiện giờ Lý Thông Nhai đột phá Trúc Cơ, hắn lại vẫn đang ở Luyện Khí đỉnh phong, nói không ghen tị là không thể nào, chỉ là trên mặt ý cười ân cần, lời nói cũng nói thật dễ nghe, dâng hộp ngọc trong tay lên.

“Như vậy sao được?!”

Lý Huyền Tuyên liên tục xua tay, linh thức quét qua hộp ngọc, liền hiểu được là linh vật cấp bậc Luyện Khí, không coi là vật gì quá tốt, nhưng làm hạ lễ cũng đủ rồi, từ chối qua lại một hồi, lúc này mới khách khí nhận lấy.

Hôm nay Lý gia được hai ngon núi Ngọc Đình và Kỳ Trung, triệt để chặn đường xâm nhập Vọng Nguyệt hồ của Đinh gia, thực lực cường đại, Đinh Tây Định còn không dám nhiều lời, chỉ lấy lòng.

Trước đây Đinh gia có hai vị tu sĩ Luyện Khí đỉnh phong, một là Đinh Tây Định, hai là của của hắn, thiên phú cũng coi như tốt, năm mươi tám tuổi đạt đến Luyện Khí đỉnh phong.

Đinh gia nhiều năm như vậy, thật vất vả mới xuất hiện hạt giống Trúc Cơ, Đinh Tây làm sao chịu bỏ qua, tự nhiên là mừng rỡ không thôi, thu dọn linh vật bảo vật khắp nơi, muốn giúp con đột phá, thừa dịp An gia Lý gia Úc gia mưu hại lẫn nhau, trước tiên bồi dưỡng ra một tiên tu Trúc Cơ.

Đinh gia im lặng không lên tiếng trong mấy năm nay, chính là toàn lực trợ giúp hắn đột phá, chưa từng nghĩ không như mong muốn, con của hắn bế quan nhiều năm, lại chậm chạp không có tiếng động, mấy tháng trước Đinh Tây Định phá quan mà vào, chỉ thấy một bộ xương khô, vết máu khô cạn đầy đất mà thôi.

Đinh Tây Định bi thống vạn phần, thậm chí không dám gióng trống khua chiêng, chỉ có thể lặng lẽ hạ táng, lúc này mới an táng trưởng tử, Đinh Tây Định lại nghe nói Lý gia bắc tiến, hoàn toàn phong kín đường ra của Đinh gia, Đinh gia từ đó bị kẹp giữa hai quái vật khổng lồ của Lý gia và Viên gia, tương lai xa vời, không thể nghĩ nữa.

Đinh Tây Định cố nén bi thống, vội vàng đến đây bái kiến, lão nhân tự nhiên là sắc mặt trắng bệch, giữa hai đầu lông mày tràn đầy ưu sầu, lúc này mới cùng Lý Huyền Tuyên hàn huyên hai câu, liền nghe ngoài trận cao giọng nói:

“Viên gia Viên Hộ Viễn, đến đây bái kiến Thông Nhai tiền bối! Kính xin mở sơn môn!”

“A!”

Mặt già Đinh Tây Định hơi biến sắc, càng cúi đầu, giống như muốn vùi đầu vào ngực. Đinh gia là phụ thuộc Viên gia, nếu trong tình huống này gặp được người nhà họ Viên, thật sự không tính là chuyện tốt gì. Lý Huyền Tuyên nhìn ra sự quẫn bách của hắn, ấm giọng nói:

“Mời tiền bối đi thiên điện ngồi…”

“Như vậy tốt nhất, như thế là tốt nhất!”

Đinh Tây Định vội vàng rời đi, lúc này Lý Huyền Tuyên mới điều khiển đại trận, lúc này bên ngoài mới có một nam tử mặc trường bào rơi xuống, khuôn mặt thanh thú, thoạt nhìn là một người trung hậu thành thật, tiến lên chắp tay, cẩn thận phân biệt, cười nói:

“Có phải Huyền Tuyên đạo hữu ở trước mặt không?”

“Không dám xưng đạo hữu, gọi ta Huyền Tuyên là được!”

Thực lực Viên gia mạnh mẽ, thái độ Lý Huyền Tuyên lập tức cung kính hơn nhiều, người này nhìn qua tuổi tác khá lớn, liền khách khí hai câu, Viên Hộ Viễn cười nói:

“Tại hạ Khuẩn Lâm Nguyên Viên Hộ Viễn, bái kiến đạo hữu! Chúc mừng tiền bối Thông Nhai thành tựu tiên cơ, tu vi tiến nhanh!”

Tin tức Lý gia vừa mới truyền đến, hơn phân nửa Viên gia này cũng là vừa nhận được tin tức, lập tức phái Viên Hộ Viễn đến chúc mừng, liền đủ thấy ý tứ lấy lòng của Viên gia, Lý Huyền Tuyên chắp tay đáp:

“Trọng phụ ra ngoài làm việc, ngược lại để tiền bối không gặp được, thật sự là xấu hổ!”

“Không sao không sao!”

Viên Hộ Viễn liên tục xua tay, cười nói:

“Nói ra thì ta và quý tộc cũng coi như có duyên phận, năm đó kiếm tiên về nhà, đi qua Khuẩn Lâm Nguyên ta, là ta đưa hắn trở về Lê Kính, chưa từng nghĩ thoáng qua mấy chục năm, kiếm tiên đã nổi danh tứ cảnh, ta lại vẫn là một tu sĩ luyện khí, đợi khi kiếm tiên thành tựu Tử Phủ, ta liền gặp ai cũng khoe khoang một phen!”

Viên Hộ Viễn lời này vốn là lấy lòng, nhưng nói đến Lý Huyền Tuyên một hồi chua xót, lại không thể bộc lộ ra, chỉ có thể phụ họa cười ha ha một tiếng. Viên Hộ Viễn thấy lời khen tặng này hiệu quả không lớn, vỗ túi gấm, lấy ra một cái hộp ngọc vừa dài vừa dẹp, mở miệng nói:

“Lão tổ nhà ta nhớ thương tình cảm của kiếm tiên cùng sư tỷ đệ Viên Thoan, đặc biệt bảo ta dâng lên hạ lễ!”

Chương 401: Thu hoạch (Phần 1) (1)

Lý Uyên Vân nói một câu đùa giỡn, cuối cùng cũng ngồi xuống, liền nhìn thấy phía dưới đi lên một người thân hình cao lớn như Sơn Việt, chỉ là tramng phục cũng đã thay đổi, lộ ra bộ dáng đông nhân, trên mặt tràn đầy nụ cười, kêu lên:

“Giao đệ, thật sự là đã lâu không gặp!”

“Ta cực kỳ nhớ ca ca!”

Lý Uyên Giao cười khanh khách đáp một câu, thấy ánh mắt Ô Ma Lý dừng lại ở trên người Lý Uyên Vân, liền giải thích:

“Đây là Uyên Vân huynh đệ, là người một nhà, qua ít ngày sẽ tiến đến địa bàn huynh đệ làm việc, còn phải chăm sóc nhiều hơn!”

“Được! được…”

Si Ma Lý trả lời hai câu, dọc theo đường đi hắn đến đều không ai nhìn thấy, đi thẳng đến chỗ Lý Uyên Giao, tâm tư hoàn toàn không ở chỗ này, chỉ cẩn thận từng li từng tí nói:

“Lần này gia chủ vội vàng gọi ta tới, có gì phân phó không, trong lòng ta sợ hãi, thật sự là đứng ngồi không yên!”

“Ác!”

Lý Uyên Giao khoát tay áo, đáp:

“Huynh đệ mấy năm nay làm rất tốt, trưởng bối nhà ta gặp ngươi, có lẽ lão tổ sẽ đích thân tới gặp. Không phải đại sự gì, thả lỏng.”

Ô Ma Lý nghe vậy nhẹ nhàng thở ra, còn muốn nói gì đó, rốt cuộc nhìn ra Lý Uyên Giao không có ý nói thêm, chính mình vội vàng bái kiến chỉ sợ cắt đứt cuộc nói chuyện của người khác, chỉ buồn cười nói:

“Được lời huynh đệ này, ta liền yên tâm, gia chủ triệu kiến là đại sự, không nên trì hoãn, ta lên núi trước, nếu có thời gian lại đến bái kiến huynh đệ.”

Vì vậy vội vàng rời đi, Lý Uyên Vân đưa mắt nhìn Ô Ma Lý rời đi, suy tư một lát, lúc này mới nói:

“Chúng ta đã có con trai của hắn là Lý Ký Man, tác dụng Ô Ma Lý này cũng không lớn… còn không trung thành bằng Lý Ký Man, nhưng mà luyện khí thọ hai trăm tuổi, không biết trong tộc muốn xử lý người này như thế nào.”

Lý Uyên Giao đặt chén xuống, đáp:

“Không vội, công pháp của Ô Ma Lý rất tốt, thực lực không tệ, đợi đến khi Lý Ký Man trở thành Luyện Khí, cho dù để Ô Ma Lý đến làm khách khanh cũng không tệ.”

Lý Uyên Vân nhẹ nhàng gật đầu, đã thấy thần sắc Lý Uyên Giao có chút kỳ dị, lại tiếp tục mở miệng nói:

“Tử Lôi Bí Nguyên Công không đơn giản! Dù sao cũng từng là tứ phẩm công pháp… Ô Ma Lý nuốt tạp khí, thời gian bốn năm tu vi đã là Luyện Khí tầng ba! Quả thật thú vị!”

————

Hai người trò chuyện ở trong viện, Ô Ma Lý đã bước nhanh lên núi, không dám trực tiếp cưỡi gió bay lên, đi một hồi ở trên đường đá, mới nhìn thấy gian tiểu viện kia xuất hiện trong tầm mắt.

Hai tộc binh lẳng lặng đứng trước viện, Ô Ma Lý thân hình cao lớn cúi đầu tiến vào viện tử, liền thấy nam tử trung niên đứng đầu là một tên nam tử áo xám.

Hai vai nam tử trung niên này rất dày, cầm một tấm vải mỏng lau qua thanh kiếm trong tay. Trên thân kiếm có rất nhiều đường vân, hàn quang lưu chuyển, Khoái Ma Lý ngơ ngác nhìn một hồi, rồi quỳ xuống bịch một tiếng, dập đầu nói:

“Tiểu nhân Ô Ma Lý, bái kiến lão tổ!”

Ô Ma Lý rốt cục hiểu được vì sao đêm đó trên không trung giao xà bay múa, Lý gia vì sao đại động can qua, Ô Ma Lý đầu dán chặt vào mặt đất, động cũng không dám động, trong lòng cả kinh nói:

“Trúc Cơ…! Hắn… đã thành Trúc Cơ! “

Lý Thông Nhai ừm một tiếng, liếc hắn một cái, chậm rãi thu kiếm vào trong vỏ, ấm giọng nói:

“Ô Ma Lý, nhiều ngày không gặp, xem ra ở lại Sơn Việt an phận, tu vi cũng tiến bộ rất nhiều!”

…

Phong ba Lý gia náo loạn qua gần nửa tháng, gió mùa thu trên hồ càng thêm nồng đậm, nước hồ cũng càng phát ra sâu thẳm, bên bờ một mảnh hồng hoàng, dần dần có hàn ý.

Phí gia nhận được chỗ tốt, ở tại bờ Bắc không có hành động gì lớn, Tưởng Hợp Càn kia cũng e ngại Úc Tiêu Quý cùng Úc Ngọc Phong một hơi mai phục trả thù, không còn lui tới bờ đông nữa. Úc gia yên lặng ở một góc liếm láp miệng vết thương, trong lúc nhất thời vậy mà gió êm sóng lặng, ngoại trừ phường thị đổ nát không còn động tĩnh gì của Úc gia, một cảnh tượng an lành.

“Sự tình như thế nào rồi?”

Úc Mộ Cao ngồi ở vị trí cao nhất trong điện đường, vẻ mặt uể oải, thần sắc âm trầm, giọng nói lại loáng thoáng có vẻ nhẹ nhõm, lấy tay đỡ trán, một tay khác nhẹ nhàng gõ cán bút trên án đài, trên án thư có để một phong thư đã được tháo phong ấn không lâu, hắn hỏi người thủ hạ kia.

“Tiêu Hề trưởng lão xác thực đã chết, chúng ta lấy danh nghĩa thông đồng với địch tước đoạt rất nhiều sản nghiệp của những người kia, cũng không có dị nghị gì.”

Người hạ thủ kia đáp một câu, trên khuôn mặt của Úc Mộ Cao hiện lên một tia yếu ớt không đành lòng, Úc Tiêu Hề cũng là nhìn hắn lớn lên. Úc Mộ Cao vốn muốn cho đám phế vật này chết nhiều một chút ở Lê Kính sơn, nhưng chưa từng nghĩ Phí gia công phá Ngọc Đình trận, ngược lại cũng để Úc Tiêu Hề chết theo.

Úc gia ở trong phường thị đã chết rất nhiều tu sĩ dòng chính, bên trong tộc rất rung chuyển, Úc Mộ Cao thừa dịp này, đại động can qua đối với một đám huynh đệ thúc bá, xem như là chỉnh đốn sạch sẽ, trên dưới Úc gia thiếu đi những con mọt này, vậy mà lại phát ra sức sống trước nay chưa từng có.

“Cũng tốt, không cần khuyên phụ thân từ bỏ phường thị.”

Úc Mộ Cao ném đi phường thị, trong lòng ngược lại cảm thấy thoải mái một hồi, hai chữ Thanh Trì trên phong thư trong tay có chút sáng mắt, Úc Mộ Cao thầm nghĩ:

“Lão tổ chắc hẳn không về được… Phụ thân lại bế quan, trên dưới gia tộc cuối cùng rơi vào trong tay ta, thiếu đi đám ngu xuẩn kia, cũng thoải mái hơn rất nhiều.”

Chương 411: Trư Yêu (3)

“Hô…”

Lý Thông Nhai thở dài, đè nén khó chịu trong lòng, có chút mỏi mệt nói:

“Đạo hữu nói nhiều rồi, đệ đệ của ta chính là làm huyết thực cho người khác, Thông Nhai lại là xuất thân nông hộ, không nghe được những lời này, nuôi dưỡng dân với chúng nhà ta tự có công dụng, không cần đạo hữu nhọc lòng.”

Bạch Dung Hồ dù sao cũng là yêu vật, mặc dù coi Lý Thông Nhai là bằng hữu tri tâm, từ đầu đến cuối cũng chỉ coi trọng một mình hắn mà thôi, thấy Lý Thông Nhai không nghe khuyến cáo, đành phải vung đuôi lên, đáp:

“Heo ngu xuẩn kia hẳn là sẽ tìm ngươi một chuyến, đến hỏi chuyện nơi đây, ngươi tự mình ứng phó đi!”

Lý Thông Nhai gật đầu nói cảm ơn, buông ra thôn trấn để những yêu vật này ăn là chuyện tuyệt đối không thể, Lý Thông Nhai vốn thống hận các loại hành vi của tu sĩ tử phủ kim đan đứng đầu, nếu thật sự buông tha thôn trấn, lại có gì khác biệt với những tu sĩ này đây?

Huống chi pháp giám ngưng tụ cương khí cần có hương khói gia trì, càng phải để dân chúng phát triển hơn, dựa theo tiêu chuẩn Tiếp Dẫn Pháp nói, hiện giờ hương khói mà bách tính cung phụng vẫn là quá ít, lại càng không có khả năng buông tay.

Hồ ly thấy Lý trong lòng Thông Nhai có nắm chắc, chỉ có thể gật gật đầu, Lý Thông Nhai hỏi:

“Đạo hữu có biết tình huống yêu vật Từ quốc không?”

“Từ quốc…”

Trong mắt hồ ly hiện lên một tia sợ hãi, thấp giọng nói:

“Sao lại không biết! Thích giáo nam tiến, yêu vật chúng ta còn e ngại hơn tiên tu các ngươi!”

Lý Thông Nhai nhướng mày, liền thấy hồ ly vung cái đuôi, đáp:

“Thích giáo có pháp thuật, gì đó mà duyên pháp, vừa gặp mặt liền muốn bắt người! Bắt đi liền muốn ngươi ăn chay, ăn chay thì cũng thôi đi, còn muốn ngươi làm chó săn cho bọn hắn, gọi là linh thú gì đó… có thể không sợ sao? Có thể không sợ?”

Hồ ly lắc đầu, đứng dậy, đáp:

“Ngươi chớ nhìn Yêu tộc chúng ta ở phía Nam còn ra dáng, chỉ cần mở linh trí, luyện hóa hoành cốt, có tu vi nhất định, có thể cùng tu tiên giả xưng huynh gọi đệ, xưng hô đạo hữu tiền bối với nhau, thậm chí có thể thành lập mười sáu yêu động, cùng lập tam tông thất môn, Tử Phủ yêu tu còn có thể vân du tứ hải, giao hữu thiên hạ…”

Hồ ly dừng một chút, tiếp tục nói:

“Ở phương bắc này, yêu vật cũng không có nơi dung thân, làm yêu thì một là chết, hoặc là làm nô tỳ, nơi nào còn có con đường thứ ba có thể đi? Nhưng toàn bộ yêu thú bị gieo pháp thuật, làm cho cái gì linh thú sai sử, đời này đều sẽ bị người ta giẫm dưới chân! Nếu có yêu vật muốn trốn đi, nào quản ngươi thị phi tốt xấu, đều bị kéo tới giáo hóa!”

Lý Thông Nhai nghe xong lời này, cũng mở rộng tầm mắt, trong lòng khẽ động, đáp:

“Nếu là như vậy, yêu vật của Từ quốc hôm nay không có chỗ dựa hay là thế lực nào che chở, nhà ta muốn bắt được một con yêu từ Từ quốc trở về, sợ phạm vào kiêng kị.”

Hồ ly cười ha ha, liên tục khoát tay, đáp:

“Hôm nay phàm là yêu vật có chút bối cảnh, có chút kiến thức đều chạy trốn khỏi Từ Quốc, chỉ có những yêu vật một mình thành yêu tỉnh tỉnh mê mê mới bằng lòng ở lại chỗ đó, Thích giáo đã nuốt hơn phân nửa Từ Quốc, ai còn chịu ở lại?”

“Thì ra là thế.”

Lý Thông Nhai lập tức có tính toán, mắt thấy yêu vật tế tự đã có, tâm tình cũng tốt hơn, nhịn không được hỏi thêm một câu, nói:

“Sao lại Thích giáo nam tiến, chưa từng thấy đại năng gì đi ra ngăn cản… Tốt xấu gì cũng là đạo thống chi tranh.”

Hồ ly lắc đầu, đáp:

“Ta làm sao biết Nhân tộc các ngươi, hơn phân nửa là thua đi.”

Lý Thông Nhai im lặng, chỉ là nhà mình ngay cả Vọng Nguyệt hồ cũng chưa từng đi ra ngoài, không có tư cách suy nghĩ nhiều như vậy, lấy ra linh đạo để tỏ lòng biết ơn, hồ ly vui mừng ôm lấy cái túi lớn, tự mình ngồi xuống ăn, Lý Thông Nhai lúc này mới bái biệt, cưỡi gió về bắc.

Hồ ly kia thì ngồi tại chỗ một hồi, hừ hừ bò dậy, từ hốc cây móc ra hai khối linh thạch, chấm nước miếng, trộn linh đạo tới ăn.

————

Lý Thông Nhai vội vàng mà đáp trên Lê Kính sơn, trong lòng khó khăn, thầm nghĩ:

“Chuyến này tuyệt đối không thể để Úc gia biết được, không có Trúc Cơ tọa trấn, ai biết Úc Mộ Cao lại làm ra yêu quái gì, đi nhanh về nhanh, sẽ bớt chút nguy hiểm.”

“Con lang yêu Trúc Cơ kia có thể chiếm một núi làm vua, có lẽ thực lực cũng không tệ. Nếu muốn chém giết con yêu vật này ta có nắm chắc, ta một mình đi tới đó cũng không biết có thể bắt sống được nó hay không…”

Lý Thông Nhai ở trong lòng so đo một phen, bắt sống yêu vật này một sự thật là việc khó, tuyệt đối không thể mời tu sĩ Trúc Cơ nào đó đến trợ lực, trong lúc nhất thời cũng không biết làm thế nào cho phải, suy nghĩ một hơi, thầm nghĩ:

“Không bằng mời pháp giám rời núi… Để trấn áp yêu vật…”

Vì thế cất bước xuyên qua trung đình, tiến vào hậu viện, một vầng sáng trắng noãn nổi lên, Lý Thông Nhai bóp pháp quyết, màn sáng lúc này mới hiện ra một lỗ hổng chỉ đủ một người thông hành.

Trận pháp bố trí bên trong này nối liền với Nhật Nghi Huyền Quang đại trận trên núi Lê Kính, chỉ có bí pháp có thể cởi bỏ, Lý gia cũng chỉ có rải rác mấy người biết được, Lý Thông Nhai cất bước tiến vào hậu viện, trên đất đá xanh đầy dấu rêu, đêm qua gió lớn, lại là mùa thu, trong viện lá khô khắp nơi.

Lý Thông Nhai chỉ phẩy tay áo một cái, lá khô đầy đất đã gom vào một chỗ, Lý Thông Nhai tiến lên vài bước, vào từ đường, mang hương khói thêm tốt, lúc này mới vào mật thất hậu viện.

Liền thấy trên thạch đài đặt một cái gương màu nâu xanh pháp quang lưu chuyển, chỉ lớn bằng bàn tay, lẳng lặng lơ lửng, ánh trăng màu trắng nhạt chảy xuống, chiếu cho thạch thất một mảnh mây khói, giống như tiên cảnh.

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng phất tay, mấy cái đèn trong thạch thất sáng lên, hắn hành đại lễ, đứng dậy, tổ chức ngôn ngữ dưới, thần sắc hơi có chút phức tạp nhìn pháp giám trước mắt, cung kính nói:

“Đệ tử Lý thị Lý Thông Nhai, cung thỉnh pháp giám, trừ yêu tru ác, để hưởng Huyết Nhục…”

Chương 416: Tại bước Tử đến (1)

Yêu vật hình thể khổng lồ, thanh quang cũng đè ép Lý Thông Nhai, nhưng nó lại có chút lo lắng, không hề vui sướng, chỉ lo không ngừng cầu xin tha thứ, thời thời khắc khắc chú ý Lý Thông Nhai, sợ hắn móc ra phù lục hoặc là pháp bảo gì đó, một hơi kết liễu nhà mình.

Lý Thông Nhai bất động thanh sắc, kiếm khí trong tay cuồn cuộn không dứt, chỉ thầm nói:

“Yêu vật này rất khó đối phó, tìm cơ hội rút Thanh Xích Kiếm ra, hoặc là dùng pháp giám là được… Chỉ sợ là pháp giám uy lực quá lớn, một hơi đánh lang yêu này thành thịt nát, chẳng phải là đi một chuyến tay không.”

Lý Thông Nhai linh thức câu động pháp giám, loáng thoáng có thể cảm thụ được uy lực của Thái Âm Huyền Quang trong pháp giám này, trúng một đạo huyền quang của pháp giám ở chính diện, hơn phân nửa là không còn mạng, lang yêu này tuy rằng mạnh hơn một bậc, cũng chưa chắc có thể may mắn còn sống sót.

“Gào!”

Lang yêu này cũng quả quyết, mắt thấy thế cục không đúng, không biết trong đám người dưới núi còn có tu sĩ Trúc Cơ hay không, thét dài một tiếng, trong cổ họng lần nữa phun ra thanh quang, mơ hồ mang theo máu, uy lực càng hơn một bậc, hai con giao xà của Lý Thông Nhai bị đánh tan hình thể, hai đạo thanh quang một trước một sau, hướng mặt Lý Thông Nhai đi lên.

“Tốt lắm!”

Lý Thông Nhai chỉ khen một tiếng, bay lùi về phía sau, ngược lại thu kiếm vào vỏ, tay trái cầm ngược trường kiếm bọc cực kỳ chặt chẽ phía sau, rút ra một lưỡi kiếm màu xanh trắng.

“Ông…”

Bên tai đám người Lý Huyền Lĩnh ở dưới chân núi vang lên ông ông, kiếm trong tay run rẩy không khống chế nổi, mảnh vỡ kiếm rỉ ở khắp nơi trong núi thi cốt cũng nhảy lên không ngừng. Vong hồn lang yêu kia bốc lên, yêu lực trên thân bốc lên, không chút hao tổn, chống đỡ pháp thuẫn, co đầu rụt cổ không dám lên tiếng.

“Tu sĩ này quả thực có pháp bảo gì đó!”

Lý Thông Nhai chỉ rút ra Thanh Xích Kiếm, liền ngăn cản hai đạo ánh sáng xanh của lang yêu đang gào thét tới đây, nguyệt hoa tỏa sáng một vùng, keng một tiếng mạnh mẽ đánh cho hai đạo ánh sáng xanh nghiêng đầu lệch đi, rơi trở lại trên mặt đất, hóa thành từng điểm thanh quang tán đi.

“A ô…”

Thanh quang của lang yêu kia chính là pháp thuật ngày ngày nó ôn dưỡng, cũng không phải giá rẻ như hai con giao xà mà Lý Thông Nhai gọi ra, pháp thuật bị phá, lúc này hộc máu, một màu đỏ tươi chảy đầy đất, yêu khí trên người lên xuống không ngừng, thoạt nhìn nguyên khí đại thương.

Lý Thông Nhai kéo ra một đóa kiếm hoa, không cho lang yêu kia cơ hội thở dốc, trên thân kiếm hào quang nhảy dựng, phân ra ba đạo bạch quang.

“Ba phần nguyệt lưu quang!”

Trong Thanh Xích Kiếm còn có một đạo kiếm ý mà Lý Xích Kính năm đó ôn dưỡng, Lý Thông Nhai tự nhiên không đến mức giết gà dùng dao mổ trâu, chỉ là dùng Thanh Xích Kiếm để thi triển kiếm pháp mà thôi, Nguyệt Cương Kiếm Ý kia chỉ là lóe lên một cái, lại mang tới thanh thế to lớn, khiến yêu vật kia như lâm đại địch.

Ba đạo lưu quang gào thét đánh tới, nhảy nhót bên người lang yêu, kiếm khí của Lý Thông Nhai cũng nối tiếp sau đó, đánh cho lang yêu liên tục bại lui, da lông trên người bởi vì kiếm khí mà dựng ngược lên, liên tục xin tha.

Pháp khí cấp bậc Trúc Cơ đấu pháp có tác dụng không thể đo lường được, huống chi là một thanh tiên kiếm mơ hồ có linh tính, Lang Yêu liền thả ra mấy cái thuật pháp, muốn điều khiển yêu khí bay lên lại bị một kiếm khí của Thanh Xích Kiếm đánh rớt xuống, dần dần tuyệt vọng.

Lý Thông Nhai vốn mang pháp lực hùng hậu, dùng Thanh Xích Kiếm đánh tan pháp thuật lang yêu, trấn áp lang yêu này, liền thấy lang yêu kia lẩm bẩm, phát ra tiếng gầm nhẹ nguy hiểm, giọng căm hận:

“Đạo hữu tại sao lại bức bách như vậy, hôm nay ngươi muốn đoạn đạo đồ của ta, giết tính mạng của ta, tiểu yêu thực sự rất khó hiểu, vì sao lại gặp họa sát thân này!”

Lý Thông Nhai chỉ khoát tay áo, Thanh Xích Kiếm đè xuống, lang yêu kia đã sức cùng lực kiệt, pháp lực hao hết, làm sao còn chống đỡ được, chỉ có thể mặc cho kiếm chém xuống, lơ lửng ở mi tâm nó, Lý Thông Nhai cười nói:

“Ngươi muốn ăn người, ta liền muốn ăn ngươi, như thế mà thôi.”

Dứt lời hắn đánh xuống một chưởng, phong bế đạo cơ của lang yêu này, lại phong bế khí hải huyệt, Thăng Dương phủ, vẫn không yên lòng, lấy ra mấy tấm phù lục, gia trì từng cái, lúc này mới mang theo thân thể yêu vật khổng lồ này đi xuống núi.

Ra khỏi núi sương mù, ánh mặt trời sáng lạn chiếu xuống, tất cả cảnh sắc đều trở nên tươi đẹp, Lý Thông Nhai trở xuống chân núi, mấy con tiểu yêu đều bị trói chặt, hai con lang yêu luyện khí tiền kỳ, một con sói già luyện khí trung kỳ, một con Hùng yêu luyện khí đỉnh phong.

Trạng thái đám người Lý gia coi như tốt, do Lý Huyền Phong cuốn lấy Hùng yêu, mọi người giải quyết xong ba con tiểu yêu, liền đồng loạt bắt giữ con hùng yêu này, chư vị đều ở Lý gia trừ yêu quen rồi, ngoại trừ Ô Ma Lý quá mức nóng vội trúng một tát, có chút uể oải không phấn chấn, những người còn lại đều không có tổn thất gì.

Mọi người thấy Lý Thông Nhai nắm giữ lang yêu này, trong lòng cũng an tâm, Lý Huyền Lĩnh khen một tiếng, mở miệng nói:

“Phong ca còn muốn lên núi tìm phụ thân, bị chúng ta cản lại rồi.”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, một đám tu sĩ khác họ ở đây, cũng không muốn nhiều lời, chỉ nói:

“Về trong tộc trước.”

Chương 417: Tại bước Tử đến (2)

Một đám người về đến nhà, Lý Huyền Tuyên đã sớm sắp xếp tốt công việc tế tự, mấy tu sĩ khác họ cầm linh thạch rời đi, Ô la Lý trở về Đông Sơn Việt, Lý Nhược Nhược có thai, An Chá Ngôn cũng không tu luyện, ở dưới chân núi một tấc cũng không rời.

Lý gia đã mấy năm chưa từng cúng tế, năm nay tế tự đặc biệt long trọng một chút, tế đàn chia làm hai, một người ở dưới núi, áp giải yêu vật luyện khí, một người ở trên núi, lang yêu cùng những yêu vật khác đều ở đây.

Dù sao hiện nay người nhiều, tế tự có thể lý giải là tập tục địa phương, áp tải một yêu vật Luyện Khí đến giết còn có thể hiểu rằng là chấn nhiếp dân chúng, nhưng vận dụng lão tổ Trúc Cơ để cực khổ bắt sống một yêu tướng Trúc Cơ trở về, đặt ở trên tế đàn giết mổ, khó tránh khỏi khiến người ta hoài nghi.

Dưới núi một mảnh náo nhiệt, trên núi lộ ra quạnh quẽ hơn nhiều, chỉ có đám người dòng chính Lý gia, tế đàn tròn thì bị mài bóng, xung quanh khắc đầy hoa văn thật nhỏ, Lang Yêu kia bị phong bế lục thức lại phong ấn tu vi, không thể động đậy, giống như một con rối gỗ quỳ gối trên đài.

Ở đây đều là người trong nhà, cũng không cần để rối gỗ, hay tượng đất để che giấu, bên trên chính là pháp giám màu nâu xanh sáng loáng, ánh trăng nhộn nhạo, có chút chói mắt.

“Lê Kính Lý thị, có lòng trong sạch, thuận theo lễ nghi, hàng năm hương khói không dứt… Trừ hại cho dân, ba nguyên sáu tiết, không có bất kính, ngày tế trời, không ngừng tự tuyệt… Lấy khói lửa tôi luyện, lấy huyết tế bổng lộc, cầu phúc cho gia tộc.”

Con lang yêu kia dù có muôn vàn không cam lòng nhưng vẫn nhẹ nhàng chết dưới ngọc đao. Huyết khí bốc lên hỗn hợp với hương khói nhàn nhạt chảy ra rơi vào trên mặt kính.

Lục Giang Tiên nhẹ nhàng khép tay áo lại, hương khói tế bái cùng tinh khí tập trung trước mặt, ngưng tụ thành từng đoàn từng đoàn thải quang màu sắc khác nhau, hắn nhấc lên một vòng thải quang, lẩm bẩm nói:

“Đây… đây là lần đầu tiên phong phú như vậy.”

Giống như kéo bông, nhấc lên một đạo thải quang, Lục Giang Tiên ngưng tụ ra một đoàn Trường Bạch Chỉ.

“Lý Uyên Giao… hay là Lý Thanh Hồng.”

Yêu vật Trúc Cơ hiếm khi bắt được, yêu vật Trúc Cơ không có bối cảnh lại có thể đơn giản bắt được, càng khó có được, quyết định lấy Trương Bạch Chỉ đã được ngưng tụ rất lâu này…

“Lý Uyên Giao… Theo lý thì tương lai sẽ tiếp nhận vị trí của Lý Thông Nhai, trấn áp người khác họ, thiên phú tu hành cũng coi như không tệ, chỉ kém hơn Lý Thanh Hồng một bậc…”

“Mà Lý Thanh Hồng có lòng cầu đạo, tu hành khắc khổ, độ phù hợp với phù chủng là cao nhất từ Lý gia tới nay… thật khiến người ta khó xử.”

Lục Giang Tiên từ trong đám mây kia bấm tay, lại rút ra một viên tròn hình xám, bên trên còn có vân khí đang ngưng tụ, Lục Giang Tiên thầm nghĩ:

“Lại dùng lực lượng thôi diễn kia để tính toán.”

Lục Giang Tiên xưa đâu bằng nay, đã nắm giữ không ít kỹ xảo trên bùa thuật Vu Thuật, lực suy diễn trên người Lưu Trường Phúc đã bị Lục Giang Tiên lấy xuống dùng hơn phân nửa, bây giờ lại rút ra một tia, lấy vân khí tế bái còn lại để thúc đẩy, nhắm mắt suy tính một khắc, chỉ được một chữ.

“Giao.”

Lục Giang Tiên buông tay, bấm tay búng ra, Bạch Chỉ kia rơi vào mi tâm Lý Uyên Giao, trước mắt Lục Giang Tiên tối sầm lại, chỉ thấy một dòng chữ màu ngọc phác họa.

“Hành khí thôn linh.”

“Người nhận được cương khí có thể khôi phục thần tốc, cầm vân khí, khu linh vụ, tỏa sáng trong thiên địa, đằng vân giá vũ, tiêu diêu tự tại.”

Đạo thứ hai chính là dòng chữ màu vàng nhạt, nhìn qua thì hàn khí dày đặc.

“Tuyết Cốt Băng Cơ.”

Luồng cương khí này cũng tăng hiệu suất hái khí, có thể đùa bỡn phong tuyết băng sương, nếu tu hành pháp quyết hàn khí sẽ có hiệu quả gấp bội.

“Lý gia cũng không có pháp quyết hàn khí gì…”

Lục Giang Tiên nhìn thoáng qua, liền chọn Hành Khí Thôn Linh kia, lại bắt lấy đạo cương khí xám lục kia, ném vào trong thăng Dương phủ của Lý Uyên giao.

Lục Giang Tiên dừng một chút, trước mắt chỉ hiện ra một dòng chữ màu đỏ sậm, có vẻ hung lệ dị thường.

“Trường Không nguy tước.”

“Người nhận được cương khí có thể di chuyển linh hoạt, hoạt động thoải mái, thấy máu thì dũng mãnh, dẫn huyết khí gia trì… thiện đấu pháp, thiện cưỡi gió…”

“Cũng không tệ.”

Lục Giang Tiên cong ngón tay búng ra, đánh cương khí vào Thăng Dương phủ Lý Thanh Hồng, trong lòng lại sinh ra một cỗ nghi hoặc, thầm nghĩ:

“Cương khí này ngược lại cũng quái dị, tùy theo người mà khác nhau, Trường Không Tước Tước Bức này nghe ra thì giống như là Trọng Hải Trường Kình của Lý Thông Nhai, năm đó Lý Hạng Bình làm gia chủ, cúng bái chỉ là một con yêu vật Luyện Khí sơ kỳ, lại được thần thông Tị Tử Diên Sinh (Tránh đường chết tìm đường sống), phẩm cấp cương khí đúng là rất trọng yếu, người được nhận cũng là mấu chốt…”

Chương 419: Sưu Hồn (1)

Tiêu Quy Đồ chậm rãi đi vào viện, hắn chính là con vợ cả, nhưng đối với mấy đệ đệ muội muội của mình cũng không tệ, hôm nay chính là đến đưa Tiêu Quy Loan.

“Đa tạ huynh trưởng!”

Tiêu Quy Loan nói một câu cảm ơn, Tiêu Quy Đồ tự nhiên hiểu được ý tứ của nàng, lắc đầu, đáp:

“Trong nhà thì ngươi không cần lo lắng, hai nhà kết hợp là chân nhân tự mình nói, ta sẽ ở trong nhà giúp đỡ.”

“Chân nhân nói?”

Tiêu Quy Loan lập tức chấn động, trong chốc lát vui mừng hẳn lên, tâm niệm như điện chớp, trong lòng có nắm chắc, vui vẻ nói:

“Đa tạ huynh trưởng đã cho ta biết!”

Hai người đang trò chuyện thì phía sau có một nam hài tầm mười mấy tuổi đi tới, trên người cũng mặc áo đỏ viền vàng, tay cầm một miếng ngọc hoàn óng ánh màu trắng nhạt, trẻ con nói:

“Phu nhân, sắp sửa xuất phát.”

Vòng ngọc này biểu hiện ý vui mừng kết hợp, chính là phong tục vùng Lê Hạ, cần phải có một nam hài nhà mẹ đẻ, tay nâng ngọc hoàn, cùng đi theo đoàn đưa dâu, tự mình giao vào trong tay tân lang, đối phương sẽ cho chút tài vật cùng vàng bạc làm tạ lễ, còn đổi thành tu tiên giả thì chính là linh vật cùng pháp khí.

Nam hài là Tiêu Quy Loan tự mình chọn, chính là đích trưởng tử của Tiêu Cửu Khánh, gọi là Tiêu Hiến, Tiêu Cửu Khánh cho Tiêu Quy Loan chút linh thạch để bổ khuyết của hồi môn, Tiêu Quy Loan cũng không muốn thiếu ân tình Tiêu Cửu Khánh, chọn Tiêu Hiến đến, coi như là đã trả nhân tình.

“Được.”

Tiêu Quy Loan cười khanh khách lên tiếng, biết được hôn sự này chân nhân tự mình đề cập, trong lòng Tiêu Quy Loan đã có tự tin, diện mạo đều vui mừng hẳn lên, mắt xếch lên, có hương vị trông mong sáng lạn, dắt tiểu tử Tiêu Hiến ra khỏi sân, lại phát hiện trước mặt hỉ kiệu còn một người đang đứng.

Người này một thân khí thế ôn hòa, bên hông đeo túi thuốc liên tiếp, cầm đan thư trong tay để nhìn, nhìn bộ dáng Tiêu Quy Loan, cười nói:

“Ăn mặc thật tốt, lên kiệu đi!”

“Bái kiến tộc thúc!”

“Bái kiến tiền bối!”

Xung quanh lập tức rầm rầm quỳ rạp xuống, đều quỳ lạy khom người, trong đầu Tiêu Quy Loan trống rỗng trong một cái chớp mắt, lòng vui mừng nói:

“Trúc Cơ Dẫn Kiệu… đội hình này cũng quá lớn…”

Thấy bốn hạ nhân đều run lẩy bẩy, Tiêu Nguyên Tư nhíu mày lắc đầu, hắn từ chỗ Lý gia biết được Lý Uyên Giao này đã làm con thừa tự của sư đệ, trong lòng càng để ý tới hôn sự lần này, bản thân cũng vừa ở Lý gia, đương nhiên tiện đường tới đón.

Tiêu Quy Loan liên tục gật đầu, vội vàng ôm lấy Tiêu Hiến, ngồi xuống cỗ kiệu kia, trong lòng chỉ còn lại chờ mong và thấp thỏm.

..

Lê Kính sơn.

Bên trong đình viện được quét dọn sạch sẽ, Lý Cảnh Điềm mang giá phơi quần áo ra, thừa dịp thời tiết trời quang sáng để phơi mộc giản, đang cẩn thận bày biện. Nội viện có một tiểu nữ oa khoảng bảy tám tuổi bước nhanh vào, một thân váy đỏ hoa văn vàng kim có chút vui mừng, trong tay cầm túi gấm, chỉ cười nói:

“A nương! Giao ca đi đón tân nương khi nào thế!”

Lý Cảnh Điềm ôm Lý Thanh Hiểu vào lòng, nhìn thời gian, dịu giọng đáp:

“Thời gian đã sắp tới rồi, ngươi chuẩn bị quần áo xong, rồi xuống núi chơi đi.”

“Ồ…”

Lý Thanh Hiểu cũng đã tám tuổi, năm trước kiểm tra thân linh khiếu, khiến Lý Cảnh Điềm vui mừng, vội vàng để nàng lĩnh công pháp đến đây tu luyện. Tất cả mọi người tới chúc mừng, Trần Đông Hà cũng khá hài lòng, hai vợ chồng ở trong sân nhỏ nhìn Lý Thanh Hiểu tu luyện một thời gian, lúc này mới phát hiện có gì đó không đúng.

Theo lý mà nói thiên phú của Trần Đông Hà không tệ, Lý gia lại là hậu duệ Trúc Cơ, Lý Thanh Hiểu thân có linh khiếu, thiên phú hẳn là không kém hơn so với Trần Đông Hà, nhưng hai vợ chồng nhìn một hồi, thiên phú của Lý Thanh Hiểu thật sự không được tốt lắm, Huyền Cảnh Luân cần ngưng tụ tám mươi mốt sợi linh khí, mà ngưng tụ một sợi linh khí đã tốn của Lý Thanh Hiểu gần nửa tháng…

Tính toán như vậy, Lý Thanh Hiểu phải dùng hơn ba năm mới có cơ hội ngưng tụ Huyền Cảnh Luân, vậy thì không khác lắm những tu sĩ khác hộ, huống chi Lý Thanh Hiểu tu luyện chính là “thượng lang dưỡng luân pháp” Lý Thông Nhai mang về từ trong tay Linh Nham Tử năm đó, chuyên môn chuẩn bị cho tu sĩ nhà mình chưa được nhận phù chủng, vốn là tốt hơn so với những tu sĩ họ khác luyện, nếu không còn chậm hơn chút ít.

Hai vợ chồng ngồi nhìn nhau, suy nghĩ hồi lâu, Trần Đông Hà lại nhìn những người Uyên Thanh hậu bối khác, thậm chí bắt đầu áy náy, tự cảm thấy là huyết thống Trần gia bất chính, làm trễ nải Thanh Hiểu.

Giờ thấy Lý Thanh Hiểu lên tiếng, Lý Cảnh Điềm nhịn không được dặn dò:

“Đợi đến khi nam hài Tiêu gia kia đưa ngọc hoàn cho Giao ca ngươi, ngươi liền đem túi gấm này đưa cho hắn, nói chút lời may mắn, một ít phong tục mà thôi, cần nhớ kỹ, đừng để người khác nhắc nhé.”

Lý Thanh Hiểu ngoan ngoãn gật đầu, Lý Cảnh Điềm cầm hộp gỗ bên cạnh lên, giải thích:

“Đi đường rất lâu, ta chuẩn bị bánh ngọt cho ngươi. Dùng một ít ở trên xe, đừng để bụng bị đói.”

Lý Thanh Hồng đem hộp gỗ cầm ở trên tay, chớp chớp con ngươi, đột nhiên hỏi:

“Mẫu thân, ta nghe nói sau này ta cũng phải gả đến Tiêu gia giống như tẩu tử…”

Chương 420: Sưu Hồn (2)

Lý Cảnh Điềm trì trệ, thần sắc phức tạp khó tả, chỉ đáp:

“Vẫn còn quá sớm, chuyện mười mấy năm, ai có thể nói rõ.”

Lý Thanh Hiểu gật đầu, cười nói:

“Nếu phải đi Tiêu gia tìm phu quân, mẹ phải chọn một người đối xử tốt với Thanh Hiểu một chút…”

Lý Cảnh Điềm chỉ kéo tay nàng, giọng nói có chút sa sút, lên tiếng hô:

“Đi xuống trước đi, tránh cho ca ca ngươi chờ đến sốt ruột.”

————

Dưới núi ,Lý gia cũng náo nhiệt vô cùng, giăng đèn kết hoa, so với trận hôn sự năm đó với Lư gia thì long trọng hơn nhiều, lụa đỏ treo bốn phía, tiếng nhạc mừng cưới của Lý gia vốn nhấp nhô vui sướng quanh quẩn trong đường, trên núi dưới núi đều là vui sướng dào dạt.

Đánh hạ Kỳ Trung Sơn và Ngọc Đình Sơn hơn nửa năm, địa giới Lý gia hầu như đã nhiều hơn gấp đôi, Lý Huyền Tuyên xây dựng bảy trấn ở dưới Kỳ Trung Sơn cùng Ngọc Đình Sơn, cộng thêm Lê Kính tứ trấn cùng Hoa Thiên tam trấn tổng cộng là mười bốn trấn, đã có rất nhiều nơi để khai hoang làm nhà, dân chúng vốn dần dần chen chúc đã có chỗ đi, toàn bộ Lý gia đều có vẻ có sức sống hẳn lên.

Giống như thời đại hoàng kim năm đó đánh hạ Hoa Thiên sơn mang đến, hạ dân Lý gia lần nữa chiếm được cơ hội leo lên, trong thất trấn gió nổi mây phun, mọi người đều có lòng cầu tiến.

Chỉ cần không phải kẻ lười biếng không có việc gì làm, cố hết sức đi liều mạng luôn sẽ tìm được một mảng đất hoặc là một thùng vàng, dân chúng không cần nhiều thứ, chỉ cần sống mà thôi, cơ hội này đã là yêu cầu xa vời lắm rồi.

Nguyên bản bởi vì Lý gia đem quân đánh nhà khác mà kiến nhiều gia tộc mất đi nam đinh, nhưng tài phú cùng quân công khi chiến thắng mang tới đã làm cho càng nhiều người bộc lộ tài năng, để cho nhiều họ nổi lên.

“Gió nổi mây vần, sẽ có biến… Bảy trấn thêm ra năm gia tộc, phương bắc lại thêm bảy trấn, có bao nhiêu người đang cố gắng thể hiện mình…”

Lý Uyên Giao ở trung tâm phong vân, đang sửa sang lại kim văn trên ống tay áo đỏ, y chấp chưởng chính viện, đương nhiên trên dưới Lý gia rục rịch thì hắn đều hiểu rõ, sửa sang lại quần áo tân lang trên người, cười nói:

“Sau này sẽ là bước phát triển vượt bậc.”

Từ khoảnh khắc Lý Thông Nhai đột phá Trúc Cơ, thông gia với Tiêu gia, Bắc Phá An gia đã là xu thế tất yếu, trên là lão tổ Trúc Cơ và tiên tu luyện khí, dưới là các đại tộc, dân chúng đua nhau phát triển.

Hiện giờ các giai tầng đều đã thu được lợi, Tiêu gia tự mình gả con gái, trên dưới càng thêm ủng hộ và sợ hãi Lý gia. Lý Uyên Giao đều nhìn thấy, tự nhiên tâm tình rất tốt, các tộc thúc bên cạnh cũng không hiểu được Lý Uyên Giao đang cười cái gì, chỉ coi hắn vui vẻ vì hôn sự, liên tục chúc mừng, chỉ có mấy huynh đệ khác của Lý Uyên Giao nhìn nhau, yên lặng cười rộ lên.

Nhìn thấy đã sắp đến giờ tốt, đám người Lý Uyên Giao bước lên ngựa, bắt đầu đi tới Tiêu gia rước thê tử, cũng may hai nhà Tiêu Lý không tính quá xa, tu sĩ Thai Tức thể lực kinh người, cũng không có phiền toái gì khi đường, nếu hai nhà cách xa nhau, chỉ có thể làm lễ cưới hình thức, rồi phái người đón Tiêu Quy Loan trở về.

Cổ Lê đạo bây giờ đã đổi mới hai lần, mấy năm trước Tiêu gia đã chuẩn bị xong, cách một đoạn đường còn có dịch trạm, đường đi cũng bằng phẳng dễ đi, Lý Uyên giao thai tức đỉnh phong vốn không cần nghỉ ngơi, chỉ là rất nhiều nam đinh Lý gia tới đón dâu không có tu vi trong người, vừa đi vừa nghỉ, mất mấy ngày mới đến quận Lê Hạ.

Tiêu Quy Loan xuống núi, chỉ ở chờ trong quận, ngồi trong kiệu một lúc, rốt cuộc nghe nói có người đến đón dâu.

Một đám người tất nhiên là tới đón Tiêu Quy Loan, đứng dưới chân núi một hồi, đội nghi lễ của Tiêu gia vui vẻ xuất hiện ở cách đó không xa, khắp nơi đều là pháo hoa màu đỏ. Lý Uyên Giao yên lặng chờ một hồi, nhìn cỗ kiệu hoa lệ kia dời đến trước mặt, trên kiệu có một nam hài chừng mười mấy tuổi nhảy xuống, cũng ăn mặc trang trọng, trong tay nâng một khối ngọc bích hình tròn, cung kính nói:

“Hỷ sự vui vẻ, sống ở năm đời, Thiên Đào sáng rực, hợp ngàn năm… Môn đình có hoa mỹ, vĩnh viễn kết đàn sắt.”

Đợi đến khi nam hài nói hết lời Cát Lợi, Lý Uyên Giao nói cảm ơn, tiếp nhận ngọc bích kia, nữ hài sau lưng cũng đi ra, tất nhiên là Lý Thanh Hiểu.

Lý Thanh Hiểu dù sao cũng chỉ là một đứa trẻ, ngồi xe ngựa trên đường, có chút uể oải, chỉ là đứa nhỏ hiểu chuyện, không khóc không quấy, cười nhét một cái túi gấm vào tay Tiêu Hiến, dắt hắn lên xe, chỉ còn lại một mình Tiêu Quy Loan ở trong kiệu hôn.

Lý Uyên Giao xoay người xuống ngựa, kính hương mọi người, lễ nghi của Tiêu gia khá nhiều, mất một canh giờ mới thôi. Lý Uyên giao đánh ngựa đổi phương hướng, ung dung đi theo bên cạnh cỗ kiệu, đi về phía Lý gia.

Lúc này hắn mới rảnh rỗi liếc nhìn cỗ kiệu một cái, cũng chưa từng dùng linh thức thăm dò, cẩn thận nhìn thân ảnh thướt tha đang cầm quạt tròng phe phẩy bên trong xe hoa, Lý Uyên Giao nói khẽ:

“Bái kiến tân nương của ta.”

Thân ảnh kia hơi dừng lại một chút, cầm quạt tròn trong tay, thanh âm trong trẻo từ phía sau rèm truyền đến, nhẹ nhàng linh hoạt, chỉ đáp:

“Ta cũng đợi chàng đã lâu.”

Chương 423: Thủy Phủ Tiên Quan (2)

Úc Mộ Cao quản gia nhiều năm, bên ngoài có Phí gia nhảy lên nhảy xuống, Lý gia như mặt trời mới lên, bên trong có các tộc thúc và huynh đệ cản tay, Úc Ngọc Phong hàng năm huyết tế, trải qua nhiều chuyện như vậy, thật vất vả mới nắm giữ Úc gia, chuẩn bị làm lớn một hồi, Lý gia lại phụ tá Tử Phủ Tiên tộc, để hắn mất hết can đảm, chỉ mở miệng nói:

“Tính cái gì mà tính, đấu cái gì mà đấu, Úc gia ta chính là thời vận không tốt, không phải nhân lực có thể sửa chưa được, cho dù ta mưu tính nhiều năm, nhẫn nhịn tâm huyết, lại có ích lợi gì? Vận thế đã đứt, lại tính kế tiếp cũng chỉ kéo dài hơi tàn mà thôi, chỉ uổng phí ta tính kế ba mươi năm, cuối cùng vào hoàn cảnh cùng đường mạt lộ.”

Mọi người phía sau bị lời nói của hắn chấn động đến khó tả, mấy người tiến lên an ủi, Úc Mộ Cao chỉ im lặng không nói, thật lâu sau mới nói:

“Có gì mà nói, tốt nhất là dẫn tộc nhân đi về phía Bắc, trèo đèo lội suối, tránh đi Tề quốc Từ quốc, không cần trở về nữa. Vẫn còn có một đường sinh cơ, bộ dạng bây giờ của chúng ta chẳng qua chỉ là chờ chết mà thôi.”

“Mộ Cao… Chúng ta có bờ đông, Mộ Tiên ở trong tông, dù không đủ cũng có thể kéo dài hơi tàn mấy trăm năm, chung quy sẽ đợi cho thế lực của Lý gia lụi bại đi, cần gì bi ai như vậy…”

Tộc nhân phía dưới bị hắn nói đến động dung, tiến lên khuyên can, Úc Mộ Cao chỉ lắc đầu thở dài, đáp:

“Ngu si không rõ thế cục.”

“Lý Thông Nhai là giao xà, trơn trượt không thể năm bắt, âm hiểm xảo trá, năm đó khi hắn còn là một tu sĩ Luyện khí, chúng ta đã không có biện pháp làm gì hắn, giờ hắn đã là Trúc Cơ, còn có thể làm gì hắn đây?”

“Lý Uyên Giao cùng Lý Thanh Hồng thiên phú dị bẩm, mắt thấy hơn hai mươi có thể thành luyện khí, đợi đến lúc hai người đó trưởng thành, chúng ta nào còn ai là đối thủ của Lý gia? Lý Uyên Tu càng là sâu xa kỹ càng, tư thái không tầm thường, nếu không phải vì chúng ta hại, ngươi và ta nào còn có thể êm đẹp đứng ở chỗ này? Chỉ sợ đã sứt đầu mẻ trán, khó xử.”

Thần sắc Úc Mộ Cao mỏi mệt, chắp tay sau lưng nhìn xa xa, tiếp tục nói:

“Ta xem như đã hiểu, hiện giờ bộ dáng Lý gia đã là thời thế Lý gia, chúng ta ra sức chèn ép không nổi… Nếu năm đó Già Nê Hề tiến lên phía bắc, Úc Mộ Nguyên chần chờ, Lý Xích Kính về nhà… Lý gia cũng không được như hôm nay.”

Trong lòng mọi người hoảng sợ, cùng Úc Mộ Cao chờ đợi một lúc, một tu sĩ Úc gia từ phương xa bay tới, vội vàng hạ xuống trước mặt Úc Mộ, vui vẻ nói:

“Gia chủ! Gia chủ! Tiên sư sắp tới! Đạo tiêu của Hà Quang Vân Thuyền đã sáng lên, không quá ba ngày, tiên sư Thanh Trì tông sẽ đến!”

Mọi người Úc gia lập tức vui mừng, liên thanh chúc mừng, sắc mặt Úc Mộ cao cũng dễ nhìn hơn rất nhiều, chỉ đáp:

“Cuối cùng cũng có chuyện tốt, nhìn xem tiên sư kia nói như thế nào, Mộ Tiên tràn đầy lòng tin, có lẽ có chút tin tức.”

…

Quận Lĩnh Hải.

Quận Lĩnh Hải vốn là địa bàn của Vu gia, sau khi Thanh Trì tông thu phục nơi đây, Vu gia lập tức đổi màu cờ, có nhiều vị lão tổ hiệu lực ở trong Thanh Trì tông, liền bảo vệ hơn phân nửa địa bàn, tiếp tục làm địa đầu xà của quận Lĩnh Hải.

Về sau mấy lão tổ bỏ mình, Vu gia càng ngày càng lụi bại, chậm rãi tiêu điều, thật vất vả mới có một thiên tài Vu Vũ Tiết, nhưng lại chết qua loa ở Nam Cương, thực lực gia chủ của Vu gia cũng xuống dốc, mấy chi hệ đều liên hợp với họ khác, tự lập đỉnh núi, mặt ngoài thì địa bàn rộng lớn vẫn là Vu gia, trên thực tế cùng họ không đồng tâm, đều tự làm theo ý mình.

Cũng may quận Lĩnh Hải ở phía đông nam, bốn phía không có kẻ thù bên ngoài, Thanh Trì tông cũng không cho phép thế gia vượt châu liên quận, Lĩnh Hải Vu gia cứ như vậy chia năm xẻ bảy giằng co, duy trì tình huống như thế trên dưới một trăm tám mươi năm.

Trên đường lớn rộng rãi cũng có nhiều người đi lại, thỉnh thoảng có tiểu thương người bán hàng rong cưỡi lừa cưỡi ngựa đi qua, một thiếu niên áo bào lam lũ ngồi xổm bên đường, sắc mặt tái nhợt, đôi môi đỏ như máu, ánh mắt lỗ mãng nhìn người đi đường, bỗng nhiên mở miệng nói:

“Sư tôn, tu sĩ theo Đạo tu Tử Phủ Kim Đan này là cái gì?”

Bên cạnh thiếu niên là một lão nhân, một thân mùi hôi ngút trời, ngồi xuống bên cạnh thiếu niên kia, lộ ra hàm răng vàng đầy miệng, đáp:

“Tử Phủ Kim Đan Đạo… Đạo tu này thích ăn người, dễ tu luyện, dễ luyện khí, thích đùa bỡn thương sinh, không có mấy thứ tốt.”

Thiếu niên nhíu mày, hỏi ngược lại:

“Kim tính của đạo tu, cầu tự tính trường tồn, vậy mà là dùng bất cứ thủ đoạn tồi tệ nào.”

“Hắc!”

Lão nông chỉ đáp:

“Nếu là tu mệnh số của Ma Ha pháp tướng thì có tốt chỗ nào? Nhiều thế hệ làm nô tỳ, tuổi tác của Ma Ha là rất lâu, chờ ngươi gặp tu sĩ Ma Ha pháp tướng, liền hiểu được tuyệt vọng bất công trong đó, so với tu sĩ theo đạo Kim Đan còn bất công hơn!”

Chương 425: Rời đi (2)

Việc hôn nhân của Lý gia tới đột ngột, nhưng lại là cẩn thận chu đáo, gia tộc Luyện Khí trên hồ đều nhận được thiệp mời, ngoại trừ Úc gia thì chư gia đều có mặt, tán tu Trúc Cơ bờ tây đều phái người đến xem lễ, ngược lại là Phí Vọng Bạch vẫn chưa đến, mà là phái đích tôn Phí Đồng Ngọc thay hắn đến.

Phí Đồng Ngọc vẫn là tác phong của một vị công tử văn nhã Phí gia, trong tay cầm quạt, đứng ở trong tiệc, ngôn từ khách khí lễ phép, nhưng không có quá nhiều ý mừng, quan sát đủ loại người Lý gia, nhìn Lý Uyên Giao đang bưng chén rượu, trong lòng không khỏi lo lắng.

“Lý Uyên Giao… Thai Tức đỉnh phong… tốc độ tu luyện thật nhanh, tuy trên bàn tiệc chưa từng nhìn thấy Lý Thanh Hồng, nhưng lấy thiên phú của Lý Thanh Hồng, ít nhất cũng Thai Tức tầng năm! Thế của Lý gia quá hưng thịnh, chỉ sợ không phải chuyện tốt. “

Phí Đồng Ngọc buông chén rượu trong tay xuống, nhìn thanh niên đang yên lặng uống rượu ở một bên, thấy trên người hắn không có nửa điểm tu vi, lại có thể ngồi trên vị trí chủ tọa, hẳn là dòng chính trọng yếu, mở miệng hỏi:

“Không biết huynh đài xưng hô thế nào?”

Lý Uyên Vân đang híp mắt suy nghĩ, bị giọng nói của Phí Đồng Ngọc làm cho kinh ngạc. Phí Đồng Ngọc không biết hạng người vô danh như hắn, nhưng hắn hiểu được vị công tử dòng chính Phí gia này, khách khí đáp:

“Thất lễ thất lễ, tiểu nhân cũng chỉ là một tục nhân thôi, tại hạ Lý Uyên Vân, Đồng Ngọc huynh là dòng chính Phí gia, không đảm đương được tiên nhân xưng hô như vậy!”

Đi lại dưới chân núi vài năm, Lý Uyên Vân đã hoàn toàn không còn dáng vẻ thiếu niên non nớt, nhiều thêm vài phần trưởng thành, cũng đã thử qua không biết bao nhiêu loại pháp môn có thể nuôi dưỡng ra linh khiếu của dân gian, từ cầu thần đến bái Phật, từ tán tài đến cầu phù, năm nào cũng dày vò bẻ gãy xương lưng của hắn, làm cho hắn giống như một người trung niên tràn đầy mệt mỏi.

“Không biết các hạ cùng Thanh Hồng tiểu thư…”

“Lý Thanh Hồng chính là trưởng tỷ cùng một mẹ với Uyên Vân.”

Lý Uyên Vân đáp một câu, Phí Đồng Ngọc nhất thời tinh thần phấn chấn, trước khi đi thì đệ đệ Phí Đồng Khiếu cầu xin nhiều lần, nhất định phải mang theo mười mấy phong thư cho Lý Thanh Hồng, Phí Đồng Ngọc không thể làm gì, ở trên yến hội lại tìm không được Lý Thanh Hồng, vội vàng hỏi:

“Không biết Thanh Hồng tiểu thư… đang bế quan trên núi sao?”

“Đúng vậy.”

Lý Uyên Vân gật gật đầu, liền thấy Phí Đồng Ngọc nói:

“Tiểu đệ nhà ta…”

Nhìn dáng vẻ muốn nói lại thôi của Phí Đồng Ngọc, Lý Uyên Vân lắc đầu, nói tiếp:

“Trưởng tỷ bảo ta nói một câu, hiện giờ công pháp nàng tu luyện là tuyệt tự, Uyên Vân cũng không nhiều lời, chỉ một lời này thôi.”

Phí Đồng Ngọc cũng không phải vật ngu xuẩn, hơi chậm lại, trong lòng cũng bình ổn xuống, chỉ đáp:

“Đa tạ Uyên Vân huynh.”

Phí Đồng Ngọc vốn cũng có hảo cảm đối với Lý Thanh Hồng, chỉ là hắn tính tình lãnh đạm, hảo cảm này vốn là xuất phát từ ích lợi hai nhà cùng tán thưởng đối với thiên phú cùng hành sự của Lý Thanh Hồng, tuổi tác hắn lớn hơn Phí Đồng Khiếu một chút, đối với tình yêu cũng không còn có chấp niệm gì nữa, nghe nói Lý Thanh Hồng không thể có con nối dõi, lúc này cũng dễ dàng buông lỏng ý nghĩ.

Trong khoảnh khắc, trong đầu Phí Đồng Ngọc đã trôi qua mấy ý niệm, muốn xem khuyên bảo đệ đệ cố chấp này của mình thế nào, cùng Lý Uyên Vân tán gẫu câu được câu không.

“Đoạn đường này ta xem, tu sĩ khác họ của quý tộc rất nhiều, chỉ sợ hai nhà Phí Úc chúng ta cộng lại cũng không bằng a…”

Phí Đồng Ngọc nhìn xuống phía dưới, cười khanh khách hỏi một tiếng, Lý Uyên Vân chỉ cười gượng không trả lời, dù sao nhân đinh Lý gia rất mỏng manh, mảng lớn linh điền đều để phần lớn tu sĩ khác họ trồng, tu sĩ khác họ phát triển cũng là khó tránh khỏi.

Phí Đồng Ngọc thấy Lý Uyên Vân không muốn nhiều lời ở đây, chuyển chủ đề, nhìn đệ tử Lý gia ở dưới đang ở vị trí quy củ, đáp:

“Nhưng mà quý tộc quy củ nghiêm khắc, đã sớm nghe nói Lý gia tộc pháp luật khắc nghiệt, Thông Nhai lão tổ lại đang tuổi thịnh niên, cũng không sợ không đè ép được.”

Lý Uyên Vân cười ha ha, đùa giỡn, cười nói:

“Đâu chỉ nghiêm khắc, ta trong tộc nghe đồn, chính viện của tộc kia chính là Diêm La điện, sai tộc quy có thể bị đem lên lửa nướng!”

Hai người đều cười ha hả, lại đùa cợt mấy câu, tâm tư Phí Đồng Ngọc vẫn còn ở trên người đệ đệ của mình, cùng Lý Uyên Vân đáp lời, ánh mắt thì quét tới quét lui trên bàn.

Rượu qua ba lượt, Phí Đồng Ngọc hạ quyết tâm, liền ra khỏi bữa tiệc, đứng trong rừng hít thở, mặt trời lặn nơi chân trời dần dần biến mất giữa núi non chập chùng, Phí Đồng Ngọc kéo lá thư trong tay áo, bắn ra một đạo hỏa thuật đỏ tươi.

Lấy lấy ra từng phong thư mà Phí Đồng Khiếu đã sửa đổi không biết bao nhiêu lần, Phí Đồng Ngọc cười khổ đem nó ném vào trong lửa, nhìn những lá thư kia bị ngọn lửa thiêu dịu, Phí Đồng Ngọc lẩm bẩm nói:

“Khiếu nhi à Khiếu nhi, thần nữ tự hướng Thiên Sơn đi, đâu còn vương vấn nhân gian tình, chặt đứt niệm tưởng đi… chặt đứt suy nghĩ đi…”

Chương 426: Rời đi (3)

Phí Đồng Ngọc đã hạ quyết tâm, trở về nói với Phí Đồng Khiếu, bức thư này đã giao vào tay Lý Thanh Hồng, Lý Thanh Hồng không nói một lời, để cho Phí Đồng Khiếu cắt đứt niệm tưởng, lập tức nhìn những từ ngữ triền miên trên bức thư kia hóa thành tro tàn ở trong lửa, Phí Đồng Ngọc hơi không đành lòng, cười khổ nói:

“Đây là chuyện gì, chỉ sợ là nam tử Phí gia ta từ trước đến nay phong lưu, cho nên gặp được báo ứng này…”

Phí Đồng Ngọc lúc này mới xử lý sạch sẽ mọi việc trong tay, ngồi trước bậc thang yên lặng uống rượu, ánh đỏ khẽ rọi sáng khuôn mặt hắn, hắn ngơ ngác ngẩng đầu nhìn bầu trời đỏ tươi, thấy có điều khác lạ, thất thanh nói:

“Làm sao có thể?”

Chân trời đã hiện ra nhiều quầng sáng rực rỡ, ngũ quang thập sắc, rực rỡ yêu kiều, trong bầu trời đêm u ám, hào quang tầng tầng lớp lớp, giống như sóng biển từ Đông Nam mà đến, hào quang giống như một con chim lớn bay lượn, vươn ra bốn đôi cánh như là phượng hoàng, lững lờ bay tới rất chậm.

Yến hội bên cạnh yên tĩnh lại, người người đều há hốc mồm, trợn mắt há hốc mồm nhìn lên bầu trời, bị khí thế bàng bạc của pháp thuyền trấn áp, hai mặt nhìn nhau.

“Hà Quang Vân Thuyền… Người từ Thượng Tông đến! Chuyện này… Chuyện gì thế này!”

“Rõ ràng chưa tới lúc nộp cung phụng…”

“Hà Quang Vân Thuyền!”

Phí Đồng Ngọc kinh hãi trong lòng, lo sợ bất an, có cảm giác đại họa lâm đầu, ba nhà trên hồ chỉ có Phí gia hắn không có chỗ ở trong tông, chỉ dùng tiền thu mua mấy quản sự để hỏi thăm tin tức.

Hôm nay Hà Quang Vân Thuyền đột ngột đến, chỉ sợ không phải Lý Xích Kính thì cũng là Úc Mộ Tiên thúc đẩy, nếu như là Úc Mộ Tiên, hai nhà Phí Lý đều không chiếm được chỗ tốt, nếu là Lý gia, Phí gia hắn lại một chút tin tức cũng không có, chỉ sợ cũng không phải chuyện tốt.

Trên mặt Phí Đồng ngọc không có màu sắc tốt, yên lặng chờ một hồi, nhìn hà quang vân thuyền từ phía đông Lê Kính sơn bay qua, hướng về Mật Lâm quận, sắc mặt lúc này mới dễ nhìn chút, hai bước đạp không bay lên, đi tìm Lý Huyền Tuyên.

————

“Hà Quang vân thuyền…”

Thần sắc Úc Mộ Cao mê say nhìn chằm chằm vào những tia sáng sặc sỡ rơi xuống, hà quang vân thuyền chậm rãi dừng lại trên đỉnh núi, hoa văn phức tạp trên đó chậm rãi sáng lên, uy thế pháp trận làm người ta hít thở không thông buông lỏng, trên thuyền có một người bay xuống.

Thanh niên này mặc một thân áo xanh, pháp quang từ búi tóc chảy xuôi đến giày pháp, muôn màu muôn vẻ, khuôn mặt tuấn tú, chỉ là từ đầu đến cuối cau mày, mím đôi môi mỏng, đám người Úc gia vội vàng quỳ rạp xuống đất, rầm rầm cúi thấp người xuống một mảnh, thanh niên đảo mắt qua, cau mày nói:

“Úc Tiêu Quý đâu! Úc Ngọc Phong không phong được thì thôi, làm sao cũng không thấy bóng dáng Úc Tiêu Quý!”

Úc Mộ Cao vội vàng giải thích:

“Tiểu nhân Úc Mộ Cao, bái kiến Thượng sứ! Phụ thân bế tử quan, về phần lão tổ… Đến nay chưa về!”

Thanh niên nhíu mày, khinh miệt quét mắt nhìn đám người dưới chân, đáp:

“Xem ở phân thượng Mộ Tiên, cũng so đo nhiều với các ngươi… Ta gọi Trì Chích Yên, chính là thủ đồ Nguyên Ô phong, hôm nay đến chiêu mộ chư gia Vọng Nguyệt hồ xuất nhân tiến đến Ỷ Sơn thành, còn xin Úc gia chủ hỗ trợ.”

“Nhất định sẽ làm việc quên mình!”

Úc Mộ cung kính đáp lại, Trì Chích Yên khoát tay áo, đáp:

“Không cần, một ít việc nhỏ mà thôi, thứ ta muốn thì mấy thế gia cũng không lấy ra được! Nếu không phải tông chủ không muốn động đến những tu sĩ Trúc Cơ này, chúng ta ra lệnh một tiếng, thì cả Lý Thông Nhai và Phí Vọng Bạch cũng phải ngoan ngoãn đi Ỷ Sơn thành, hôm nay chỉ cần mấy tu sĩ Luyện Khí, còn dám từ chối hay sao?”

Ánh mắt Úc Mộ khẽ nhúc nhích, ăn nói khép nép hỏi:

“Lý gia có kiếm tiên trong tông môn, chỉ sợ tiền bối muốn mang lòng nhu hòa đối đãi…”

Trì Chích Yên ngẩn ngơ, từ trong cổ họng phát ra một trận cười quái dị, ông ta thân là Trì gia dòng chính, đối với chuyện Nam Cương tự nhiên rõ như lòng bàn tay, chỉ là việc này Trì Úy làm không phúc hậu, thủy chung tránh không đề cập tới mà thôi, lập tức đáp:

“Cái gì mà Kiếm Tiên, Nam Cương nguy hiểm trùng trùng, chưa chắc đã trở về được, ở chỗ của ta không dùng được! Nên làm thế nào thì làm thế ấy!”

Úc Mộ Cao rất khôn khéo, nghe xong lời này, trong lòng lập tức có sức mạnh, vội vàng khóc lóc kể lể, buồn bã nói:

“Đại nhân không sợ, nhưng Lý gia ỷ vào uy danh Kiếm Tiên hoành hành bá đạo trên hồ này, làm xằng làm bậy, có một gia tộc khác cùng huyết mạch với nhà ta, đến nay còn bị Lý gia chiếm núi, ngay cả thân thích kia của ta cũng làm nô tài ở nhà hắn, chúng ta sợ hãi, không dám nhiều lời…”

Trì Chích Yên liếc mắt nhìn Úc Mộ Cao một cái, cười lạnh nói:

“Sư đệ kia của ta đã nói với ta rồi, ngươi cũng không cần ở đây thêm mắm thêm muối. Úc gia ngươi tốt xấu gì cũng là thế gia, cũng không đến mức bị Lý gia bức bách đến mức này, ngươi hãy nghe cho kỹ.”

Trì Chích Yên dừng một chút, tiếp tục nói:

“Lý Xích Kính quá nửa không về được, Mộ Tiên luyện khí ở trên Nguyên Ô phong, cũng có chút danh khí ở trong tông, bối cảnh có thể dày hơn kiếm tiên kia, không cần sợ hãi cái gì, các thế gia cỡ Trúc Cơ tranh đấu gay gắt, trên núi từ trước đến giờ mặc kệ, Lý gia chỉ có chút tình hương khói ở chỗ Viên Thoan, không đến khi vong tộc diệt chủng, Viên Thoan cũng không tiện ra tay.”

Chương 427: Kết Thúc (1)

Úc Mộ liên tục đáp ứng, trong lòng vui mừng quá đỗi, càng cúi thấp người hơn, hèn mọn ngẩng đầu lên, Trì Chích Yên liếc hắn một cái, cười khanh khách nói:

“Bất luận các ngươi làm thành cái dạng gì ở trên hồ, đều nhớ kỹ cho ta!”

Trì Chích Yên cúi người xuống, tới gần khuôn mặt của Úc Mộ Cao, vươn một bàn tay nhẹ nhàng vỗ bên mặt hắn, tay kia đưa đến trước mắt hắn, để ra hai đầu ngón tay.

“Có hai người không thể chết, một người gọi là Lý Thông Nhai, bây giờ ngươi cũng không giết chết hắn, còn có một người, có lẽ ngươi còn chưa biết tên, tên là Tưởng Hợp Càn.”

Úc Mộ Cao nghe được mồ hôi lạnh túa ra, cảm giác uy áp, hận không thể vùi đầu vào trong đất, Trì Chích Yên cười đứng lên, đáp:

“Nếu giết chết một người trong đó, vậy Mộ Tiên có thể giữ được các ngươi… Về phần Phí Vọng Bạch, chỉ là xương khô trong mộ, chờ chết mà thôi.”

Hai mắt Úc Mộ Cao trợn tròn xoe, từng sợi tơ máu run rẩy hiện ra, mồ hôi lạnh từ trên cổ hắn chảy xuống, trên mặt đất đọng thành một vũng mồ hôi, Trì Chích Yên bá đạo, một cước đá vào vai hắn, cười ha ha.

Trên phi thuyền lại có mấy người cưỡi gió bay xuống, đều mặc áo bào xám Nguyên Ô Phong của Thanh Trì Tông, một người trong đó đầu trâu mặt ngựa nịnh nọt lấy lòng, giống như con chó vọt tới dưới chân Trì Chích Yên, cung kính nói:

“Đại nhân xin an bài…”

Trì Chích Yên hừ cười một tiếng, đứng chắp tay, đáp:

“Phí gia… Chọn thiếu gia tộc gì đó đi! Mấy gia tộc Luyện Khí thì mang đi người có tu vi cao nhất, về phần Lý gia… chọn Lý Huyền Phong kia là được… Lê Hạ quận cũng đều giết qua, người này cũng không còn tác dụng.”

“Vâng! Vâng!”

Tu sĩ đầu trâu mặt ngựa vội vàng gật đầu, Trì Chích Yên nhìn nhìn Úc Mộ Cao đang giật mình, cười nói:

“Tu hành cho tốt, Úc gia ngươi có tư cách ăn ở trên bàn, về phần Lý gia Phí gia… Chẳng qua là chó đi dạo ở phía dưới mà thôi, nếu không phải hiện giờ Vọng Nguyệt Hồ không thể làm huyết tế, sớm muộn cũng giết đám người này…”

Trên mặt Úc Mộ Cao đầy ý cười, trong lòng lại là sợ hãi đến cực hạn, hai chân không ngừng co quắp trên mặt đất, Trì Chích Yên thấy bộ dáng của hắn càng thêm hưng phấn, trả lời:

“Về phần lão tổ Úc Ngọc Phong nhà ngươi…”

Trong lòng Úc Mộ Cao đã có dự cảm, nghe vậy vội vàng ngẩng đầu, liền thấy Trì Chích Yên cười một tiếng ha ha, thần sắc có chút châm chọc, chỉ đáp:

“Chết lâu rồi!”

Úc Mộ ngẩn ra, thấp giọng nói:

“Vì sao… Tiểu nhân không rõ, là Tử Phủ thế lực phương nào ra tay, mới để lão tổ mệnh vẫn…”

“Nói cho ngươi cũng không sao!”

Trì Chích Yên cười hắc hắc, hắn làm người trời sinh ác độc, thích nhất đem thiên tài mưu sĩ gì đó giẫm dưới chân đùa bỡn, nhìn bộ dáng Úc Mộ Cao bị khuất phục, trong lòng phi thường khoái ý, đáp:

“Ngục Mộ Cao… Úc Ngọc Phong chính là do Thanh Trì tông ta liên thủ với Tiêu Sơ Đình giết chết! Việc này cũng là chính miệng đệ đệ ngươi đồng ý!”

…

Quận Lê Hạ, đỉnh Hàm Ưu.

“Rầm…”

Lão ông cố hết sức nhấc lên, từ trong hồ nhấc lên một khối ngọc thạch lòe lòe sáng lên, dùng sức hất lên cần câu làm bằng ngọc, đem khối ngọc thạch kia kéo lên bờ, Tiêu Sơ Đình nheo mắt, đáp:

“Không sai.”

“Sơ Đình, Hà Quang Vân Thuyền đi Vọng Nguyệt hồ.”

Tiêu Sơ Trù ở một bên cũng đang khoanh chân mà ngồi, yên lặng lẩm bẩm một câu, thần sắc nhìn về phía Tiêu Sơ Đình có chút phức tạp, Tiêu Sơ Đình thì không cho là đúng, chỉ xem xét khối ngọc thạch này, hỏi:

“Tiêu Sơ Trù, ngươi đang hận ta sao.”

Khuôn mặt già nua có nếp nhăn dày đặc của Tiêu Sơ Trù hơi co giật một cái, đáp:

“Không có gì phải hận, bất đắc dĩ mà thôi, năm đó ta vứt bỏ gia tộc rời đi, ngươi còn muốn hận ta hơn.”

Tiêu Sơ Đình khẽ cười một tiếng, thần sắc có chút hoài niệm, ôn thanh trả lời:

“Mới đầu là hận, mãi đến khi Thanh Trì tông đặc biệt phái Vu Vũ Tiết đến cắt đứt đường đi của Úc Ngọc Phong, ta đột nhiên tỉnh ngộ ra, lúc trước để ngươi đưa ra quyết định này, chưa hẳn là chính ngươi.”

Tất cả lông mi râu ria hoa râm của Tiêu Sơ Đình đều co rúm lại, không ngừng phập phồng theo sóng nước, hắn buồn bã mất mát, yên lặng mở miệng nói:

“Sương mù trong Thái Hư quá dày, từ đó trở đi để ta quá sợ hãi, vô số đêm khiến người ta thống khổ, ta còn muốn hỏi mình một chút: Tiêu Sơ Đình, hôm nay ngươi là ngươi, hay là tay sai của một Tử Phủ Kim Đan, Ma Ha Pháp Tướng nào đó.”

“Ngược lại không bằng không biết, đỡ phải si cuồng như vậy.”

Tiêu Sơ Đình không mở miệng, thanh âm giống như là từ nơi nào đó trong hư không phát ra, hắn ấm giọng nói:

“Úc Ngọc Phong không tin số mệnh, còn muốn dùng huyết tế để chữa thương cho đôi tay kia của hắn, hắn quả thật là một thiên tài, vậy mà cứng rắn bước ra mấy bước trên con đường bị cắt đứt, mấy chục năm qua đi thậm chí sắp sửa đột phá Trúc Cơ hậu kỳ.”

“Vì vậy hắn phải chết chắc rồi, hai vị Tử Phủ ra tay, cộng thêm hai đạo thần thông Ông Thượng Khê gia trì, hắn sao có thể không chết? Hắn sao có thể không chết? Không thể tu hành Ngọc Chân Lục Cửu Hợp, thậm chí không thể tu thành tiên cơ, từ khi hắn tu hành Bạch Thủ Khấu Đình Kinh, hắn đã là người chết.”

Tiêu Sơ Trù cũng không kinh ngạc, hắn xông vào nam ra bắc, biết cũng không ít hơn Tiêu Sơ Đình bao nhiêu, gương mặt già yếu đến mức tận cùng kia lạnh lùng cười, đáp:

“Đúng vậy… Ngươi có từng nghĩ tới vì sao Tiêu Sơ Đình ngươi tu thành Ông Thượng KHê, mà Tiêu Sơ Trù ta tu thành Trường Vân Ám, xảo diệu biết bao… xảo diệu biết bao! Vừa vặn là đạo sâm…”

Tiêu Sơ Đình gật gật đầu, chậm rãi đứng dậy, một cỗ lực hấp dẫn trí mạng từ trên người hắn dâng lên, bông tuyết từ trên đỉnh Hàm Ưu phong bay múa loạn lên, trên không truyền đến tiếng nước biển va chạm ầm ầm, mơ hồ có tiếng xà giao gào rú.

Thân thể Tiêu Sơ trù càng thêm uể oải xuống, lão nhân này càng ngày càng nhỏ, cho đến khi khô gầy thành một đống xương cốt, từ trong cổ họng lão phát ra vài tiếng cười, sương khói phiêu phiêu từ trong thân thể của lão bay ra, từ trong ánh mắt khô gầy có hai con chuột bay ra, từ trong miệng cùng lỗ tai của lão cũng có con chuột bay ra, lão nhân nói:

“Tiêu Hàm Ưu… là Tiêu Hàm Ưu, hắn đã sớm tính toán rõ ràng, hắn tu hành chính là Hạo Hãn, chính là Kính Long Vương! Diệu không thể tả, tuyệt không thể tả!”

Tiêu Sơ Đình đứng trong sương khói trên không, cả người pháp quang chảy xuôi, giống như Thiên Thần, thần sắc của hắn bi thương mà lại nghiêm túc, thậm chí mang theo chút thần thánh.

“Huynh trưởng, chúng ta không còn đường nào có thể đi, chúng ta không còn đường lui.”

“Keng…”

Tiếng chuông trên đỉnh Hàm Ưu phong mờ ảo phiêu phiêu, giống như sấm sét, chạy trong dãy núi, tuyết bay trong dãy núi không hiểu sao lại ù ù cạc cạc, ùn ùn kéo đến, giống như muốn bao phủ tất cả những thứ không sạch sẽ. Người Tiêu gia nhao nhao quỳ xuống, tràn ngập mê man ngẩng đầu lên.

“Là Trúc Cơ… Có lão tổ qua đời…”

Chương 429: Thạch Kim Đan (1)

Đặng Dư bật cười một tiếng, kêu lên:

“Thanh Trì có lệnh, chinh ngươi tiến đến Nam Cương Ỷ Sơn Thành chống cự Yêu tộc, lập tức khởi hành, không được có sai sót.”

Lý Huyền Phong nắm chặt kim cung trên lưng, chòm râu lôi thôi mà hếch miệng cười, giống như nghe được chuyện gì buồn cười, hắn ta cười ha ha, đáp:

“Được.”

Đặng Cầu Chi chỉ kéo kéo hắn, đáp:

“Theo sau ta.”

Lý Huyền Phong nhìn Lý Thông Nhai chậm rãi bước ra khỏi sân nhỏ, khom người thật sâu, mở miệng nói với Lý Huyền Tuyên và hai huynh đệ Lý Huyền Lĩnh:

“Chuyện trong nhà, còn xin gánh vác nhiều hơn, không cần nhớ tới ta.”

Người trung niên mất cha mẹ, mất thê tử mất con trai kia chỉ mở miệng nói một câu này, hai mắt nhấp nháy có thần, giống như những năm qua ở Quận Lê Hạ khiến hắn không có hứng thú, bây giờ mắt thấy giết chóc cùng vật lộn, bị giết bị hại ngay trước mắt, ngược lại làm cho hắn hưng phấn.

“Huynh trưởng.”

Lý Huyền Lĩnh và Lý Huyền Tuyên trong viện vẫn đắm chìm trong tin tức này, Lý Huyền Phong đã cưỡi gió đuổi kịp Đặng Cầu Chi, bay về phía bắc.

Lúc này Lý Huyền Tuyên mới lấy lại tinh thần, vội vàng mở miệng nói:

“Trọng phụ! Chuyện này!”

Lý Thông Nhai phất phất tay áo, trên mặt cũng có vẻ thống khổ, chỉ nhẹ giọng nói:

“Lại đi tu luyện…”

Mấy người liếc nhau, đều cúi đầu, đều tự tản ra, hôn sự vốn đã gần kết thúc, bị Hà Quang Vân Thuyền náo loạn như vậy, mọi người cũng không có hào hứng gì, đành cáo từ đi rời đi, đưa Lý Uyên Giao cùng Tiêu Quy Loan vào động phòng, Lê Kính Sơn khôi phục lại dáng vẻ lạnh lùng, chỉ có đồ đạc bừa bộn đầy đất còn có vài phần vui mừng.

Cho đến khi Hà Quang Vân Thuyền bay qua chân trời, hào quang xán lạn đều biến mất không thấy gì nữa, toàn bộ trên Vọng Nguyệt Hồ một lần nữa lâm vào trong bóng tối và yên tĩnh.

————

“Báo lên thượng sứ, người đều đủ!”

Đặng Dư Chi quỳ rạp xuống trước mặt Trì Chích Yên, Úc Mộ Cao ở bên cạnh thần sắc hoảng hốt, giống như đắm chìm trong ác mộng, câu nói Trì Chích Yên vẫn cứ xuyên thẳng qua trong đầu hắn.

“Úc Mộ Cao… Úc Ngọc Phong chính là do Thanh Trì tông ta liên thủ với Tiêu Sơ Đình giết chết! Việc này cũng là chính miệng đệ đệ ngươi đồng ý!”

“Mộ Tiên… chính miệng đồng ý…”

Thần sắc Úc Mộ Cao mê mang, hắn cùng Úc Mộ Tiên thư từ mấy chục bức, đối phương không nói tới một chữ, không biết là sợ đả thảo kinh xà, hay là căn bản không yên tâm nói với mình.

Úc Mộ Cao đột nhiên cảm thấy thân huynh đệ trong tông kia trở nên xa lạ, trong miệng hắn không rõ đang lẩm bẩm cái gì, Trì Chích Yên nhìn bộ dáng của hắn, không kiên nhẫn nói:

“Sau này đừng tu cái “Bạch Thủ Khấu Đình Kinh” nữa!”

Mấy người cưỡi gió trở về hà quang vân thuyền, đám người Úc gia thì cùng nhau quỳ xuống, cao giọng cung tiễn, đường vân tinh mịn trên thuyền kia sáng lên, vươn cánh chim hào quang, hướng đông nam bay đi.

Úc Mộ Cao trơ mắt nhìn chiếc thuyền kia biến mất giữa thiên địa, lúc này mới chậm rãi đứng dậy, nghiêng đầu nhìn mọi người xung quanh cúi đầu không nói, không hề cảm thấy xấu hổ vì tư thái ăn nói khép nép vừa rồi, im lặng một hồi, mở miệng nói:

“Tưởng Hợp Càn… Thì ra là cùng chúng ta có thù lâu năm, vả lại gọi hết nhân thủ của bờ đông trở về đi.”

Lý Huyền Phong lúc này mới bị điều đi Nam Cương, thê tử Lý Thông Nhai Liễu Nhu Huyến chỉ chống đỡ được mấy tháng, sau đó cũng trút hơi thở cuối cùng, Lý Thông Nhai vẫn ở trước giường, trong mắt Liễu Nhu Huyến rưng rưng nước mắt, lão phu nhân trước khi chết lắp ba lắp bắp phun ra một câu:

“Phu quân còn có hơn hai trăm tuổi thọ, hy vọng chàng lại đi thêm bước nữa, ta chết thì không còn cai quản được Liễu thị, chỉ sợ gặp tai hoạ.”

Lý Thông Nhai lẳng lặng ngồi ở bên cạnh giường, ôn thanh đáp vài câu, Liễu Nhu Huyến đã không còn sinh cơ, con trai Lý Huyền Lĩnh ở trước giường gào khóc, Lý Uyên Vân ở Đông Sơn Việt cùng Lý Thanh Hồng đóng giữ Ngọc Đình Sơn cũng chạy về trong núi, yên lặng rơi lệ ở dưới giường.

Khuôn mặt Liễu Nhu Huyến không còn giống như năm đó ở trong tiểu viện hỏi Lý Thông Nhai “Có muốn ta không?” Lúc này xinh đẹp ôn nhu, trước khi chết hai mắt vô thần, nụ cười cứng đờ, trên mặt khắc đầy nếp nhăn thật sâu, chỉ có đôi tay khô gầy kia vẫn nắm hai tay Lý Thông Nhai, đến chết cũng chưa từng buông ra.

Toàn bộ Lê Kính Lý gia trên dưới ai ai cũng bi ai, bốn phía lụa trắng, Liễu thị trên dưới càng sợ hãi dị thường, Liễu thị mấy chục năm qua chưa từng xuất hiện nhân tài nào, trong đại viện đều là hoàn khố hưởng lạc, tâm tư đều đặt ở trên việc hưởng lạc như thế nào.

Hôm nay Liễu Nhu Huyến vừa chết, toàn bộ Liễu thị vừa sợ vừa lo, chung quanh đều đang hô hào “Tổ nãi nãi ra đi” “Tổ nãi nãi”, cho đến di ngôn của Liễu Nhu Huyến truyền xuống núi, mọi người càng gấp đến độ giơ chân, thậm chí có lời oán hận.

Lý Thông Nhai an táng Liễu Nhu Huyến, nhìn một đám đệ tử Lý thị chạy về núi, cởi xuống Giao Bàn Doanh từ bên hông, ấm giọng nói:

“Sau này ta sẽ bế quan tu hành, mấy năm, thậm chí mấy chục năm không xuất quan, pháp kiếm này ở chỗ của ta cũng là không công che mờ mắt, không bằng giao vào trong tay các ngươi.”

“Uyên giao!”

Lý Uyên Giao nghe vậy vội vàng ngẩng đầu lên, tiến lên một bước, hai tay tiếp nhận thanh pháp kiếm này, Lý Thông Nhai ôn nhu nói:

“Ngươi là người có thiên phú kiếm đạo cao nhất trong các đệ tử, ngươi lấy pháp kiếm này ra dùng trước đi.”

Chương 430: Thạch Kim Đan (2)

Lý Uyên Giao nào nghĩ tới Lý Thông Nhai không đem kiếm này cho thân tử Lý Huyền Lĩnh của mình mà đưa cho hắn, rất là cảm động, còn muốn mở miệng chối từ, Lý Thông Nhai chỉ khoát tay áo, liền đẩy hắn về phía sau, tiếp tục nói:

“Bây giờ ngươi là huynh trưởng, trông coi các đệ muội, chớ để cho ta thất vọng.”

Vì thế hắn quay đầu nhìn Lý Huyền Tuyên, suy nghĩ một hồi, lấy một cái túi trữ vật bên hông, ném vào trong tay hắn, mở miệng nói:

” Ta cũng đã xem qua cung phụng mà các Thế gia phải giao nộp, Lý gia bây giờ còn lâu mới có thể gánh vác được, sang năm sẽ tới ngày giao nộp năm năm cung phụng. Đây một ít pháp khí và linh vật ta thu thập trong những năm qua, ngươi đem đến phường thị bán đi, lấp đầy lỗ thủng này.”

Lý Huyền Tuyên cung kính đáp lời, Lý Thông Nhai lại nói:

“Như vậy chung quy cũng không phải biện pháp, ta từng chơi cờ ở phường thị Quan Vân Phong, có một cửa hàng nhỏ muốn đầu nhập vào Lý gia ta, ngươi lập tức đi đến, sắp xếp tốt chuyện nơi đây, mở một con đường kiếm linh thạch cho nhà ta.”

“Những năm này ngươi tế luyện nhiều phù lục như vậy, mang đi bán. Nếu ngươi không có lòng tu luyện, sau này cứ đảm nghiệm việc vẽ bùa tu luyện, còn việc trong nhà giao cho vãn bối đi.”

Lý Huyền Tuyên cũng không bất mãn, chỉ gật đầu xác nhận, Lý Thông Nhai thì dặn dò Lý Huyền Lĩnh:

“Tu luyện nhiều hơn, giúp huynh trưởng ngươi nhiều hơn một chút.”

Nhìn mọi người phía dưới gật đầu đáp ứng, Lý Thông Nhai đứng lên, ấm giọng nói:

“Cố gắng tu luyện, bảo vệ tộc nhân nhiều hơn.”

“Vâng!”

Mọi người phía dưới cùng kêu lên tiếng xác nhận, còn chưa dứt lời, bóng dáng Lý Thông Nhai đã biến mất không thấy gì nữa. Lý Huyền Lĩnh lau nước mắt, liếc nhìn Lý Huyền Tuyên, hai người cũng không chậm trễ, lập tức cưỡi gió đi về hướng Quan Vân phong.

Mấy người Uyên Thanh tập trung lại một chỗ, động viên lẫn nhau vài câu rồi tự mình xuống núi. Ánh sáng ban mai trên núi Lê Kính lúc sáng lúc tối, từ chân trời dâng lên, xẹt qua các địa giới Lý gia, khói bếp lượn lờ từ dưới chân núi bay lên, một ngày mới lại đến.

————

Đông Sơn Việt.

Đông Sơn càng nhiều núi non, ruộng vườn, không phải là nơi nuôi dưỡng dân tốt, núi nhỏ mạch nhỏ thì có rất nhiều. Lý Uyên Giao xoay quanh mấy tháng ở chỗ này, từ phía tây đến đông, dò xét qua từng linh cơ địa mạch, cuối cùng tìm được một ngọn núi nhỏ không tệ.

“Ô Đồ sơn.”

Lý Uyên Giao cưỡi gió bay lên, nhẹ nhàng vẽ một vòng trên địa đồ, tính toán cước trình, nhìn địa mạch cùng linh cơ, chậm rãi gật đầu, trở về chân núi.

Dưới chân núi có một nữ tử ung dung hoa quý, mắt xếch phát sáng, một thân váy áo nhu mỹ, trong tay dắt theo một nam hài, nhìn qua chừng năm sáu tuổi, dáng dấp lanh lợi dễ nhìn, thò đầu nhìn quanh. Lý Uyên Giao vừa mới hạ xuống, nam hài kia lập tức nhảy nhót mở miệng nói:

“Cha! Núi này giống như một con chim nhỏ!”

Nam hài này chính là con trai trưởng Lý Uyên Giao, gọi là Lý Hi Trị, hiện giờ hơn bốn tuổi, nhu thuận đáng yêu, rất được vợ chồng Lý Uyên Giao yêu thích.

“Ha ha ha ha.”

Lý Uyên Giao cười vang, Tiêu Quy Loan ôn hòa nói:

“Như thế nào?”

” Linh cơ Địa mạch đều coi như sung túc, không kém Lê Kính Sơn, ở cảnh nội Đông Sơn Việt cũng là số một số hai.”

Lý Uyên Giao đáp lại, lại mở miệng nói:

“Dựa theo tính toán thăm dò linh điền năm đó, linh điền trên Ô Đồ Sơn này đầy đủ màu mỡ, ở cảnh nội Đông Sơn Việt cũng không tìm được địa giới tốt hơn.”

“Vậy thì ở chỗ này đi…”

Trên trán Tiêu Quy Loan có vẻ sầu lo, thấp giọng nói:

“Thế gia cung phụng quá nặng, trong nhà tích lũy hàng năm không đủ, cũng không thể kéo dài nữa.”

Lý Uyên Giao im lặng một hồi, gật đầu nói:

“Không sai.”

Năm năm thoáng qua, trên hồ năm năm này coi như yên tĩnh, Úc gia bỏ việc quản thúc các gia tộc bờ đông, về Mật Lâm quận không có động tĩnh, Lý gia yên lặng tiêu hóa Kỳ Trung Sơn và Ngọc Đình Sơn, trong lúc nhất thời cũng rất yên tĩnh.

Năm năm này Lý Thanh Hồng và Lý Uyên Giao trước sau đột phá Luyện Khí, đời chữ Uyên cũng phần lớn có con nối dõi, con nối dõi mấy huynh đệ thứ xuất của Lý Uyên Giao đều đầy bảy tuổi, thiên phú không theo ý người, cho dù là thân có linh khiếu cũng không có thiên phú gì, Lý Uyên Giao nhìn mà lắc đầu.

Lý Huyền Tuyên quanh năm ở trong phường thị chưa về, Lý Uyên Giao cho dù không muốn, cũng chỉ có thể tiếp nhận chuyện trong nhà, tạm thay việc gia chủ.

Tiêu Quy Loan ôm Lý Hi Trị, Lý Uyên Giao cưỡi gió bay lên, hai người liếc nhau, Tiêu Quy Loan đáp:

“Cũng có một chuyện muốn báo cho phu quân, ta hỏi người của Dư Sơn, bọn họ muốn chế tạo pháp khí, hẳn là phải dùng tới quặng Thanh Ô nhà ta, nếu có thể đủ hàng, tăng giá một hai thành cũng không thành vấn đề.”

Lý Uyên Giao nhất thời hai mắt tỏa sáng, vui vẻ nói:

“Được! Nếu việc này thành công, chúng ta lại có thể bổ sung thêm một phần, cũng có thể để tộc khố bổ sung thêm một chút.”

Úc gia suy yếu xuống, trên hồ hiện ra thế chân vạc, phiền toái lớn nhất của Lý gia ngược lại thành cung phụng Thanh Trì tông, thế gia cung phụng là hơn mười lần thời điểm luyện khí, so với thu nhập Lý gia còn cao hơn nhiều.

Cũng chỉ có tiên tu Trúc Cơ Lý Thông Nhai cùng Úc Ngọc Phong là khác nhau, cũng không yêu cầu tài nguyên gì, nếu không Lý Uyên Giao bán Lý gia đi bán cũng cung cấp nuôi không nổi, nhưng Lý Uyên Giao vẫn là mỗi ngày phát sầu vì chuyện trong nhà, trước mắt nghe nói Tiêu Quy Loan có biện pháp kiếm linh thạch, nhịn không được chậc chậc tán thưởng.

Mắt thấy Tiêu Quy Loan cười mà không nói, Lý Uyên Giao đột nhiên dừng một chút, khóe miệng cong lên, cười nói:

- Tiêu Hiến kia chính là người của mạch Dư Sơn Tiêu gia sao!

“A.”

Tiêu Quy Loan cũng giúp đỡ Lý Uyên Giao coi nhà năm năm, hai người đều ăn ý vô cùng, trước mắt khẽ cười một tiếng, mắt phượng hơi nháy một cái, ấm giọng nói:

” Tiêu Hiến kia chạy tới Lê Kính trấn của ta, chỉ là muốn tìm lý do để gặp Thanh Hiểu mà thôi, hiện giờ Dư Sơn nhất mạch phái hắn đến bàn bạc việc này, khiến tiểu tử này cao hứng lắm rồi.”

Chương này chuyển biến khá nhanh, mọi người cố gắng đọc kỹ và cảm nhận nha.

Chương 433: Huynh Đệ Đủ Đầy (2)

Đậu Ấp chảy mồ hôi lạnh ròng ròng, liền thấy Lý Uyên Bình phe phẩy cây quạt, ung dung nói:

“Tạm thời không nói đến những chuyện này, ta không quan tâm ngươi là ai phái tới, nếu như huynh trưởng đã để ngươi cho ta, về sau ngươi đi theo ta làm việc, đừng nghĩ tới Đậu thị của ngươi.”

Đậu Ấp lập tức ngẩn ngơ, chỉ cảm thấy Lý Uyên Bình nói những điều khác hẳn với lời phụ thân dặn dò, Đậu lão gia tử gọi hắn lên núi vẫn luôn dặn dò:

“Uyên Bình công tử cùng Đậu phu nhân là chỗ dựa của Đậu thị ta, ỷ vào bọn họ, cố gắng mưu cầu một chút quyền vị cho gia đình… Sau này Đậu thị ta chính là vọng tộc.”

Nghe giọng điệu của Lý Uyên Bình, Lý Uyên Bình và Đậu phu nhân đau coi Đậu thị là người trợ giúp, đây là thiên phòng vạn phòng, chỉ sợ Đậu thị liên lụy! Lập tức trong lòng vừa chua xót vừa khổ, buồn bã nói:

“Công tử, Đậu thị trên dưới chỉ nghe công tử nói… Điền, Liễu năm đó đều thừa thế dựng lên, ngoại thích là cánh tay công tử, hà tất phải như thế…”

Ai ngờ Lý Uyên Bình nghe vậy dừng chân, có chút hứng thú quay đầu lại nhìn hắn, cười nói:

“Biểu huynh! Ta họ Lý! Chính là con vợ cả của dòng chính chính thống.”

Nói xong quay đầu đi ngay, trong lòng Đậu Ấp hơi kinh hãi, không dám nói nữa, chỉ bám sát theo.

Hai người đi một hồi trong núi, vào một gian đại viện đèn đuốc sáng trưng, Lý Uyên Bình đợi một hồi ở trước viện, liền thấy thị nữ vội vã bưng chậu nước đi ra, ấm giọng nói:

“Không biết mẫu thân có ngủ được không?”

“Phu nhân rửa chân xong, đang ở trong phòng chờ điện hạ!”

Đậu Ấp nhất thời hiểu được đây là viện của Đậu phu nhân, nhớ tới những chuyện hồ đồ mà phụ thân mình làm cùng tính tình cường ngạnh của vị cô cô này, trong đầu Đậu Ấp có hai dòng cảm xúc đang chiến đấu, trong lòng kêu rên.

“Lão cha tìm chết, lại cần con trẻ đến trả, hạizz!”

Lý Uyên Bình đâu thèm để ý đến hắn, dẫn hắn vào trong viện, liền thấy một màn che màu vàng nhạt, tầng tầng lớp lớp, ánh đèn lúc sáng lúc tối cùng mùi hương trầm, hai thị nữ nhu thuận đứng ở bên giường, hắn cung kính bái lạy, ấm áp nói:

“Hài tử đến đây bái kiến mẫu thân, chúc mừng mẫu thân lại đột phá, Luyện Khí trước mặt.”

Đậu phu nhân ngồi ở ghế trên mặc trang phục lộng lẫy, dung mạo trẻ tuổi, một thân khí thế thình lình đã đạt đến Thai Tức đỉnh phong, khoảng cách tới Luyện Khí chỉ còn một bước, trong lúc bất tri bất giác đã là người đứng số một số hai trong số các tu sĩ khác.

Mấy năm nay Đậu phu nhân chẳng những dựa vào thủ đoạn của mình mà trị cho rất nhiều thê thiếp của Lý Huyền Tuyên ngoan ngoãn nghe lời, cứng rắn nâng Đậu gia từ nông ruộng lên cao, tu vi cũng chưa từng hạ thấp.

“Bình Nhi không cần đa lễ.”

Đậu thị tuy là người tính tình cứng rắn, nhưng đối với đứa nhỏ lại không hề quá nghiêm khắc, luôn miệng gọi hắn ngồi xuống. Lý Uyên Bình gật đầu, đem rất nhiều chuyện xảy ra nói hết một lượt, thậm chí là thư của Lý Huyền Tuyên gửi tới. Đậu phu nhân ở bên trên nghe xong, Đậu phu nhân đã cảm thấy da đầu tê dại, rụt rè ngẩng đầu lên, thấy một đôi mắt như sao băng.

“Đi lên.”

Đậu phu nhân khẽ nói nhỏ, Đậu Ấp vội vàng đi tới trước mặt vị cô cô này, đã thấy trong trướng có một bàn tay ngọc ngà vươn ra. Đậu Ấp đang ngơ ngác nhìn bàn tay này, Đậu phu nhân lại nhẹ nhàng giương lên.

“Chát!”

Trên mặt Đậu Ấp bị ăn một tát thật mạnh, nửa bên mặt đỏ bừng, Đậu Ấp không dám có chút tức giận nào, chỉ sợ hãi liền khom người, kêu lên:

“Cô cô tha mạng! Cô cô tha mạng!”

Lời nói của Đậu phu nhân nhẹ nhàng bay xuống:

“Trở về đem cái tát này này cho cha ngươi, nói với hắn.”

Nàng mở đôi môi đỏ mọng, phun ra mấy chữ:

“Nếu tiếp tục có động tác nhỏ, cũng đừng giữ mạng nhỏ.”

————

Ngọc Đình sơn.

Lý Thanh Hồng thở dài ra, phun ra một hơi khí dài, trường thương đặt ở trên gối lưu chuyển ánh sáng, nữ tử mở mắt, con ngươi nàng lóng lánh như tỏa sáng trong tối.

“Luyện Khí tầng hai.”

Năm năm này cơ bản Lý Thanh Hồng tu luyện ở trên núi, ba năm đầu tiên đột phá Luyện Khí, hai năm sau đột phá Luyện Khí tầng hai, Lý Thanh Hồng hôm nay mới hơn hai mươi tuổi, so sánh với tốc độ tu luyện một tầng của tu sĩ bình thường thì thật ra cũng coi như nhanh, cũng chỉ có Lý Uyên Giao được 【Hành Khí Thôn Linh Cương 】 gia trì, lúc này mới nhanh hơn nàng một bậc.

Cầm thương lên, tử ý nhàn nhạt lưu chuyển trong con ngươi của thiếu nữ, thể hiện ý chí bất khuất,《 Tử Lôi Bí Nguyên Công 》 không hổ là lôi pháp tứ phẩm, một thân khí thế Lý Thanh Hồng như cầu vồng, vượt xa Luyện Khí tầng hai tầm thường.

“Tộc tỷ…”

Nam tử bên ngoài thạch thất đứng đó cẩn thận từng li từng tí, hắn cũng là con thứ của Lý Huyền Tuyên, chỉ là thân không có linh khiếu, dòng dõi Lý Huyền Tuyên đông đảo, hắn luôn luôn không có cảm giác tồn tại gì, được phái tới Ngọc Đình Sơn quản lý một trấn.

“Nói một chút.”

Đôi môi đỏ của Lý Thanh Hồng khẽ mở, phun ra hai chữ, liền thấy nam tử cung kính nói:

“Trước đó vài ngày đã có nam đinh mất tích, ba tháng liên tục, tu sĩ trong tộc cũng tới điều tra, không thu hoạch được gì, thậm chí ba ngày sau liên tục chết chín hộ gia đình, chúng ta báo cáo lên chủ gia, được hứa hẹn, lúc này mới dám tới quấy rầy tộc tỷ.”

Lý Thanh Hồng khẽ gật đầu, nghi hoặc nói:

Dượng đâu?

Nam tử biết được nàng nói chính là Trần Đông Hà, vội vàng đáp:

“Đồng Hà cung phụng hộ tống da lông và linh vật đi phường thị, không trấn thủ trong tộc, gia chủ tìm linh căn trong cảnh nội Sơn Việt, không biết có trở về hay không, cho nên…”

“Ừm.”

Lý Thanh Hồng gật gật đầu, nâng hắn cưỡi gió mà lên, ôn nhu hỏi tình huống.

Người này vẫn là lần đầu cưỡi gió ngự khí, nhất thời một trận mê say, nhìn trấn nhỏ dưới chân cùng Phù Vân Phi Điểu không ngừng xẹt qua, trong lòng tràn đầy hâm mộ, đáp lời Lý Thanh Hồng, chỉ rõ phương hướng cho nàng, thầm nghĩ:

“Thật thống khoái!”

Lý Thanh Hồng thì theo chỉ dẫn của hắn hạ xuống, liền thấy mấy gian nhà trống, trên đất có chút vết máu, đưa mắt quét qua, cảm thấy dưới chân có rất nhiều quái dị, buông tộc đệ xuống, duỗi ra bàn tay nhỏ nhắn phác họa mấy đạo phù văn ở không trung, đánh ra một đạo phù lục.

Chương 438: Mặt Trời Lặn (2)

Tiêu Hiến nhẹ nhàng rời khỏi sân, gió lạnh thổi mạnh, thoáng chốc thanh tỉnh hơn rất nhiều, chắp tay sau lưng đi hai bước trên thềm đá, gió bấc xung quanh từng trận, người hầu phía sau tiến lên hai bước, lấy lòng nói:

“Công tử tiểu thư thật là dụng tâm đối với Thanh Hiểu, vì cô nương mà lấy lòng Lý Uyên Bình này… Tất cả mọi người đều nhìn ở trong mắt, để Thanh Hiểu cô nương cũng có chút cảm động.”

Tiêu Hiến không nói gì, gật đầu, ngửi mùi hương thoang thoảng trong trấn Lê Kính. Tính tình hắn lương thiện, hạ nhân nói chuyện đương nhiên cũng tùy ý, lời này nói ra, Tiêu Hiến cũng không hề tức giận.

Người hầu kia thấy hắn không nói một lời, cũng chỉ yên lặng đi theo, Tiêu Hiến lại bị hắn nói trúng tâm sự, chỉ yên lặng suy nghĩ, vuốt ve nhẫn ngọc trên ngón tay.

Để tay lên ngực tự hỏi, tuy hắn đối với Lý Thanh Hiểu tràn đầy ý tốt, nhưng cũng không đến mức dụng tâm như vậy, hành động hiện giờ của hắn không phải đại biểu cho một mình Tiêu Hiến, cũng đại biểu cho Dư Sơn nhất mạch.

“Lão tổ Sơ Trù từ trước đến nay thân với nhất mạch ta, năm trước lại thọ tận mà chết, nhà ta mất bối cảnh, phụ thân càng thêm lo lắng… Những năm này trôi qua càng ngày càng túng quẫn…”

Tiêu Cửu Khánh là một người phong lưu, con nối dõi đông đảo, người mang linh khiếu cũng không phải số ít, thiên phú của Tiêu Hiến hắn không được tính là tốt, kỳ thực từ trước đến nay ở trước mặt Tiêu Cửu Khánh không có phân lượng gì.

Năm ấy đi cùng Tiêu Quy Loan gả đến Lý gia, một đường xóc nảy, lại thay đổi vận mệnh của Tiêu Hiến. Hắn cầm hai miếng bánh ngọt mang về nhà, thuật lại một phen cùng mẫu thân, phu nhân này đã tranh ta đấu nhiều năm như vậy, lập tức nhạy bén bắt được yếu điểm trong đó.

Vì thế gọi Tiêu Cửu Khánh tới, thêm mắm thêm muối một phen, khiến Tiêu Cửu Khánh vui mừng quá đỗi, Tiêu Hiến bỗng chốc lo sợ bất an, trên dưới đều truyền việc hai người tình nghĩa thiên thành, trong lúc nhất thời Tiêu Hiến không đi Lý gia cũng không được.

“Là duyên gì…”

Tiêu Hiến mấy năm nay chăm chỉ tới đây, cũng thật sự không phân biệt được là xuất phát từ áp lực của gia tộc hay là xuất phát từ tình cảm với Lý Thanh Hiểu, trong lúc nhất thời cười khổ không thôi, hắn giúp Lý Uyên Bình hỏi thăm không ít thứ, nếu không có Tiêu Cửu Khánh ở sau lưng vơ vét tin tức, mở kho vũ khí, tra điển tịch, Tiêu Hiến hắn chỉ là tiểu tu Thai Tức, lại không phải chủ mạch Tiêu gia, làm sao có được tin tức bí mật như vậy.

Gió chiều đập vào mặt, Tiêu Hiến càng lúc càng tỉnh táo. Thật ra hắn không uống bao nhiêu linh tửu, chỉ là ở chung với Lý Uyên Bình luôn khiến hắn đứng ngồi không yên, uống nhiều vài ngụm liền lấy cớ ra khỏi viện.

Trong bóng đêm, Lê Kính Sơn yên lặng ngủ đông trong bóng đêm, Tiêu Hiến quay đầu lại nhìn chăm chú vào ngọn núi lớn như xà giao chiếm cứ trên mặt đất, trong lòng đột nhiên hiện ra một tia sợ hãi nhàn nhạt.

“Người Lý gia có hình dạng Lang Chủ, chỉ sợ là đang cong gối, cong thắt lưng ngủ đông, tuyệt không muốn sống tạm dưới Thanh Trì tông ta… Cha con ta giao hảo với Lý gia, kết quả cũng có thể là tai họa…”

Người hầu phía sau khom lưng hầu hạ, thấy ánh mắt Tiêu Hiến nhìn chằm chằm Lê Kính Sơn, nhẹ giọng nói:

“Công tử, núi này địa mạch nông cạn, linh cơ không hiện, không tính là danh sơn.”

“Danh sơn?”

Tiêu Hiến bật cười lắc đầu, hồi phục tinh thần, chậm rãi thong thả đi ra ngoài, đáp:

“Cái này cũng không nói chắc được.”

————

Dưới Lê Kính sơn đều đèn đuốc sáng trưng, từng ánh nến màu vàng đỏ di động trong núi, để trong núi cũng không còn tối tăm đáng sợ.

Ở tầng mây cực cao trên không núi rừng, Lý Thông Nhai đeo trường kiếm được bao bọc cực kỳ chặt chẽ, ôm tay đứng trên không trung, mặt không biểu tình nhìn chằm chằm người trước mặt.

Người này khuôn mặt hiền lành nhưng tai to mặt lớn, một thân trường bào màu nâu nhạt rơi xuống, thiền trượng cầm trong tay tỏa hào quang màu hoàng kim, vòng vàng treo trên đó chạm vào nhau, phát ra thanh âm đinh đinh đang đang, sau đầu có thải quang lưu chuyển, ánh mắt bình tĩnh nhìn chằm chằm Lý Thông Nhai.

“Mộ Dung Hạ đã ra khỏi địa giới của ta, cho dù có phóng linh thức ra tìm cũng không tìm được, pháp sư và tại hạ giằng co đã lâu, cũng nên vừa lòng đẹp ý rồi!”

Lý Thông Nhai chậm rãi mở miệng, ngữ khí coi như bình thản, trong lòng đã bắt đầu có lửa giận, hắn truyền thức bảo Lý Uyên Giao thả Mộ Dung Hạ đi, đã là cử chỉ bất đắc dĩ, Thích Tu này giằng co với mình, không dùng pháp giám còn thật sự không có biện pháp làm gì tên này, thậm chí còn rơi vào hạ phong…

“Thí chủ đại nghĩa, Minh Tuệ vô cùng cảm kích!”

Thích Tu này nhẹ nhàng gật đầu, kim quang áp chế Lý Thông Nhai lúc này mới chậm rãi hao mòn, pháp quang của Lý Thông Nhai đồng dạng thu vào trong cơ thể, trong lòng cũng khẽ thở phào nhẹ nhõm.

Lý Thông Nhai vốn đang tu luyện trên núi, Lý Thanh Hồng bóp nát ngọc phù cầu cứu, lập tức đánh thức hắn, Mộ Dung Hạ tuy chỉ biểu hiện ra tu vi Luyện Khí tầng sáu tầng bảy, Lý Thông Nhai lại thật sự cảm nhận được uy hiếp, lúc này mới chuẩn bị ra tay, lại bị Thích Tu không biết từ đâu tới này ngăn cản.

Thích Tu này không nói một lời, cầm thiền trượng lên liền phóng ra kim quang, cứng rắn đem Lý Thông Nhai áp chế lại, Lý Thông Nhai cùng hắn giao thủ mười mấy hiệp, chấn động đến lục phủ ngũ tạng như đốt lửa, lập tức hiểu rõ mình không phải là đối thủ, chỉ có thể cùng hắn giằng co xuống, mãi đến Mộ Dung Hạ xuất cảnh mà đi, không khí mới có chút dịu đi.

“Thích tu thiền giáo, vậy mà che chở cho một ma tu ăn thịt người… Pháp sư thật sự là có tâm tính tốt!”

Chương 440: Tướng Từ Bi (1)

Lý Thông Nhai liên tục nhường nhịn, lại không nghĩ hắn càng ngày càng vô sỉ, thế nhưng đem chủ ý đánh lên người hậu bối Lý gia, thế là lạnh lùng nói:

“Thích Giáo các ngươi ở phương bắc chơi luân hồi nhiều thế hệ, chúng ta không quản, nhưng đừng có mà đánh chủ ý lên người hậu bối nhà ta! Nếu có Ma Ha Pháp Tướng nào dám đến chiếm cứ thân thể đệ tử tộc ta, cho dù Lý Thông Nhai ta tự tay bóp chết Linh Đồng chuyển thế này, cũng sẽ không để cho các ngươi ỷ vào thân thể đệ tử nhà ta mà tùy ý làm bậy!”

Minh Tuệ cười hì hì, liên tục khoát tay, đáp:

“Thí chủ thật là nóng nảy, chẳng qua là một câu nói đùa, giáo phái ta từ trước đến giờ không chuyển sinh ở phía nam, cho dù là ngẫu nhiên tới đây cũng sẽ không chiếm cứ thân thể thế gia Tiên tộc, vốn là ước định mà thành, huống chi quý tộc chính là thế gia kiếm tiên, chúng ta càng không dám phạm.”

Minh Tuệ ngoài miệng nói cung kính, thần sắc cùng cử động lại cực kỳ khinh miệt, Lý Thông Nhai không có ý nhiều lời với hắn, chỉ chắp tay, thấp giọng nói:

“Vậy xin từ biệt!”

Vì thế lười nói nhiều với hắn, cưỡi gió trở về trong núi.

Minh Tuệ lại khẽ gật đầu, nhìn Lý Thông Nhai trở về trong núi, híp mắt nhìn một hồi, trong mắt thải quang lưu chuyển, nhìn chằm chằm mọi người dưới chân núi, dừng lại trên người Lý Thanh Hồng một hồi, lẩm bẩm nói:

“Lôi pháp… Dường như có quan hệ sâu xa với Thích Giáo ta! Nữ oa này xinh đẹp, trở về làm thị nữ hầu hạ, bưng bê pháp khí, ngược lại cũng động tâm.”

Minh Tuệ tự tế luyện pháp khí, chính là một tòa đại điện hoàng kim, trong đó đều là tuấn nam mỹ nữ, cung cấp chỗ cho một mình hắn tu hành, hôm nay thấy Lý Thanh Hồng bộ dáng anh khí xuất chúng như vậy, trong lòng đại động, suy tư một trận, thầm nghĩ nói:

“Bây giờ phía nam rất loạn, kiếm tiên gì đó lại xa tận Nam Cương, nếu ta thi pháp thoả đáng, bắt nữ tử này đi, ai có thể nói gì?”

Lập tức tâm động, pháp quyết đã bấm xong, chuẩn bị thả ra hình thái biến hóa, thử một lần xem có thể bắt nữ tử này hay không, trong lòng lại có linh cơ nhảy mạnh, Minh Tuệ pháp sư lại chần chờ một khắc, suy tư nói:

“Trong lòng ta luôn lo sợ bất an, dù sao Lý gia cũng có tên tuổi là kiếm tiên, vẫn nên tính toán mệnh số một chút, tuy nói tốn nhiều chút thời gian và pháp lực, lại tránh bị lật thuyền trong mương.”

Minh Tuệ pháp sư ngẩng đầu lên, trong tay lóe lên ánh sáng màu vàng, nhắm mắt mà đứng, suy tính một lúc ba khắc, lẩm bẩm nói:

“Còn là cháu gái dòng chính của Lý Thông Nhai, ngược lại cũng có chút phiền phức, chỉ sợ hắn sẽ tức điên, cùng ta triền đấu không ngừng… Hạizz! Tu vi luyện khí tầng hai, thiện thương pháp…”

Minh Tuệ đang chuyên tâm tính toán, đột nhiên dừng lại, đứng ở không trung giống như tượng điêu khắc, khuôn mặt béo múp kia cứng ngắc dại ra, hắn vốn tu thành thể Vô Cấu, theo đạo lý không còn nước mắt và mồ hôi gì nữa, lập tức lại đột nhiên run rẩy, mồ hôi tinh mịn ở trên khuôn mặt to mập của hắn hiện ra, mồ hôi trong suốt càng tích tụ càng lớn, lăn lộn ở trên làn da bóng loáng của hắn.

Minh Tuệ mở to hai mắt nhìn, thải quang trong tay càng ngày càng thịnh, giống như một ngôi sao di động trong lòng bàn tay, nhưng vẻ mặt hắn lại như đưa đám, không dám có cử động nào, cảm nhận được cảm giác nguy hiểm nồng đậm khiến hắn hít thở không thông, hai chân run lên, như muốn phun ra máu.

“Thế Tôn hiền lành!! Chỉ cần ngón tay này của tiểu tăng lại bấm xuống một cái, tiếp tục suy tính dù chỉ một chữ, tất nhiên sẽ tan thành mây khói! Không còn bất cứ cơ hội sống sót nào nữa!”

Linh cơ biểu thị trong tối tăm, không ngừng nhảy lên ở trong đầu của hắn, để tứ chi của Minh Tuệ phát run, nghiến răng nghiến lợi thầm mắng:

“Tuyệt đối là liên kết với một đại năng nào đó, ít nhất là một tu sĩ Kim Đan! Đáng chết… Một địa phương nghèo túng như vậy, tại sao lại dắt theo một đại năng như vậy, cái này hỏng rồi! Tan thành mây khói cũng không phải là nói đùa!”

Minh Tuệ còn chưa tu thành Ma Ha, nhưng Thích Tu tinh thông chuyện quá khứ tương lai, theo lý mà nói, sau khi thì dùng chân linh chuyển sinh là không có vấn đề gì, nhưng hắn lại hiểu rõ, nếu mệnh số này đưa ra kết quả, hắn lập tức sẽ hôi phi yên diệt, triệt để biến mất không lưu lại chút chân linh nào, đừng nói hắn là pháp sư, coi như là Ma Ha cũng phải hóa thành bụi đất.

Minh Tuệ đầu đầy mồ hôi, cứng rắn áp chế pháp thuật trong tay, nhưng thuật pháp này tiến hành đến nửa đường, khó có thể dừng lại, hắn chỉ có thể trơ mắt nhìn thải quang trong tay mình càng ngày càng nồng đậm, trong lúc nhất thời mí mắt nhảy thẳng.

“Phốc!”

Minh Tuệ không thể không nghịch chuyển pháp quyết phun ra một ngụm máu tươi, cứng rắn áp chế pháp thuật trong tay, đưa phần tay bấm niệm pháp quyết ra, tỏa ra một tòa cung điện kim quang lập lòe, trong đó đình đài lầu các, tinh xảo dễ nhìn, tuấn nam mỹ nữ đi chân trần, lưu lạc một chút thải quang.

“Đi!”

Minh Tuệ khó khăn vận pháp khí kia lên, lấy chưởng làm đao, pháp quyết màu sắc rực rỡ mạnh mẽ chém xuống cánh tay của mình, trong cơ thể hắn vậy mà không máu không thịt, giống như một cục mì trắng nõn dính dính dính, kéo ra một cái đuôi tinh tế như bột mì.

Tay kia mặc dù rời khỏi thân thể, nhưng vẫn bị hắn khống chế, vẫn bấm pháp quyết áp chế. Minh Tuệ pháp sư thôi động đại điện kim quang, cửa sổ trong điện mở ra, hút từng đợt mây mù kim quang, tay cụt thì bồng bềnh trôi vào trong điện.

“Phù…”

Lúc này Minh Tuệ mới thở dài một hơi, nhìn qua thải quang và cánh tay bị trấn áp trong pháp khí, vẫn còn giãy giụa, chỗ chân tay cụt kia giống như bột nhão lại mọc ra một bàn tay trắng trẻo, mềm mại sạch sẽ.

“Đây là chuyện gì!”

Minh Tuệ bi phẫn kêu lên một tiếng.

Chương 441: Tướng Từ Bi (2)

Minh Tuệ kêu gào một câu, kim điện kia bắt đầu lung lay sắp đổ, bốn phía run rẩy, chảy ra từng đợt pháp quang. Vẻ mặt gã hoảng sợ, biết rõ tu sĩ kia tất nhiên có thể nghe thấy, vội vàng kêu lên:

“Tiền bối tha mạng! Tiền bối tha mạng! Sư phó của Minh Tuệ là Liên Ma Ha, Liên Hoa Tông chính là đạo thống pháp tướng, chỉ cầu xin tha cho tiểu tăng một mạng, sau này tất không đặt chân lên hồ một bước!”

Kim điện kia lung lay, chậm rãi ổn định lại, Minh Tuệ hành lễ nửa ngày trên hư không, lúc này mới dám đứng dậy, bay ra ngoài một hồi lâu.

Minh Tuệ thử lắc cánh tay mới mọc ra của mình, nhìn vào trong pháp khí kim điện, chỉ thấy một đoàn thải quang chói mắt chìm nổi, cánh tay cụt kia đã hóa thành một vũng nước trắng tỏa ra thải quang, kim điện bị áp bức đến phát ra tiếng vang kẽo kẹt kẽo kẹt, tuấn nam và mỹ nữ bị thu hút ở trong đó kêu to, như là kiến bò trên chảo nóng.

“Đáng tiếc!”

Những người này chính là Minh Tuệ thu thập bốn phía mà đuọc, có đủ loại sắc đẹp ở phương bắc, cũng tốn không ít tâm tư, mắt thấy sẽ bị thải quang làm bỏng chết, Minh Tuệ chửi nhỏ một tiếng, mở miệng nói:

“Chỉ là túi da mà thôi, vào trong miếu của ta đi! Thời khắc ta tu thành Ma Ha gần ngay trước mắt, đợi ta tu thành Vĩnh lạc chi địa, cũng có thể để các ngươi khoái hoạt!”

Vì thế đem kim điện nâng quá đỉnh đầu, há to miệng, lộ ra hàm răng trắng noãn cùng đôi môi màu hồng phấn, nước bọt như giọt sương trong suốt, mơ hồ lộ ra một tia mùi thơm lạ lùng.

Hắn dùng sức lắc lắc, nhất thời lăn xuống một đám người nhỏ bằng móng tay, dồn dập rơi vào trong miệng hắn, răng trắng tinh khiết không tì vết khép lại để nhai cắn, trong lúc nhất thời tay đứt chân nát thịt bay loạn, dấu vết màu đỏ tươi chảy xuôi trên đôi môi phấn nộn của hắn, đám người ở trong điện trên điện lại mừng rỡ như điên, đều nhảy vào trong miệng hắn.

Ước chừng qua mấy chục hơi thở, Minh Tuệ mới liếm liếm môi, hài lòng nói:

“Trước tiên bổ sung nguyên khí, sau đó trở về hỏi Ma Ha một chút, xem có thể giữ được kim điện của ta hay không.”

Minh Tuệ kiêng kỵ nhìn về phía Lê Kính Sơn, thậm chí không dám nghĩ đến Lý Thanh Hồng, hắn vừa ở thời khắc sống chết đi một lần, trong lòng đã là kinh sợ đến cực điểm, chỉ nghĩ thầm:

” Chỉ sợ Lý gia này là bút tích của vị Tôn Giả nào, vậy mà chưa từng nghe nói qua, đợi ta trở về hỏi sư tôn một chút, đi thôi! Đi thôi!”

Mãi đến khi Minh Tuệ vui vẻ rời đi như chó nhà có tang, tất cả phong ba mới coi như bình định, chỉ có bên dưới Ngọc Đình sơn một mảnh đỏ tươi, từ bậc cửa đến bậc thang, toàn là các loại ô vật, mấy hàng xóm láng giềng cùng nhau xuất lực xử lý sạch sẽ vết bẩn đầy đất, ai nấy đều tự về nhà.

————

Ngọc Đình Sơn ở dưới sự trị vì của An gia lâu dài, mấy năm nay mới về với Lý gia, lê dân đã quen sống khổ cực, ma tu Mộ Dung Hạ vẫn chưa dấy lên phong ba quá lớn, hơn một trăm người chết trong mắt những người này vẫn bình thường, còn lâu mới ảnh hưởng được cuộc sống an nhà mà Lý gia mang tới cho bọn hắn, chẳng qua là gặp được người có thân nhân bị giết, nói một câu: Đáng tiếc, mong sớm siêu thoát.

Lý Uyên Giao lao đầu vào trong rất nhiều công việc của Ô Đồ Sơn, Lý Uyên Bình tiếp nhận công việc trong nhà, dần dần bận rộn hẳn lên, hắn cầm bút son trong tay, nhẹ nhàng phác thảo trên mộc giản.

Tiên Thiên ốm đau khiến Lý Uyên Bình thoạt nhìn có chút yếu đuối, lông mi luôn nhíu lại, giống như có bao nhiêu tâm sự nặng trịch đè ở trong lòng, khó có thể tiêu tan, cho dù là ngồi ở vị trí tôn quý nhất trong viện, vẫn có loại cảm giác nơm nớp lo sợ.

“Năm nay thu hoạch còn khá nhiều, có thể bớt chút tổn hao.”

Lý Uyên Bình lẩm bẩm trong lòng một câu, nhìn người trung niên hầu hạ bên cạnh, ấm giọng nói:

“Tộc thúc làm việc ở chính viện tộc ta nhiều năm, ta mới quản lý gia sản, mong tộc thúc chỉ điểm nhiều hơn.”

Lão nhân bên cạnh hốc mắt hãm sâu, hai bên tóc mai hoa râm, tiều tụy khó coi, quần áo trên người lại ăn mặc chỉnh tề tề, chính là lão nhân Lý Tạ Văn năm đó ở dưới trướng Lý Huyền Tuyên trị gia, chính là con trai Lý Diệp Sinh, hiện giờ đã sắp năm mươi tuổi.

Người ở chân núi phía Bắc Đại Lê thường trưởng thành sớm, mười hai mười ba tuổi đã cưới vợ sinh con, kết quả cũng chỉ sống được bốn mươi năm mươi tuổi, Lý Tạ Văn không có tu vi, vốn là tuổi nằm ở trên giường chờ chết, chỉ là hắn vất vả nhiều năm như vậy, cũng được mấy món linh vật ôn dưỡng, nhìn qua coi như khỏe mạnh.

Lý Bình Dật tự sát là đả kích quá lớn đối với lão nhân này, thế cho nên để lão nghỉ hưu, chủ gia tuy rằng phái người an ủi, nhưng cũng đại biểu cho nhất mạch của lão hoàn toàn mờ nhạt khỏi trung tâm, Lý Tạ Văn chậm chạp lưu luyến quyền vị, chính là muốn hết sức vãn hồi chút ít.

Nghe Lý Uyên Bình hỏi thăm, Lý Tạ Văn liền nói không dám, đáp:

“Lão hủ ở tộc chính viện làm việc nhiều năm, tai mắt cũng rõ ràng hơn chút, không dám chỉ điểm.”

Chương 443: Ma Tu Tập Kích (1)

Mẹ con liếc nhau, Lý Uyên Bình uống một ngụm trà, đáp:

“Liễu thị vốn thân thiện với các chi nhà ta, lại bị Đậu thị dẫn đầu đánh gục, phần lớn sản nghiệp trong tộc đều vào bụng Đậu thị, theo ý tứ của các chi mạch, Đậu thị quật khởi động tới lợi ích của bọn họ, cho nên rất bất mãn, trong lời nói của Lý Tạ Văn đều có gai, ý tứ rất rõ ràng.”

“Diệp thị và chi mạch Lý thị hiện giờ cũng hơn vạn người, có không ít tu sĩ, lại có quan hệ họ hàng, thực sự không dễ xử lý, mẫu thân có lẽ phải ước thúc ràng buộc Đậu thị.”

Đậu phu nhân vuốt ve chén ngọc trong tay, hung hăng trừng mắt liếc nhìn Đậu Ấp, hắn sợ đến mức rụt đầu không dám nói lời nào, Đậu phu nhân đáp:

“Luôn luôn bị ước thúc, nếu không Đậu thị thấy phụ thân ngươi ở bên ngoài, đám tộc lão này sẽ khi dễ cô nhi quả mẫu như ngươi và ta.”

Lý Uyên Bình nhẹ nhàng cười một tiếng, đáp:

“Huynh trưởng còn ở Ô Đồ Sơn, lão tổ ở Lê Kính Sơn, lá gan bọn họ từ đâu tới, chẳng qua đẩy hắn đi ra làm ‘thằng mù gõ trống’, di ngôn lão phu nhân chính là cầu xin ta đừng che chở Liễu thị, bọn họ không rõ lão tổ là nghĩ như thế nào, lại càng không dám nhiều lời.”

Hắn dừng một chút, tiếp tục nói:

“Ta thấy lời nói của Lý Tạ Văn, Trần thị và chư chi giao hảo, Trần Mục Phong kia là đệ tử của Lý Thu Dương, đính hôn tử nhỏ, càng là thiên tài hiếm có, mười bảy tuổi thai tức tầng bốn, có lẽ có thể triệu hồi từ Hoa Thiên Sơn về dùng.”

Đậu phu nhân không yên lòng gật đầu, có chút nghi hoặc ngẩng đầu, mở miệng nói:

“Trần thị… thật sự là xuất thân nông hộ sao? Xuất thân ra một Trần Đông Hà đã là Luyện Khí tầng bốn, bây giờ lại tới một Trần Mục Phong, huống hồ Trần Mục Phong còn không phải là trực hệ Trần Đông Hà, vậy mà dựa vào công pháp rách nát này tu hành một hơi đến Thai Tức tầng bốn!”

Lý Uyên Bình lắc đầu, đáp:

“Ta đi điều tra, thủy tổ Trần gia gọi Trần Nhị Ngưu, vốn là tá điền nhà ta, năm đó từ Lê Xuyên khẩu chạy nạn tới, trong sạch, quả thật là một nông hộ, chỉ là xem lời nói và ghi chép trong lịch sử tộc thì việc làm của người này là một người có đầu óc…”

Đậu phu nhân gật gật đầu, ngắm nhìn sắc mặt tái nhợt của Lý Uyên Bình, hai đầu lông mày hiện lên vẻ sầu lo, ôn hòa nói:

“Bình nhi, lại có một chuyện phải đưa vào lịch trình.”

Lý Uyên Bình nhíu nhíu mày, nghi hoặc nhìn mẫu thân, Đậu phu nhân thấp giọng nói:

“Sớm cưới vợ, sinh con nối dõi… Đây cũng không phải chủ ý của một mình ta, ta viết thư với Quan Vân Phong, Phụ thân ngươi cũng có ý này.”

Lý Uyên Tu chết để phu thê Lý Huyền Tuyên quá mức khắc sâu, thân thể Lý Uyên Bình lại suy yếu, Đậu phu nhân và Lý Huyền Tuyên đã sớm dự tính trước, ai ngờ Lý Uyên Bình nghe xong lời này lập tức trì trệ, sắc mặt có chút khó coi, đáp:

“Huynh trưởng mười tám tuổi đính hôn, ta mới mười hai tuổi, vì sao vội vàng như vậy?”

Đậu phu nhân trong lòng nghĩ lời khó nghe, cũng nói không nên lời, đành phải cười theo. Lý Uyên Bình nhìn thấy sắc mặt mẫu thân, lập tức liền hiểu, có chút ưu tư, đáp:

“Thế nhưng là mọi người sợ ta thiên phú không cao, lại hao tổn căn cốt, sớm chết yểu…”

Đậu phu nhân nghe lời này, chỉ im lặng xuống, bà là người tính tình cứng rắn, những lời ôn nhu trấn an kia lại không nói nên lời, mẫu tử liếc nhau, Lý Uyên Bình thu liễm cảm xúc, đáp:

“Trong nhà rất nhiều công việc, xử lý thiếu hụt cung phụng cùng chuyện khác họ còn không xong, vẫn là để về sau đi.”

Đậu phu nhân không muốn bức bách quá, vội vàng vâng dạ, ngồi trong điện một lát, mượn cớ rời đi, Lý Uyên Bình cung kính tiễn ra ngoài điện, lúc này mới im lặng trở lại vị trí đầu.

Trong điện vắng vẻ, hộ vệ hai bên lẳng lặng đứng đó. Đậu Ấp ở phía dưới cúi đầu không nói. Lý Uyên Bình ngẩng đầu lên, giơ chén ngọc lên. Nhìn vào trong nước trà trong trẻo, thấy một khuôn mặt tái nhợt không một tia huyết sắc và đôi môi màu đỏ xám. Hắn híp mắt, thật lâu không nói.

Lý Uyên Bình mặc dù từ nhỏ đã cố gắng, đêm đêm nói chuyện dài cùng Lý Uyên Giao, so với thiếu niên bình thường thì hiểu chuyện hơn nhiều, xét cho cùng cũng chỉ mới mười hai mười ba tuổi, sinh ra đã thiếu tháng, bẻ đi căn cốt, sao có thể khiến hắn không hận? Chỉ là bình thường làm bộ như không thèm để ý, khi Đậu phu nhân vừa nói như vậy, xung quanh lại không người, phẫn hận trong lòng cũng không ức chế được nữa.

Buông chén ngọc xuống, Lý Uyên Bình nhìn nhìn cổ tay mảnh khảnh như nữ tử của mình, trong lồng ngực dâng lên một cơn lửa giận vô hình, nóng rát thiêu đốt trong tim phổi, hắn duỗi ra ngón tay non mịn, ngón cái cùng ngón trỏ dùng sức, hung hăng bóp lên trên cổ tay mình.

Da thịt lại giống như da thịt của người chết, tái nhợt vô lực, thật lâu mới nổi lên một chút hồng, nhanh chóng biến thành tím rồi biến thành đen, cho đến vỡ tan, chảy máu chảy ra, nhuộm đến bàn đỏ bừng, Lý Uyên Bình âm trầm vung vẩy tay, cảm xúc dần dần bình tĩnh trở lại.

Lý Uyên Bình nghe nói lúc mình sinh ra lão tổ Lý Thông Nhai đã thay mình tính toán, tiên thiên không đủ, tu luyện chậm chạp, tuổi thọ cũng chỉ bằng một nửa người khác, tính toán thời gian, cũng đã qua một phần tư rồi, hắn không dám lãng phí thời gian nữa, vội vàng lau đi vết máu trên bàn, cầm bút son lên, yên lặng viết:

“Kính bẩm huynh trưởng… tuổi Uyên Bình đã đủ, nên cưới vợ sinh con, không biết trong chư họ hoặc là chư trấn có nữ tử linh khiếu xứng đôi hay không? … Nếu có thu hoạch, kính xin huynh trưởng trả lời ta…”

Gấp thư lại, Lý Uyên bình gọi:

“Người đâu!”

Một người vội vàng đi tới, ngẩng đầu nhìn Lý Uyên Bình. Chính là người Liễu gia kia. Hắn vốn bị Đậu gia đẩy đi chức vị truyền tin này, chính là Lý Uyên Bình tự mình điều về, trong ánh mắt tràn đầy cảm kích.

“Đưa tới Ô Đồ Sơn cho huynh trưởng.”

Chương 444: Ma Tu Tập Kích (2)

Liên Hoa Tự nằm ở Triệu Quốc, chính là truyền thừa pháp tướng, nước Triệu sùng Phật, chùa chiền rất nhiều, trên dưới bốn trăm sáu mươi mốt ngôi chùa, Liên Hoa Tự được coi là một trong mười chùa lớn đứng đầu, chiếm đoạt đại lượng thổ địa, cung cấp nuôi dưỡng hơn vạn tăng nhân.

Minh Tuệ cưỡi gió bay qua đồng ruộng rộng rãi dưới chân núi, các tá điền gầy trơ xương đều ném nông cụ trong tay xuống, vội vàng dập đầu.

“Pháp sư Cát Tường! Pháp sư Cát Tường!”

Minh Tuệ giống như không nghe thấy, hạ xuống trong đại điện vàng son lộng lẫy trên núi, trong điện đốt nến vàng hương khói nghi ngút, sương khói mê hoặc, hương khói tràn ra khỏi cửa sổ đi ra ngoài, phảng phất một thác nước màu trắng, nhẹ nhàng dễ nhìn, kim điện này hàng năm phải đốt chút dầu trơn để bôi vào gỗ tránh việc cháy nhà.

Người ngồi ở vị trí cao nhất đang cởi trần, ngồi, thậm chí có mấy phụ nhân đang nằm, tất cả đều là cẩm y hoa phục, tuổi trẻ dung mạo xinh đẹp, trong đó có một đứa bé đang nằm, nhìn qua năm sáu tuổi, cơ trí đáng yêu, phấn điêu ngọc trác, ôm một phụ nhân uống sữa, trong ánh nến lấp lóe khắp nơi, đi qua đi lại từng cô gái, tay xách theo bình dầu hỏa, vội vàng đi khắp nơi thêm dầu.

Mùi dầu và hương khói tràn ngập, Minh Tuệ vội vàng xuống dưới, cung kính nói:

“Minh Tuệ bái kiến sư tôn, cung chúc sư tôn bách thế cát tường, vĩnh viễn đại cát đại hoan hỉ, pháp tướng kim thân, bất hủ bất diệt!”

Đứa bé kia nhấp sữa, nghiêng đầu liếc hắn một cái, mở miệng lại là Phạm Âm nhẹ nhàng dễ nghe, vang vọng trong đại điện, thiếu nữ hai bên đều quỳ xuống, chỉ thấy hắn nói:

“Minh Tuệ tiểu tử, để ngươi hộ tống Mộ Dung đại nhân, sao ngươi lại quay đầu lại!”

“Tiểu nhân oan uổng!”

Minh Tuệ vội vàng dập đầu, ở dưới đất nện đến vang ầm ầm, đem tiền căn hậu quả giảng xong, liền thấy đứa bé kia mở mắt, buông miệng ra, miệng đầy sữa đọng, mắng:

“Đồ phế vật, chọc phải tai họa gì đều chạy về tìm ta, mau đem kim điện kia trình lên!”

Minh Tuệ vội vàng tế ra kim điện, phiêu diêu bay ra khỏi ống tay áo, mới đầu chỉ lớn chừng bàn tay, không bao lâu đã biến hóa hình thái, cao bằng một người, giống như một cái bàn nhỏ, chỉ là lung lay sắp đổ, tràn đầy vết rách.

Đứa bé kia quan sát tỉ mỉ một hồi, thần sắc có chút kỳ dị, chỉ nói:

“Cũng kỳ lạ, địa vị rất cao, nhưng không có cảm giác hung sát gì… hẳn là một vị đạo hữu Tiên đạo, rất lạ lẫm.”

Đứa bé này tự nhiên là sư tôn của Minh Tuệ pháp sư - Lệ Liên Ma Ha, chính là lão tổ của Liên Hoa Tông, tu thành Ma Ha đã ba trăm năm, luân hồi thất thế, Thích pháp đại thành, cách Pháp Tướng cũng chỉ có một bước ngắn, ở nước Triệu cũng là đại nhân vật số một số hai.

Thích Tu khác với Tiên Đạo, Tiên Đạo từ lúc Huyền Cảnh Luân bắt đầu, tu thành liền có tiên pháp có thể thi triển, mà Thích Tu tăng lữ thực lực sẽ mạnh hơn thai tức luyện khí, nhưng cũng chỉ cương cân thiết cốt, đợi đột phá trở thành pháp sư thì thực lực lại hơi cao hơn tu sĩ tiên đạo Trúc Cơ, nếu tu thành Liên Miểu, sẽ thấp hơn Tử Phủ vài phần, Ma Ha lại so ra kém Kim Đan, chỉ hơi mạnh hơn so Tử Phủ, khắp nơi đều lộ ra cảm giác quỷ dị không đối xứng.

Cảnh giới Thích Tu: Tăng Lữ- Pháp Sư- Liên Miểu-Ma Ha-Pháp Tướng

Lập tức nhìn thải quang trong điện, trong lòng Liên Ma Ha đại động, mơ hồ cảm nhận được linh cơ mát mẻ huyền diệu, vui vẻ thầm nghĩ:

“Minh Tuệ này chỉ là một pháp sư, vậy mà nhìn trộm Kim Đan không chết, chẳng lẽ là tiên tu Kim Đan này xảy ra vấn đề gì, đến lúc sắp chết? Ta chính là thất thế Ma Ha (7 kiếp thành Ma Ha), cách pháp tướng cũng chỉ kém một chút mà thôi, xem ra là duyên pháp đến rồi! Ha ha ha!”

Liên Ma Ha tu hành thất thế Ma Ha, đã sánh vai đỉnh phong Tử Phủ, lập tức trong lòng đầy dục niệm, hạ quyết tâm, nói chuyện cũng không chút khách khí, nói thẳng:

“Cho dù là Kim Đan thì sao, mặc dù ta không địch lại, hóa giải một đạo mệnh số của hắn cũng không thành vấn đề, đem pháp khí kia trình lên!”

Trong lòng hắn tính toán rất xảo diệu, trạng thái Kim Đan này không đúng, chỉ nhìn trộm một phen cũng không đến mức xảy ra chuyện gì, sau lưng mình lại có Thích Tu Pháp Tướng làm chỗ dựa, không đến mức xảy ra vấn đề lớn, vì thế ôm đồm, hào khí cực kỳ.

Minh Tuệ nghe vậy lập tức mừng rỡ, kéo kim điện kia lên. Liên Ma Ha bấm pháp quyết, chậm rãi nhắm mắt. Trên mặt đứa bé đầy vẻ khinh miệt. Thải quang trong kim điện kia dần dần suy yếu, chuyển dời đến trong tay đang bấm pháp quyết của hắn.

Qua mấy chục giây, vẻ khinh miệt trên mặt Ma Ha mới chậm rãi thu hồi, nghiêm mặt bấm ngón tay, bắt đầu dùng bản lĩnh thật sự. Minh Tuệ đợi nửa ngày, phía trên hoàn toàn không có âm thanh, đành phải lén nhìn xung quanh, đã thấy Lệ Liên Ma Ha đầu đầy mồ hôi, miệng thì thào không dừng, Minh Tuệ kinh hãi thất sắc, vội vàng quỳ xuống, trong lòng cầu nguyện:

“Không liên quan đến tiểu nhân… Cái này cũng không liên quan đến tiểu nhân… Đại tu sĩ đấu pháp, không quan hệ tới tiểu nhân, lại tha cho tiểu nhân một mạng, thả tiểu nhân một mạng!”

Minh Tuệ cúi đầu không nói, Lệ Liên Ma Ha nơm nớp lo sợ, ánh sáng trong kim điện đã hoàn toàn tan biến, bàn tay kết pháp quyết sáng lên ánh sáng trong suốt, trước mắt tối tăm vô biên, pháp lực của hắn không khống chế được mà chảy vào tay, khí thế trên người suy yếu, trước mắt hắn sau đó rốt cuộc sáng ngời.

“Đây là…”

Chương 445: Ma Tu Tập Kích (3)

Dưới mây mù màu xám, mặt đất một mảnh ám trầm, Lục Giang Tiên ngồi ở bên cạnh bàn đá, nắm một đạo kim quang đang lóe lên, mơ hồ cảm thấy khó xử.

“Đã gặp qua người không sợ chết, nhưng cũng chưa từng thấy qua người thích tìm đường chết như vậy…”

Lục Giang Tiên lúc trước đã bị xúc động, biết được Minh Tuệ đang nhìn trộm mình, tuy hắn không tìm ra được pháp giám, nhưng Minh Tuệ lại là tự mình dùng mệnh số để dẫn dắt mình gặp hắn, đổi thành lúc mình vừa mới tỉnh lại có thể còn không làm gì được hắn, hiện giờ Lục Giang Tiên tu hành vu pháp và tiên thuật mấy chục năm, có thể mượn pháp giám để thi triển nhiều thủ đoạn.

“Vốn sợ dẫn tới phiền phức, thả ngươi một mạng, lại còn khiêu khích như vậy…”

Hiện giờ Thái Âm Huyền Quang của Lục Giang Tiên chỉ có uy lực Trúc Cơ đỉnh phong, nhưng ở trên địa vị thì chỉ sợ cao đến dọa người, chỉ cần mình không tự đưa pháp giám ra thì không một ai có thể tính ra, về phần những tu sĩ dựa vào pháp thật để tính toán tới nơi này, dễ dàng có thể phản phệ mà chết.

“Nhưng e rằng sau lưng Lệ Liên Ma Ha cũng có người, nếu giết tên này sẽ khiến Pháp Tướng Thế Tôn nhìn trộm, vậy thì phiền phức rồi!”

Hắn nhíu nhíu mày, trong lòng hơi động một chút, lập tức có chủ ý, gõ một cái lên bàn, lập tức huyễn hóa ra đại điện vô biên đúc từ bạch ngọc, bên trong đều khắc chú văn phức tạp, chính là tòa đại điện Nguyệt Hoa Nguyên Phủ trong trí nhớ của Lý Giang Quần, hắn thì ngồi trên cao, cúi đầu nhìn xuống.

“Bằng vào lực lượng của ta bây giờ, có thể kéo linh tính của con hàng này vào trong gương thời gian một nén hương, không bằng nhân cơ hội này hỏi thăm chút tin tức, sau đó lại chém mất một tia linh tính này, khiến hắn quên mất.”

Đánh giá một hồi, Lục Giang Tiên nắm kim quang, hạ quyết tâm, hướng trước mặt quăng tới, nhất thời có từng ánh trăng ngưng tụ ra, hóa thành một đứa bé năm sáu tuổi, nhìn qua nhu thuận đáng yêu, khoác một ngọc bào quỳ gối trong điện.

“Người tới là ai?”

Lệ Liên Ma Ha mơ mơ màng màng mở mắt ra, nhìn xung quanh, lập tức cảm thấy không đúng, vội vàng vận chuyển tu vi, lại cảm thấy trong cơ thể trống rỗng, không có chút pháp lực nào đáng nói, lập tức sợ hãi thất sắc.

Lại ngẩng đầu lên xem, liền thấy một nam tử ngồi trên cao, khuôn mặt tỏa sáng, đâm vào con mắt đau nhức, một thân trang phục lại bồng bềnh tràn đầy tiên ý, Lệ Liên Ma Ha sợ hãi rụt rè cúi đầu, trong lòng kinh hãi nói:

“Cái này…! Chỉ dựa vào một đạo mệnh số đã bắt được ta, cũng không phải tu tiên Kim Đan, đây là một vị tiên nhân nào đó… Đáng chết, tại sao bây giờ còn có tiên nhân ở lại thế gian, Minh Tuệ chết tiệt, để ta chọc phải lão quái vật bực này…”

Trong lòng Lệ Liên Ma Ha thầm nghĩ, nhưng không dám chậm trễ, chỉ buồn bã nói:

“Tiểu tăng chính là Ma Ha đầu tiên của Đại Bi Thiện Lạc Liên Thế Tướng, không biết có tiên nhân ở trước mặt, kính xin tiên nhân có lòng từ bi, thả ta một mạng…”

Lục Giang Tiên nghe được cái tên ” Đại Bi Thiện Lạc Liên Thế Tướng “, chính là Thích Tu pháp tướng, chí ít cũng là nhân vật cấp bậc tiên tu Kim Đan, trong lòng âm thầm kinh hãi, nhưng hắn biết quan hệ giữa những thế tôn đạo thai này, muốn câu dẫn Ma Ha này lộ ra chút tin tức, chỉ khinh thường cười một tiếng, hừ lạnh một tiếng.

“A!”

Trong lòng Lệ Liên Ma Ha rất kinh hãi, thầm nghĩ:

“Đúng rồi… Đây là một tiên nhân, cho dù Thế Tôn sánh vai với Đạo Thai ở trước mặt hắn cũng chỉ là một hậu bối mà thôi… Lần này phiền toái…”

Vì thế liên tục dập đầu, lớn tiếng cầu xin tha thứ, Lục Giang Tiên liếc hắn một cái, cười lạnh nói:

“Bản tôn đã lâu không xuất thế… Mặt hàng gì cũng dám đến thăm dò rồi sao!”

Lục Giang Tiên vốn định nói mấy lời mạnh mẽ như hơn ngàn năm vạn năm không xuất thế, nhưng cảm giác nói quá rõ sẽ để lộ, chỉ nói câu mơ hồ như đã lâu không xuất thế, Ma Ha kia cúi đầu quan sát trận văn trên mặt đất, chỉ cảm thấy cổ xưa tang thương, âm thầm nói:

“Ta chưa từng thấy qua… Ít nhất là thủ bút của ngàn năm trước… Khó trách! Khó trách!”

Vì vậy trong lòng thầm mắng:

“Lão yêu quái này bế tử quan gì, đại động tĩnh như trời sập đất lở đều bỏ lỡ, khó trách còn ở thế gian… Cũng là ta xui xẻo, hết lần này tới lần khác có thể gặp gỡ lão yêu quái như vậy…”

Liên Ma Ha cười nịnh nọt, tát vào mặt mình hai cái, khom người đáp:

“Thượng tiên chớ trách… Thượng tiên chớ trách… Từ sau biến động sáu trăm năm trước, trong thiên địa ngay cả thế tôn và đạo thai cũng không được nhìn thấy, tiểu tăng vô ý mạo phạm… Thượng tiên chớ trách!”

Lục Giang Tiên ngồi ở trên ghế, chậm rãi nhíu mày, hắn chỉ nghe nói năm sáu trăm năm trước chính là Tiên Ma chi tranh, lập tức trong lòng khẽ động, thầm nghĩ:

“Quả nhiên có vấn đề, cứ theo tính nết của đám Tử Phủ Kim Đan, Ma Ha Pháp Tướng này, phía sau Tiên Ma Chi Tranh này tuyệt đối có vấn đề…”

Lập tức chỉ lắc đầu, nghi ngờ nói:

“Biến động? Bản tôn lâu rồi không xuất thế, lần này cũng mơ hồ phát hiện không đúng…”

Liên Ma Ha liên tục gật đầu, đáp:

“Thiên đạo xảy ra vấn đề, tam tai cửu kiếp đều đã giải tán, thượng tiên cũng nên cảm nhận được, từ đó không bị ràng buộc, vô tai vô nạn, chúng ta bị thiên địa giam cầm trăm vạn năm, rốt cuộc mỗi người đều được đại tự tại, đại quang minh…”

“Đại Tự Tại… Đại quang minh…”

Lời này như lôi đình nổ vang, trong lòng Lục Giang Tiên nhấc lên sóng to gió lớn, trong lòng có rất nhiều ý niệm hiện lên, trên mặt bảo trì sắc mặt không thay đổi, nhẹ nhàng gật đầu, khuôn mặt mơ hồ một trận.

“Thời gian một nén hương sắp đến rồi…”

Lục Giang Tiên hơi nóng vội, không kịp hỏi kỹ những chuyện này, chỉ thừa cơ hội này tìm kiếm phương pháp phá cục, thấp giọng hỏi:

“Giang Nam còn có mấy loại kim tính không có người nào tu hành?”

Chương 446: Phá vỡ (1)

Liên Ma Ha ngẩn ngơ, nhất thời không hiểu ra sao, không hiểu được đường đường là tiên nhân lại hỏi tin tức này để làm gì, nhưng vẫn suy tư, đáp:

“Từ quốc không có đạo thống gì… Việt quốc tam tông thất môn cùng Ngô quốc tứ tông cửu tộc, Thái Dương Thái Âm đã thất truyền, chỉ thiếu chút ít lôi pháp, một hai loại thuỷ hành kim tính…”

Lục Giang Tiên nào còn thời gian chờ hắn lải nhải, chẳng qua là muốn giật dây để hắn suy nghĩ về mấy thứ này, chút linh tính này của Lệ Liên Ma Ha ở trong pháp giám chính là mặc hắn làm, đầu dưới tay ngưng tụ ra Nguyệt Hoa, thừa dịp hắn còn đang suy nghĩ những chuyện này, hắn liền quấy trong đầu của Lệ Liên Ma Ha, xem có thể lưu lại bao nhiêu ký ức.

Lục Giang Tiên không tinh thông Nhiếp Hồn Thuật, trong lúc nhất thời hai mắt Liên Ma Ha khẽ động, tứ chi run rẩy, hô to:

“Thượng tiên tha mạng! Thượng tiên tha mạng!”

Pháp thuật của Lục Giang Tiên vốn duy trì không lâu, Lệ Liên Ma Ha làm sao chịu nổi giày vò như vậy, một tia linh tính bị tóm tới nổ tung, cái gì cũng không còn.

Lục Giang Tiên phất tay huỷ bỏ ảo cảnh, nhìn một đoàn kim quang trong tay, thần thức khẽ động, có hiểu biết đối với đại bộ phận thần thông Tử Phủ của Giang Nam, thầm nghĩ:

“Thì ra là thế… Thanh Trì tông và Kim Vũ tông lưng tựa tu sĩ Kim Đan, đạo pháp tu hành theo thứ tự là Thủy Ngọ Nguyên Phù Ngữ Đan cùng Kim Nhất Thái Nguyên Thượng Thanh đan… Đều là Kim Đan tiền kỳ, Tu Việt tông thì có tu sĩ Kim Đan trung kỳ…”

Lục Giang Tiên giờ mới hiểu được, tam tông sở dĩ là tam tông, chính là bởi vì tam tông đều là đạo thống Kim Đan, mặc dù những tu sĩ Kim Đan Pháp Tướng này không thèm để ý đạo thống thế tục, nhưng cũng đã chú định rằng Thanh Trì tông, Liên Hoa Tự uy phong lẫm lẫm.

“Khó… Quá khó khăn…”

Lục Giang Tiên nhịn không được chậc chậc tán thưởng, có thể trưởng thành giữa quái vật khổng lồ như Thanh Trì tông, ngủ đông trăm năm đột phá Tử Phủ, cuối cùng độc lập đi ra ngoài, lại có thể bắt tay giảng hòa cùng Thanh Trì tông, Tiêu Sơ Đình im lặng chờ thời, không có danh tiếng hiển hách, tâm tính cùng thiên phú lại đều là nhất đẳng.

Một bên cảm khái Tiêu Sơ Đình thủ đoạn cao siêu, thế cục Giang Nam hỏng bét cũng khiến Lục Giang Tiên ưu lo không thôi, nhẹ giọng nói:

“Vốn tưởng rằng ngồi nhìn Lý gia tự phát triển là được, nhưng Giang Nam này chỉ cần thành một tu sĩ Tử Phủ, lập tức liền chặn lại đạo pháp có Tiên Cơ tương quan, Tử Phủ tu sĩ thọ nguyên năm trăm năm… Nếu không thể kịp thời tìm ra một con đường cho Lý gia, không biết sẽ lãng phí bao nhiêu thời gian.”

Lục Giang Tiên sửa sang lại một hồi, tìm ra vài thứ trong trí nhớ của Lệ Liên Ma Ha, phần lớn là chút pháp môn giải thích tu luyện, rất tà dị, đương nhiên Lục Giang Tiên không chịu dùng, lật đến cuối cùng, thật sự tìm ra một đạo công pháp.

“《 Kim Điện Hoàng Nguyên quyết 》, tứ phẩm công pháp, tu thành tiên cơ gọi là “Nguyên Quan”.

“Công pháp này chính là tứ phẩm công pháp, mặc dù thiên địa linh khí cần thiết để tu luyện có chút khó thu thập, lại có phương pháp hái khí nguyên bộ, tạo thành tiên cơ cũng là giống với Tiên Môn phương bắc trước đây tu luyện, ở Giang Nam cũng không có truyền thừa, chính là phù hợp! Chỉ có một điểm…”

Lục Giang Tiên thấp giọng thở dài, có chút bất đắc dĩ, thầm nghĩ:

“Công pháp này chỉ tới cấp bậc Trúc Cơ, không có hướng dẫn tới Tử Phủ, tu tới Trúc Cơ đỉnh phong liền im bặt, không thể tiến thêm được nữa.”

Nhẹ nhàng run tay áo lên, trong tay ngưng tụ ra một quyển sách ánh vàng rực rỡ, Lục Giang Tiên cầm bút viết 《 Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết 》, lật vài cái, nhìn quyển sách trong tay một chút, đem nó cùng bản Vu Thuật kia đặt cùng một chỗ, lẩm bẩm nói:

“Đợi đến lúc ban thưởng cho Hi Nguyệt bối, vô luận như thế nào, chung quy vẫn tốt hơn so với những công pháp tam phẩm kia, đợi có công pháp tu thành Tử Phủ tốt hơn… Lý Thông Nhai đã bị Tử Phủ nào đó để mắt tới,《 Giang Hà Nhất Khí Quyết 》này không nên tu nữa.”

Lục Giang Tiên trong lòng hiểu rất rõ, nếu có tu sĩ Lý gia thụ chủng thành tiên cơ thân tử, vô luận cách nhau bao xa, một thân tu vi lập tức bị Lục Giang Tiên hấp thu, đây là năm đó nghiệm chứng qua với Lý Xích Kính, trực tiếp dẫn đến Trì Úy đột phá thất bại…

“Nói cách khác vô luận ai theo dõi Lý Thông Nhai, sớm hay muộn đều sẽ thất bại, không cách nào thay Tử Phủ kia ngưng luyện thần thông, hắn phải tìm Hạo Hãn hản khác, nếu là đệ tử Lý gia vẫn cứ tu hành công pháp này, sẽ liên tục không ngừng chết non mà thôi, nhiều nhất ba tới năm người, nhiều hơn thì tất có Tử Phủ sinh nghi tâm, đến lúc đó cũng phiền toái.”

Lục Giang Tiên bất động hồi lâu, một hơi làm xong nhiều chuyện như vậy, an bài tốt đường đi sau này, chợt cảm thấy mệt mỏi, tính tình hắn vốn là lười biếng không nên thân, đặt Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết trước mặt để ngừa quên, lại đắm chìm trong mộng đẹp.

————

Minh Tuệ đứng trên mặt đất đợi một nén hương, thấy trên khuôn mặt nhỏ nhắn của Liên Ma Ha không ngừng đổ mồ hôi lạnh, thỉnh thoảng run rẩy một trận, rõ ràng là bị người mê hoặc, nhất thời vẻ mặt cầu xin, trong lòng kêu khổ suốt ngày:

“Xong rồi, xong rồi… e rằng tiên tu kia không chỉ có Kim Đan, sư tôn lần này sắp mất mạng rồi…”

Từ nhỏ hắn được Lệ Liên Ma Ha thu dưỡng, tuy tính tình Lệ Liên Ma ha nóng nảy, động một chút là dùng quyền cước, lại dạy hắn rất nhiều thứ, tự mình mở rộng trí tuệ cho hắn, ân tình này đều ghi tạc trong lòng, trong lúc nhất thời vừa bi phẫn vừa tự trách, khóc gào liên miên, lại không nghĩ tới Lệ Liên Ma Ha vẻ mặt đờ đẫn mở mắt ra, như cách thế gian mà nhíu mày nói:

“Minh Tuệ tiểu tử, để ngươi hộ tống Mộ Dung đại nhân, sao ngươi lại quay đầu về!”

Chương 447: Phá vỡ (2)

Minh Tuệ nhìn vẻ mặt đờ đẫn, như thể Lệ Liên Ma Ha đã trải qua một đời, trong lòng lập tức suy đoán, thầm nghĩ:

“Xem ra là vị tiên nhân kia đã tha cho chúng ta một mạng. Nếu không phải như vậy, tại sao sư tôn lại dễ dàng thoát thân như vậy? Hơn phân nửa vị tiên nhân này không muốn người khác biết hắn hạ cờ ở Vọng Nguyệt hồ, cho nên mới xóa đi ký ức. Nếu ta không biết tốt xấu, lại đi nhiều lời, chỉ sợ tính mạng sư đồ khó bảo toàn.”

Vì thế nhìn vẻ mặt mê hoặc của Lệ Liên Ma Ha, chỉ chỉ kim điện rách nát này, cung kính nói:

“Đồ nhi ở bên ngoài để pháp khí bị thương, liền trở về để cho sư tôn nhìn một chút, pháp khí này còn có đường nào chữa trị hay không.”

Kim điện nằm dưới bậc thang trải qua giày vò lặp đi lặp lại, đã lung lay sắp đổ, Lệ Liên Ma Ha liếc mắt một cái, mắng:

“Ta cũng không phải là đại sư luyện khí gì, để cho ta xem có tác dụng gì, cút về phía nam!”

Minh Tuệ gật đầu liên tục, thu hồi pháp khí, lui ra ngoài như chạy trốn. Lệ Liên Ma Ha tiếp tục hút sữa, híp mắt, sau mấy hơi cảm thấy không đúng:

“Tiểu tử này lừa gạt cái gì…”

Sao Lệ Liên Ma Ha không nhớ nổi chuyện lúc trước, cứ như đang ngủ gật. Nhưng hắn đã là Ma Ha, sao lại có thể ngủ gà ngủ gật? Lập tức dừng động tác trong miệng lại, chỉ cảm thấy càng nghĩ càng sợ.

————

Trên Ỷ Sơn thành.

Lý Huyền Phong dựa vào tường thành, yên lặng lau chùi kim cung trên tay này, áo xám trên người dính đầy máu của các loại yêu vật, rách tung toé, tanh hôi khó ngửi, hắn bất giác có chút khác thường, xuất thần nhìn về phương Bắc.

“Huyền Phong ca…”

Mọi người bên cạnh đều đưa mắt nhìn hắn, một vị trung niên tướng mạo anh tuấn đi ra, vốn nên là bạch y nhẹ nhàng, lại dính chút vết máu có vẻ chật vật, hướng Lý Huyền Phong chắp tay, cung kính nói:

“Lần này may mà có ngươi!”

Lý Huyền Phong hiện giờ đã là tu vi Luyện Khí tầng tám, thực lực cũng đã rõ như ban ngày trong đám tu sĩ gia tộc. Mọi người đều vừa kính sợ vừa với nam nhân trầm mặc ít nói này, Phí Dật Hòa vừa sợ hãi, vừa nói ra lời này, mọi người đều phụ họa.

“Đúng vậy đúng vậy… Hay cho một cây thần cung, thần lực toàn thân thật tốt!”

” Qua lại trong đàn thú, chỉ có Huyền Phong huynh có thể làm được!”

Lý Huyền Phong im lặng gật đầu, năm năm này khiến vẻ mặt hắn càng thêm tang thương, râu ria xồm xoàm, hốc mắt hãm sâu, trông rất có dáng vẻ của một kẻ chán nản, không thèm để ý tới mọi người đang a dua nịnh hót. Hắn chỉ nhìn về phía bắc, cho đến khi mọi người ngơ ngác nhìn nhau, mới chậm rãi tản đi, ngay cả Phí Dật Hòa cũng cáo từ rời khỏi thành, hắn mới giật giật môi, nhìn về phía vết thương trên tay.

“Năm năm một trăm hai mươi vết sẹo, không có một vết thương trí mạng.”

Từ khi quận Lê Hạ bị hủy diệt, mẹ con Giang Ngư Nữ đều chết, vô số đêm nay Lý Huyền Phong không hiểu sao bừng tỉnh, hỏi qua chính mình:

“Vì sao năm năm không gặp một lần.”

Năm năm đó hắn bế quan tế luyện cung pháp, tuyệt không phải bế tử quan gì, tu sĩ Luyện Khí có thể không ăn, lại là phải uống nước, ngoài tu luyện hắn không làm gì cả, suy nghĩ cuồn cuộn không dứt, vậy mà ném hết thảy ra sau đầu.

Hối hận và tự trách không tiêu tan, dây dưa hắn mười năm, lúc nào cũng đánh thức hắn, trong lòng đau khổ, nhắm mắt thở dài, căm hận mình, sao có thể quên chuyện như vậy.

Mãi đến khi Tiêu Sơ Đình dùng thần thông Ông Thượng Khê câu dẫn ra Úc Ngọc Phong, phục sát hắn trên Khuẩn Lâm Nguyên, lúc này Lý Huyền Phong mới sợ hãi kinh hãi, trong lòng có nghi kỵ, chỉ giấu ở trong lòng, không dám nói ra miệng.

“Nếu có Tử Phủ tham lam cái gì, lấy thần thông hại ta…”

Hắn cầm lấy vải, không ngừng lau chùi kim cung, vẻ mặt càng thêm âm trầm, yên lặng nhìn chằm chằm ánh trăng đang bay lên không trung, thầm nghĩ:

“Nếu là như vậy, chắc chắn ánh mắt Tử Phủ kia đang ở trên người ta, pháp giám trong nhà quá mức quan trọng, đến Ỷ Sơn thành này cũng có thể bớt chút nguy hiểm.”

Lúc hắn bị gọi đi tới Ỷ Sơn thành thì có chút vui vẻ trong lòng, một mặt là hướng tới cuộc sống như vậy, một mặt cũng nghĩ đến khả năng tồn tại Tử Phủ theo dõi mình, hắn muốn dời ánh mắt khỏi Lê Kính Sơn, bây giờ đến Ỷ Sơn thành, năm năm qua chiến đấu lớn nhỏ, mọi người ít nhiều đều bị thương, bị thương căn cơ, Lý Huyền Phong hắn vậy mà không có một lần trọng thương, khiến trong lòng hắn càng thêm u ám.

“Huyền Phong huynh!”

Lý Huyền Phong chỉ nghe một tiếng hô trong trẻo, quay đầu nhìn lại, đúng là Phí Dật Hòa đi rồi quay lại, một thân quần áo đổi thành trường bào xanh nhạt, một tay cầm theo một bình linh tửu, cười khanh khách đến gần, mở miệng nói:

“Huyền Phong huynh một người ngắm trăng, chớ có ghét bỏ ta xen vào.”

Phí Dật Hòa chính là con trai của Phí Vọng Bạch, gia chủ đời tiếp theo của Phí gia, bị Trì Chích Yên điểm tới Nam Cương, hai người thế gia tương thân, Ỷ Sơn thành năm năm nay Lý Huyền Phong và Phí Dật Hòa tương giao rất sâu, quan hệ thâm hậu.

Phí Dật Hòa từ trong túi trữ vật móc ra một án đài, đặt lên đầu tường, khoanh chân ngồi xuống, trên án đài lập tức dâng lên một đạo bạch quang, loáng thoáng phong tỏa tiếng gió bốn phía, ngăn cách trong ngoài.

“Hàizz.”

Phí Dật Hòa thấp giọng thở dài, có trận pháp ngăn cách, lúc này mới có vẻ đau khổ, rót đầy rượu, tự mình uống một chén, đáp:

“Năm năm chớp mắt là qua, có lẽ Đồng Ngọc Khiếu cũng đã lấy vợ, không biết trên hồ như thế nào.”

Chương 449: Tin Tức Từ Gia Tộc Úc (1)

Trần Mục Phong gật mạnh đầu, có chút chờ mong hỏi thăm:

” Công pháp tam phẩm trong tộc từ trước đến nay là chủ gia tu hành, bàng chi ngoại tộc nếu không phải đại công không thể ban thưởng, nghe đồn Đông Hà tộc thúc chính là theo Hạng Bình công tây tiến, cửu tử nhất sinh mới được ban thưởng, ta muốn công pháp này, chỉ sợ không dễ dàng…”

Lý Thu Dương im lặng không nói, trong lòng âm thầm suy tư.

“Cũng không biết Huyền Phong ở Ỷ Sơn thành như thế nào, nghe nói Nam Cương yêu ma quỷ quái vô số, cũng may Kiếm Tiên cũng ở Nam Cương, có thể che chở một chút.”

“Đại chưởng quỹ!”

Lý Thu Dương đang suy nghĩ, Trần Mục Phong kêu một tiếng, lập tức đánh thức hắn, liền thấy trên tầng có một người chậm rãi đi xuống, một thân áo xám, chòm râu chải cẩn thận tỉ mỉ, màu tóc xám đen, chắp tay đi xuống.

“Tộc trưởng.”

Lý Thu Dương gọi một câu, Lý Huyền Tuyên gật gật đầu, hắn hiện giờ cũng đã năm mươi tuổi, tuổi đã cao không thích hoạt động, chỉ nhìn cửa hàng mặt tiền.

Trong phường thị cạnh tranh kịch liệt, Lý gia mặc dù có Trúc Cơ làm chỗ dựa, lại có Tiêu gia thông gia, nhưng phường thị này phần lớn đều là sản nghiệp Tiêu gia, người ta đều là người một nhà, Lý Huyền Tuyên vừa muốn duy trì nhân tình, lại muốn kiếm đủ lợi ích, cũng là thương cân động não.

Hắn vuốt vuốt chòm râu xám đen, tính toán thời gian một chút, có chút bất an nói:

“Huyền Lĩnh đi mấy tháng rồi nhỉ? Vậy mà đến nay còn chưa về…”

Thiên phú của Lý Huyền Tuyên có hạn, hiện giờ còn đang bồi hồi ở luyện khí tầng hai, Lý Huyền Lĩnh là con trai Lý Thông Nhai thì tốt hơn rất nhiều, hiện giờ đã luyện khí tầng ba, cùng tu luyện trong phường thị, thỉnh thoảng ra Quan Vân phong đi về phía bắc, dò xét Từ quốc và Đại Giang, nói là muốn thêm chút kiến thức cho gia đình, hơn nửa tháng không về cũng có, hiện giờ đã qua hai tháng, khiến Lý Huyền Tuyên nóng lòng không thôi.

“Bảy mươi mốt ngày, đã hơn hai tháng rồi.”

Lý Thu Dương cung kính đáp ứng, Lý Huyền Tuyên cắn răng nói:

“Cứ lấy bút mực đến, ta viết cho trong nhà một phong thư, phái Đông Hà đi xem một chút!”

Nói thì nói như vậy, Từ quốc và đại giang rộng lớn vô cùng, hành tung Lý Huyền Lĩnh chưa định, muốn đi tìm cũng rất khó khăn. Có thể lãng phí nhân lực một cách vô ích, Lý Huyền Tuyên viết mấy chữ trên thư nhỏ, chán nản buông bút xuống.

“Cũng may ngọc phù vô sự…”

Lý Huyền Tuyên lấy từ trong ngực ra một cái ngọc bội nho nhỏ, thấy nó óng ánh ôn nhuận, nhẹ nhàng thở ra.

Lý gia hiện giờ cũng coi như là thế gia, tuy rằng kém hơn tam tông thất môn, chẳng những có pháp lực ấn ký, còn có tầng tầng trận pháp trên túi trữ vật, tốt xấu gì cũng có chút thủ đoạn, chỉ cần bóp nát ngọc phù này, đều có thể báo phương hướng cho nhau.

“Vẫn là cần hỏi lão tổ một chút.”

Lý Huyền Tuyên suy nghĩ một lát, cầm bút mực viết lên thư.

————

Nước Triệu, Đoản Trần Hương.

Đoản Trần Hương năm ở tận cùng phía nam nước Triệu, chỗ Từ Triệu tiếp giáp với nhau, nghe đồn nơi đây chính là chỗ đặt chân khi thế gia phương bắc xuôi nam vượt sông mà đến, đến nay cũng đã bị Thích Tu chiếm mấy trăm năm.

Đoản Trần Hương có một ngôi chùa nhỏ, chính là Đoản Trần Tự, theo quy củ của phương bắc, toàn bộ đất đai của Đoản Trần Hương đều thuộc về ngôi chùa này, dưới tăng lữ là tá điền, gọi êm tai thì là hộ tăng, cũng có mấy quý tộc người Hồ, ăn ở chùa viện, tu hành Thích pháp.

Lý Huyền Lĩnh ngây người ở địa phương quỷ quái này suốt một tháng, cảm nhận sâu sắc chỗ khó chơi của Thích giáo. Hắn mới tới nơi này, một thân đạo bào, một đám tá điền gầy trơ xương kia thấy hắn liền giống như là gặp tai tinh, càng có trẻ con nhỏ hơn chút, vẻ căm hận lộ rõ trong lời nói, vụng trộm phỉ nhổ, nếu hắn không phải tu sĩ Luyện Khí, chỉ sợ sẽ trói hắn lại đưa lên núi.

“Trung Nguyên đại địa, tu hành mấy trăm năm, đã hoàn toàn đứt gãy căn cơ…”

Lý Huyền Lĩnh nhìn những chùa chiền chi chít trên núi, trong lòng đầy cảm khái, theo lời nói của tiên tu bên này, sau khi tiên ma chi tranh tiên đạo suy yếu, vứt bỏ phương bắc, đại tông môn và đại thế gia hiện tại thì phần lớn là từ phương bắc dời tới, bây giờ trở lại phương bắc xem xét, nnào còn bóng dáng tiên tu? Tuy hắn cũng không nhận ra mấy tu sĩ theo đạo Tử Phủ Kim Đan, nhưng nhìn thấy tình cảnh này vẫn cảm thán không thôi.

Nhìn tá điền gầy trơ xương nhưng bận rộn không ngớt, Lý Huyền Lĩnh cảm nhận sâu sắc. Ở phương Bắc không thấy được trò ca múa tạp kỹ gì, hay cửa hàng gì, chỉ có đất vàng mênh mông, và đám tá điền đầu trọc vẫn còn lưu lại bím tóc, không khí trầm lặng.

“Bộ dạng này của ta, lại không thích hợp ở phương bắc.”

Hắn bấm pháp quyết, biến ảo hình thái, một thân áo bào màu nâu, đầu trọc trơn bóng, tay cầm pháp kiếm dùng huyễn thuật hóa thành một cây trường côn, lúc này mới hạ xuống, muốn hỏi đường.

Nhưng không ngờ hắn mới đặt chân vào trong ruộng, có một tá điền hô to một tiếng, một đám tá điền đồng loạt phủ phục xuống, xếp thành một hàng ngũ chỉnh tề, bím tóc nhỏ ở sau gáy cùng dựng lên, giống như một quả bí đỏ đen xì, trải đầy trên mặt đất.

“Bái kiến Pháp sư!”

Người đi đầu dường như còn là một cái đầu, sắc mặt tiều tụy, nhưng thần sắc cuồng nhiệt, thanh âm cao vút si cuồng, Lý Huyền Lĩnh ngẩng đầu nhìn lên, phương xa còn có mấy phụ nhân và trẻ con bởi vì kích động mà ngất đi, xiêu xiêu vẹo vẹo ngã trên mặt đất, không ai quay đầu lại nhìn các nàng.

“Các ngươi…”

Lý Huyền Lĩnh há hốc mồm, trong lòng không hiểu sao dâng lên một cỗ bi ai, trong lúc nhất thời nói không ra lời.

Chương 450: Tin Tức Từ Gia Tộc Úc (2)

Năm năm nay Lý Huyền Lĩnh đã đi khắp Từ quốc. Từ quốc trải qua trận chiến Liên Quân CÁC Tử Phủ, các thế lực lớn nhỏ đều thương gân động cốt, tự mình tu dưỡng. Sau khi gia Tu Việt Tông tham gia vào chiến tranh, chế định ra các tán tu, vì vậy sóng yên gió lặng, dân chúng sinh hoạt coi như không tệ. Tuy rằng so ra còn kém hơn so với Lý gia, nhưng cũng có thể tính là cuộc sống của con người.

Lý Huyền Lĩnh kết giao thế lực ở Từ quốc, ghi chép xong các loại phương pháp hái khí, vì thế năm nay lướt qua Từ quốc, đến xem tình huống Triệu quốc, thấy Đoản Trần Hương này khắp nơi tiều tụy, vốn nghĩ hạ dân nên oán than dậy đất, kết quả một bộ dáng điền nông này lại mừng rỡ như điên, khiến hắn lấy làm kinh hãi, đành phải nhìn tá điền ở phía dưới, nhẹ giọng hỏi:

” Lạc Hà sơn đi như thế nào?”

Phương bắc tuy đã biến thành địa bàn của Thích Giáo, vẫn có chút đạo thống cùng tiên tu tồn tại, chỉ ẩn cư trong núi, không nhập thế nữa, phần lớn đều có chút bối cảnh, cho nên không người động đến. Lạc Hà sơn này chính là một trong số đó, tiên tu phương bắc phần lớn hoạt động ở trong đó, Lý Huyền Lĩnh liền muốn đi vào xem một chút, có gì khác biệt với tử phủ kim đan đạo của phương nam.

“Lạc Hà sơn?”

Người dưới nhìn thoáng qua nhau, hai mặt nhìn nhau, thoạt nhìn đều là vẻ mặt nghi hoặc. Lý Huyền Lĩnh lắc đầu, đang muốn cưỡi gió bay đi, đột nhiên ngẩng đầu lên như có điều suy nghĩ.

Trên không có một nam tử để trần thân trên đang đứng, một thân cơ bắp rắn chắc màu đỏ thẫm, đường cong rõ ràng, hai tay chắp trước ngực, con mắt nhìn chằm chằm vào Lý Huyền Lĩnh, trầm giọng nói:

“Không biết là đồng tu nơi nào, lạ mặt như vậy, tiểu tăng là Pháp Tuệ người của Đoản Trần Tự!”

“Gặp phải chính chủ rồi…”

Lý Huyền Lĩnh lập tức lúng túng, muốn mở miệng nhưng lại sợ lộ ra dấu vết, chỉ gật đầu, đạp gió định rời đi, nào ngờ hòa thượng kia quát lớn một tiếng:

“Ách! Ta liền biết tà đạo ngươi có vấn đề.”

Pháp Tuệ hòa thượng sải bước, bay lên trời giống như một con chim ưng, giơ nắm đấm lên đánh về phía Lý Huyền Lĩnh. Lúc này Lý Huyền Lĩnh mới đạp gió, trong lòng hoảng hốt, thầm nghĩ:

“Người này điên rồi hay sao! Đang yên đang lành lại phát cuồng cái gì?”

Lập tức không lo được thị phi nhân quả, bấm pháp quyết nặn ra pháp thuẫn, một tay cầm pháp kiếm bên hông, một thân chân nguyên như sóng nước chảy xuôi, trong miệng nói:

“Ngươi và ta không oán không thù, hòa thượng nhà ngươi lại lên cơn điên gì!”

Hòa thượng kia trợn tròn mắt, hai nắm đấm như sắt thép nện lên tấm thuẫn. Lý Huyền Lĩnh rút pháp kiếm ra, làm bộ muốn chém. Pháp Tuệ đạp một cước vào tấm thuẫn, mượn lực bay lên trời, tránh né chiêu kiếm này của Lý Huyền Lĩnh, lại áp chế xuống như hùng ưng vồ mồi.

Lý Huyền Lĩnh chỉ cảm thấy mặt mũi đau nhức vì sát phong thổi qua, giơ pháp kiếm lên ngăn cản. Pháp quang tối tăm mờ mịt trên thân kiếm bắn ra bốn phía, ai ngờ Pháp Tuệ hòa thượng này toàn thân cứng rắn, thân thể lại bằng thép, tay không cầm kiếm, gắng gượng chế trụ pháp kiếm này, muốn duỗi tay nắm lấy cổ tay Lý Huyền Lĩnh.

“Hắc!”

Nếu Lý Huyền Lĩnh đã thấy sức mạnh cơ thể hắn, nào dám để hắn nắm chặt, lại không muốn vứt bỏ pháp kiếm mà đánh mất chỗ dựa, vừa dùng pháp thuật ngưng tụ trong tay hắn, vừa toàn lực thúc giục pháp kiếm, phát ra từng đợt kiếm quang màu xám đen, như muốn bức hắn ra.

Pháp Tuệ bị pháp thuật của hắn cản lại, một chưởng bóp nát pháp thuật này, trong tay kia đã đau đớn không thôi, kim quang trên tay mơ hồ có vết rách, Pháp Tuệ thầm nghĩ:

“Không biết tại sao, ta vừa thấy người này liền cảm giác rất đáng ghét, trong lòng phẫn nộ không ngừng, chỉ là pháp kiếm này rất sắc bén, nếu nắm tiếp chỉ sợ muốn phá pháp thân của ta, không thể cứ như vậy cầm xuống!”

Vì thế lại hung hăng đánh một quyền vào pháp thuẫn hộ thân của hắn, phát ra một tiếng vang ầm ầm, buông pháp kiếm ra, lại lần nữa tiếp sức bay lên.

Lý Huyền Lĩnh hành tẩu Từ quốc năm năm nay, giết yêu hay giết người đều không ít, kinh nghiệm phong phú. Chẳng qua lần đầu gặp phải Thích Tu, gã vội vàng ăn một trận thua thiệt của hắn. Có cơ hội thở dốc, gã lập tức kịp phản ứng:

“Người này chỉ sợ không thể cưỡi gió phi hành, chỉ là dùng sức bật để cản ta mà thôi, ta cũng không cần triền đấu với hắn!”

Vì vậy hắn cũng không truy kích, lập tức kéo dài khoảng cách, Pháp Tuệ gầm lên một tiếng, cố hết sức giơ tay lên trời, cuối cùng không có chỗ mượn lực, đáp xuống đất giống như một con gấu ngốc nghếch, phát ra một tiếng vang thật lớn.

“Hừ! Ngoại đạo mê hoặc lòng người, ai đều có thể giết!”

Pháp Tuệ chỉ là một tăng lữ, ngay cả cưỡi gió cũng không làm được. Lý Huyền Lĩnh lại cao hơn, để hắn chỉ có thể trợn mắt nhìn lên. Lý Huyền Lĩnh không hiểu sao lại bị đánh một trận, trong lòng vừa sợ vừa giận, mắng:

“Chỉ là hỏi đường, sao lại thành mê hoặc lòng người rồi!”

Chương 451: Tiến Đến Bờ Đông (1)

Chương 451. Pháp Tuệ 2

Trước khi Thích Tu thành Pháp sư đều là nhục thể phàm thai, Pháp Tuệ này lại có tu vi thâm hậu, hai quyền đánh vỡ pháp thuẫn của Lý Huyền Lĩnh, Lý Huyền Lĩnh từ cao đánh xuống, vốn có thể điều khiển Ngự Pháp Kiếm để công kích, chỉ là bận tâm đến Đoản Trần tự chính là địa đầu xà, không dám động thủ, hòa thượng kia vẫn còn hùng hùng hổ hổ ở phía dưới, kêu lên:

“Ngươi sử dụng ảo thuật cũng không phải là mê hoặc lòng người sao? Ngươi tu bàng môn tà đạo, có thể đưa một người vào cõi yên vui không? Chỉ cầu…”

Pháp Tuệ còn đang kêu, Lý Huyền Lĩnh lại không để ý tới hắn, thấy chùa miếu nơi xa đã có bóng người xuống rào rào, không thể tiếp tục dông dài, chỉ cười lạnh nói:

“Chỉ là vẽ ra cảnh đẹp để ăn thịt người mà thôi, lừa mình dối người!”

Hai mắt Pháp Tuệ trợn tròn, Lý Huyền Lĩnh đã cưỡi gió bay lảo đảo rời đi, hòa thượng này lại đang đứng tại chỗ gào thét như sấm. Mãi đến khi đám tăng nhân đến bên người mới từ từ yên tĩnh lại, chỉ trừng mắt nhìn theo hướng Lý Huyền Lĩnh rời đi.

Tăng nhân bên cạnh khuyên bảo, trấn an hồi lâu, liền thấy một lão tăng ra mặt, một thân áo bào xám, trong tay nắm một chuỗi hạt châu trong suốt, cười khanh khách nói:

“Pháp Tuệ, duyên pháp của ngươi tới rồi!”

” Trụ Trì.”

Pháp Tuệ lên tiếng, có vẻ kinh ngạc, đáp:

“Sao lại nói vậy?”

Lão tăng này gật gật đầu, bộ dáng mừng rỡ, vội vàng nói:

“Ngươi từ nhỏ thông minh, tu hành thần tốc, là người tuệ căn thâm hậu nhất trong chùa ta, cách pháp sư chỉ một bước ngắn, ta sớm thay ngươi đi trong tự hỏi qua, hôm nay xem ra, đúng là cơ duyên đến rồi!”

“Sao lại nói như vậy?”

Dù sao chuyện liên quan đến đạo đồ, Pháp Tuệ nghe xong tin tức này, lập tức dời lực chú ý tới, vui mừng quá đỗi, thấp giọng hỏi.

Lão tăng vuốt vuốt râu hoa râm, đáp:

“Ta vượt qua ba ngọn núi, đi cầu pháp, Liên Y ngồi trên đầu, ta đem chuyện nơi đây nói tỉ mỉ, đáp: Kiếp trước của ngươi chính là một ngư dân, ăn canh rắn, hàng năm đánh cá, cuối cùng gặp phong bạo, táng thân trong bụng cá voi.”

“Kiếp này may mắn đầu thai thành người, có một đạo sĩ cưỡi gió mà đến, pháp lực chân nguyên như giang hà, chính là xà giao tái sinh, chỉ cần độ hóa người này, vì dân trừ hại, liền có thể dưỡng ra cõi yên vui, thành tựu pháp sư.”

Pháp Tuệ liên tục vỗ tay, trong mắt thần quang sáng láng, cười nói:

“Cũng nên như thế! Nên như thế! Khó trách ta thấy người này liền phẫn nộ không ngừng, thì ra là mệnh số cùng duyên pháp tới.”

Lão tăng cười ha ha, tiếp tục nói:

“Ta liền hỏi: Có cơ hội thành tựu Liên Tu Chi không?”

Pháp Tuệ lập tức trừng to mắt, liếm môi, nhìn thẳng vào hắn, vội vàng nói:

“Đại nhân đáp lại thế nào?”

Lão tăng cố ý huyền ảo, Pháp Tuệ vốn tính tình nóng nảy, hai mắt đỏ bừng, kêu lên:

” Trụ Trì! Đừng có thừa nước đục thả câu nữa, nói nhanh cho ta nghe!”

“Ha ha ha ha ha.”

Lão tăng cười dài một tiếng, mở miệng nói:

“Liên Huyên bấm ngón tay tính toán, lắng nghe số mệnh, hồi lâu đáp: “Ngươi phải cầu trường kình, nếu kiếp nạn này không qua, vẫn sẽ chết ở trong bụng kình giao.”

Mọi người hai mặt nhìn nhau, mặt lộ vẻ suy nghĩ sâu xa, nghị luận ầm ĩ, Pháp Tuệ trì trệ, tiếp nhận pháp khí đồng môn đưa tới, hung ác nói:

“Ai thèm để ý kiếp số hắn thế nào, ta đi độ hóa tà đạo này, thành tựu pháp sư!”

Pháp Tuệ nói xong, cúi đầu thật sâu với lão tăng, lại chắp tay với các sư huynh đệ, cất cao giọng nói:

“Cũng may người kia từng nói muốn đi Lạc Hà Sơn, không đến mức mất tung tích, Pháp Tuệ đi đây.”

Vì vậy hai chân nhấc lên như bay, mang theo một đám bụi mù đi xa, chúng đệ tử còn lại vây quanh tại chỗ trụ trì, có một người mở miệng nói:

“Pháp Tuệ sư huynh luyện Nộ Mục pháp, lại sắp đột phá, nếu bị người kia tập kích bất ngờ, vẫn có thể bị giết.”

“Không sai!”

Đám người hào hứng bừng bừng thảo luận, chỉ có lão tăng kia thu liễm nụ cười, run run rẩy rẩy quay đầu lại, lẩm bẩm nói:

“Cơ duyên cũng là kiếp số… Ở đâu có chuyện tốt như vậy.”

Pháp Tuệ của Đoản Trần Tự đã nhìn chằm chằm Lý Huyền Lĩnh, Lý Huyền Lĩnh này tự mình cưỡi gió bay, lướt qua từng mảnh ruộng dưới chân, trong lòng cũng âm thầm kinh hãi, nói thầm:

“Nước Triệu này khắp nơi đều là bộ dáng thích tu, nếu như đều là bộ dáng điên cuồng như vậy, nơi đây cũng quá mức nguy hiểm, Lạc Hà sơn này không biết ở nơi nào, cũng không phải không thể không đi, đi ra mấy tháng, không bằng lần này liền dừng ở đây, đi về trước.”

Vì vậy thay đổi phương hướng, bay về phía nam. Đã quá tối, Lý Huyền Lĩnh nhìn từng mảnh đất màu vàng dưới lòng bàn chân trong trời đêm, các tá điền ngồi vây quanh đống lửa, nghe tăng lữ kể chuyện kiếp này mình chịu khổ chịu nạn, kiếp sau thành Ma Ha làm pháp tướng, Lý Huyền Lĩnh yên lặng ẩn thân hình, nghe tăng lữ phàm nhân kia nói chuyện với mặt đất.

Đám tá điền này tuy gầy như que củi, người đầy vết thương và bụi đất, nhưng trong ánh mắt đều là hi vọng bùng cháy. Lý Huyền Lĩnh yên lặng đứng một hồi trong bóng đêm, nghe những người này reo hò nhảy nhót, thành kính quỳ lạy, trong lòng phức tạp khó tả.

“Cho dù là vĩnh lạc thổ, luân hồi đạo là thật hay ba cái giả, tiên, ma, thích có cái nào là giả… Thế đạo lén lút ám uế, khó có thể diễn tả.”

Chương 455: Tước Đoạt Y Quan (1)

Chương 455. Hắc Xà

“Giang Nhạn!”

Người nọ kinh hồn bạt vĩ, thất thanh nói:

“Ngươi… không phải ngươi ở Lĩnh Hải quận sao!”

Lập tức phản ứng lại, hai mắt pháp quang chảy xuôi, trên người toát ra huyết khí, cưỡi gió bay lên, xoay người muốn chạy trốn.

“Ta đang thắc mắc sao mọi nơi lại nhiều ma tu như vậy, thì ra là đám Thanh Trì Ma Môn các ngươi vừa ăn trộm vừa la làng!”

Giang Nhạn cười lạnh một tiếng, đưa tay túm một cái, người nọ mới đạp không bay lên, lại bùm một tiếng rơi xuống, nhưng tốt xấu gì hắn cũng là một tu sĩ Trúc Cơ, trùng trùng điệp điệp đạp trên mặt đất, đưa tay sờ vào trường tiên bên hông.

Giang Nhạn tay trái bấm niệm pháp quyết, tay phải chỉ một cái, áo bào người nọ vặn vẹo biến hình, trường tiên bên hông ưỡn thẳng, từng đầu từng đầu phù văn trên trường tiên biến hóa thành từng mảnh lân phiến, dữ tợn dựng đứng lên, cả trường tiên như sống lại, biến thành một đầu trường xà đen nhánh xấu xí, phun lưỡi cắn tới trên tay hắn.

“Đây là pháp thuật gì!”

Người này quá sợ hãi, trong tay đánh pháp quyết ra, một chưởng đánh trường xà này bay ra ngoài, còn chưa kịp phản ứng, chín đống thi cốt bốn phía xao động bất an, bắt đầu liên hệ với nhau, tổ hợp thành một bàn tay lớn bằng hài cốt, phô thiên cái địa bắt lấy hắn.

“Dù gì cũng là tu sĩ Trúc Cơ, còn cần pháp khí Luyện Khí làm gì!”

Giang Nhạn lạnh lùng giễu cợt một câu, tu sĩ áo đen kia ngưng tụ pháp thuật màu đỏ như máu, hai lần đánh ra một cái lỗ lớn ở bàn tay xương cốt kia, thi cốt nhao nhao rơi xuống giống như mưa, đổ ập xuống đập vào mặt Giang Nhạn.

Thiếu niên ngẩng đầu lên, phun ra một ngụm sương đen, đỡ được pháp thuật của tu sĩ áo đen này, còn có thời gian cười khanh khách nói:

“Sư tôn, tiên cơ người này là gì?”

Con rắn đen dữ tợn bay ra từ trong sương mù đen, thè lưỡi, phát ra âm thanh tang thương:

“Ẩm Dân Huyết… Trước kia hẳn là người trên Vu Sơn của Đoan Mộc Khuê, đầu phục vào Thanh Trì tông.”

Tu sĩ áo đen kia thấy Giang Nhạn gọi hắc xà do pháp khí biến thành là sư tôn, trong lòng nhất thời lạnh lẽo một trận, lẩm bẩm nói:

“Giang… Giang Bá Thanh… Sao có thể! Ngươi vậy mà không bị người Âm Ti bắt đi… Làm sao có thể!”

Con rắn đen kia cười hắc hắc, huyết nhục cùng thi cốt ở xung quanh giống như gió lốc xoay quanh, đột nhiên bạo khởi, phân hoá ra từng cái bàn tay nhỏ bé, chộp tới trên mặt tu sĩ áo đen kia, hắc xà gào thét một tiếng, cười nói:

“Ta vốn không tu luyện Tử Phủ Kim Đan, trên bảng không có tên ta, lấy cái gì để bắt ta!”

Tu sĩ áo đen đã nói không ra lời, khi thuật pháp Giang Nhạn thôi động, thế công của huyết nhục cùng thi cốt càng ngày càng gấp, hắn bị bức đến đầy bụi đất, vẫn âm thầm may mắn:

“May mắn trước đó ta đã thu lấy huyết khí cùng oán khí, nếu không thuật pháp này hơn phân nửa còn mạnh hơn rất nhiều!”

Ngẩng đầu nhìn lên, hắc xà đã biến mất không thấy đâu nữa, trong lòng tu sĩ áo đen lập tức nhảy dựng lên, linh thức chạy khắp nơi, cung kính nói:

“Giang đại nhân, đạo thống của chúng ta tương cận, đều xuất từ phương pháp Tiên Cương Chúc Chú… Tiểu nhân ngưỡng mộ đã lâu…”

Tu sĩ áo đen còn nói lời xin tha, bên tai lại truyền đến thanh âm:

“Đáp Tang Hạ Khất Nhi Vấn ở nơi nào!”

“Tiểu nhân… tiểu nhân không biết!”

Tu sĩ áo đen kia nghe thấy tên Đáp Tang Hạ Khất Nhi Vấn, trên mặt hoảng sợ giống như muốn tràn ra ngoài, run rẩy nói:

“Không chỉ Tử Phủ của tam tông thất môn… ngay cả Nguyên Thủy…”

“Im ngay!”

Hắc Xà kia toàn thân nổi lên vảy, hai con mắt trợn tròn, mắng:

“Còn dám đọc ra miệng, điên rồi sao, đây cũng không phải là Vu Sơn của Đoan Mộc Khuê… Ở địa giới Thanh Trì Ma Môn mà dám đọc tên vị kia?”

“Vâng vâng vâng!”

Tu sĩ áo đen lắp bắp đáp một tiếng, tiếp tục đáp:

“Ngay cả… Ngay cả Chân Quân cũng đích thân tới Vu sơn tìm, quả thật không có! Tiểu nhân nếu có một câu nói dối, liền để Ngũ Lôi Oanh Đỉnh, không được siêu sinh!”

“Ha ha ha ha ha ha ha… Ngươi ngược lại thông minh.”

Giọng nói của Hắc Xà mang theo tiếng gầm rú của loài rắn, bên cạnh âm hiểm nói:

“Thế đạo bây giờ, thề còn có tác dụng gì! Nếu Chân Quân đều đến, chẳng lẽ không thể mượn mệnh số tính toán, hoặc là sưu hồn đoạt phách?”

Tu sĩ áo đen vận chuyển tiên cơ, gắt gao ngăn chặn công kích của thi cốt kia, hai mắt trừng đến đỏ ngầu, tơ máu rõ ràng, lắp bắp nói:

“Tiền bối chớ lừa ta… Đoan Mộc Khuê gặp được tiên nhân, mệnh số trên người đã loạn thành một bầy không nói, cho dù là công pháp có thể vào tay, thì có ai dám tính toán! Tiên ân như biển, tiên uy như ngục, cho dù là Chân Quân cũng không dám thăm dò!”

“Còn cái gì mà sưu hồn đoạt phách… Đoan Mộc Khuê đột phá thất bại, đã hóa thành Hòe Ấm quỷ, có thể đi đâu để sưu hồn!”

Hắc xà lập tức trầm mặc xuống, trong thanh âm tràn đầy không cam lòng, gào thét nói:

“Ngươi tu hành nhiều năm ở trên Vu Sơn, có từng gặp qua công pháp này sao?”

“Chưa từng a…”

Vì thế hắc xà không nói gì nữa, tu sĩ áo đen thầm nghĩ trong lòng không xong, biết Giang Bá Thanh này động sát ý, lại bị pháp thuật thi cốt của Giang Nhạn cuốn lấy chạy trốn không được, đành phải cắn răng, quát:

“Cầu Chúc Huyền Minh Chính Phục, có quỷ yêu nhân dùng huyết nhục loạn pháp, ngăn cản đạo đồ của ta… Cung thỉnh Huyền Minh chánh pháp…”

Vu Thuật pháp chú còn chưa niệm xong, hắc xà đã cười ha ha, táp vào cổ hắn như tia chớp, thanh âm vang vọng:

“Ngươi đi đâu mời đấy!”

Chương 457: Ngụy Lý (1)

Mấy người bên ngoài đang thương thảo, Lý Thanh Hiểu đi theo mẫu thân Lý Cảnh Điềm vào phòng. Lý Cảnh Điềm kéo nữ nhi ngồi xuống, vội vàng nói:

“Việc này rất quan trọng, ngươi phải nghĩ cho kỹ.”

Lý Thanh Hiểu cúi đầu, lẳng lặng đáp:

“Nếu từ chối Tiêu Hiến này, trên mặt gia tộc thì xấu hổ không nói, mẫu thân còn có thể tìm được nhân vật tốt hơn không?”

Lý Cảnh Điềm nhíu mày, há miệng, lắc đầu nói:

“Chuyện nam nữ từ trước đến nay đều phải chú ý tới ngươi tình ta nguyện, cũng không phải là hắn tốt hay không, mà là ngươi có nguyện ý hay không… Chuyện cưới gả trong nhà từ trước đến nay ít có ép buộc, nếu như ngươi có ý định, cho dù gả cho một phàm nhân không có linh khiếu, cha mẹ cũng có thể vì ngươi chuẩn bị chút chuyện trong nhà.”

Lý Thanh Hiểu chớp chớp mắt, đột nhiên cười rộ lên, thản nhiên nói:

“Chớ nói phàm nhân, mấy người trong Vọng tộc ta đều không để vào mắt, mẫu thân nói đùa, cũng không phải nhà bình thường, tự nhiên là chú ý môn đăng hộ đối, về phần cố ý hay vô tình…”

“Lấy thân phận nhà ta hiện giờ, lại có mấy nhà có thể kết thân? Lại có mấy nhà dám kết thân? Phóng tầm mắt cũng chỉ có mấy nhà mà thôi, cách xa nhau ngàn dặm, trước khi kết hôn có thể gặp mặt một lần đã là khó có được, nói gì đến hữu tình vô tình chứ? Chỉ nhìn tướng mạo phẩm hạnh là được thôi!”

Lý Cảnh Điềm làm sao lại không biết, chỉ là quan tâm quá sẽ bị loạn, dịu dàng thở dài. Lý Thanh Hiểu cúi đầu xuống, lý trí tỉnh táo, dừng một chút rồi nói:

“Tiêu Hiến cho đủ mặt mũi rồi, không cần quá nghiêm túc, làm người còn cần mơ hồ một chút.”

Hai mẹ con mật ngôn một hồi, ra khỏi phòng, Lý Thanh Hiểu cười khanh khách đáp ứng chuyện này, Lý Uyên Giao cười nói:

“Vậy ta sẽ bẩm lên lão tổ, viết thư đi Quan Vân Phong… quyết định việc này.”

Mấy người đều gật đầu, ngoài cửa lại có một người vội vội vàng vàng đi lên, ngẩng đầu nhìn một đám người trong viện, chần chờ một hơi, đến trước mặt Lý Uyên Giao hạ bái, cung kính nói:

“Bẩm chư vị công tử, Tiêu gia phái người đến đây, nói là trong tông có biến động.”

“Là ai tới.”

Lý Uyên Giao lên tiếng hỏi một câu, tộc binh kia nói:

“Đại công tử Tiêu gia, Tiêu Quy Đồ.”

“Tiêu Quy Đồ!”

Lý Uyên Giao và Lý Uyên Bình liếc nhau, chắp tay với vợ chồng Lý Cảnh Điềm, vội vàng đi xuống.

Trần Đông Hà tiễn hai người đi, sau đó ngồi xuống. Lý Cảnh Điềm đẩy phu quân, nhìn Lý Thanh Hiểu ra ngoài thu sách, nói khẽ:

“Tên Tiêu Hiến đó là một người tốt, chỉ là không có tâm tư gì, có tâm kế lại không giống người có thể quyết đoán, chỉ sợ không thể trở thành đại khí gì.”

“Đại khí…”

Trần Đông Hà lắc đầu, thu kiếm bên hông vào trong túi gấm, ôn thanh nói:

“Có thể thành thật sống qua ngày là tốt rồi, còn yêu cầu đại khí cái gì? Ưng tước bay trên trời cao, bị thợ săn bắn đi, đến lúc đó lưu lại một mình nữ nhi của ta?”

Lý Cảnh Điềm lắc đầu, lo lắng nói:

“Cái này cũng không nói chính xác được, chẳng lẽ không bay trên trời thì không có ủy khuất?”

…

Tiêu Hiến đang chờ trong điện, trong lòng thấp thỏm bất an, dịch tới dịch lui chén ngọc trên mặt bàn, tư thế không ngừng thay đổi, có vẻ lo lắng bất an.

Một lúc lâu sau, ngoài viện mới vang lên tiếng bước chân ồn ào, Tiêu Hiến chán chường dựa vào cửa, thấy thủ hạ thì tinh thần phấn chấn hẳn lên, vội vàng thẳng lưng, ra vẻ đoan chính, lại nghe giọng nịnh nọt từ bên dưới truyền tới:

“Quy Đồ công tử, công tử nhà ta đang ở trên núi thương lượng chuyện quan trọng… Kính xin đợi một chút, kính xin đợi một chút…”

“Không sao.”

Thanh âm kia ổn trọng thành thục, phóng khoáng, lại giống như một đạo lôi đình nện vào trong lòng Tiêu Hiến, trong đầu hắn trống rỗng, chỉ để lại một ý niệm quanh quẩn trong đầu:

“Tiêu Quy Đồ… Hắn đến nơi này làm gì!”

Chẳng qua chỉ là chuyện trong nháy mắt, ngoài viện có một thanh niên tiến đến, bờ vai rộng lớn, hùng võ đại khí, áo giáp trên người có phù văn phức tạp, pháp quang chảy xuôi, vừa nhìn liền biết là đại nhân vật của Tiên tộc.

Tiêu Hiến không dám chậm trễ, vội vàng xách áo bào xuống, hành đại lễ bái, cung kính nói:

- Dư Sơn nhất mạch Tiêu Hiến, bái kiến đại công tử!

Người này chính là Tiêu Quy Đồ, hiện giờ là Luyện Khí tầng ba, là huynh trưởng Tiêu Quy Loan, cũng là nhân vật kiệt xuất nhất thế hệ này của Tiêu gia, đứng đầu chủ mạch Tiêu gia, Tiêu Hiến tự nhiên không dám chậm trễ, cho đủ mặt mũi, lập tức xuống bái kiến.

“Dư Sơn Tiêu Hiến…”

Tiêu Quy Đồ liếc mắt nhìn hắn, có vẻ hứng thú dạt dào, cười nói:

“Ta từng nghe nói tên của ngươi, mấy năm nay Dư Sơn nhất mạch cũng không tệ lắm, cũng nghe nói ngươi có chút duyên phận với nhị tiểu thư Lý gia.”

Tiêu Hiến cười gượng, trong lòng không nắm chắc được ý của Tiêu Quy Đồ, chỉ kiên trì tiến lên mời hắn. Tiêu Quy Đồ bước đi như rồng như hổ, bước lên trước ngồi xuống, nhìn chằm chằm hắn nói:

“Không sai.”

Tiêu Hiến thầm thở phào nhẹ nhõm, liền thấy Tiêu Quy Đồ tiếp tục nói:

“Lần này ta có chuyện quan trọng muốn báo cho Lý gia, ngươi ở một bên nghe.”

Chương 459: Ngụy Lý (3)

“Đạo hữu cứu ta…”

“Giao bảo dược ra!”

…

Lý Huyền Lĩnh đã hạ quyết tâm quay về phía Nam, đương nhiên cũng bay thẳng về phương Nam. Trên đường hắn đi gà bay chó chạy, một lúc lại giao chiến với tiên ma, bảo dược xuất thế. Một lúc lại là Thích Tu hàng yêu, lưỡng bại câu thương. Nhìn qua có vẻ tiện nghi đáng lo, đáng tiếc Lý Huyền Lĩnh lại như mũi tên, cắm đầu bay về phía Nam, không chịu dừng lại dù chỉ một khắc.

Lý Huyền Lĩnh Lý gia tạo nghệ sâu nhất trong《 Việt Hà Lưu Bộ 》, cho nên trên đường đi không dính một chiếc lá nào, cưỡi gió bay một trận hữu kinh vô hiểm, rất nhanh đã đến sông lớn ở biên cảnh Từ quốc. Sóng lớn cuồn cuộn mãnh liệt ập qua, bên bờ bọt sóng vỗ, tầng tầng lớp lớp, tuyết trắng trong suốt, một mảnh phong cảnh mênh mông cuồn cuộn, rung động lòng người.

Sông lớn phân chia nam bắc, sóng cả mãnh liệt, là một trong mấy nơi có nhiều nước nhất thiên hạ, thượng du thâm nhập Triệu quốc, uống lượn kéo dài, vòng vèo ở vùng Lạc Hà sơn, lại đi qua cảnh nội Ngô quốc, được xưng là thủy mạch chi tổ phía nam, Lý Huyền Lĩnh tu hành chính là《 Giang Hà Nhất Khí Quyết 》, vốn là Luyện khí sĩ giang hà, thấy cảnh tượng này, nhịn không được ngừng chân quan sát.

“Giang hà cuồn cuộn…”

Khi Lý Huyền Lĩnh đi ngang qua con sông lớn này, hắn không nhịn được mà tu hành bên cạnh mấy ngày, tâm thần thoải mái, tu vi tiến bộ rất nhiều, chắc vì thấy cảnh sắc này nên tâm tình thoái mái. Bây giờ quay đầu lại gặp nhau, tâm thần hắn vẫn rung chuyển khó mà kiềm chế, trong lòng khẽ động, đặt chân lên bờ sông, nhìn dòng sông màu xanh nhạt đang chảy, càng cảm thấy mình nhỏ bé.

“Nhân sinh thế gian, giống như sông lớn này chảy xiết, thân bất do kỷ.”

Lý Huyền Lĩnh nhớ lại lần đi về phương bắc này, vốn chỉ là đang quanh quẩn ở Từ quốc, suy nghĩ tiến về Lạc Hà sơn lại vô duyên vô cớ bắt đầu nảy sinh, trong đầu nảy ra ý nghĩ như núi lở biển cả, bất tri bất giác lại vượt qua Từ quốc, đi đến Triệu quốc.

“Nếu không phải bị Pháp Tuệ cắt ngang, ta vẫn rơi vào suy nghĩ này, không thể tự kiềm chế… Rốt cuộc là ta muốn đi, hay là một Tử Phủ, Ma Ha nào đó đang nhìn ta…”

Lý Huyền Lĩnh nhất thời lạnh sống lưng, một bàn tay lớn đang mưu đồ bố cục ở thiên địa phủ xuống, khiến hắn run lẩy bẩy. Dọc theo đường đi gà bay chó chạy càng khiến hắn ta xác định khả năng này, càng thêm sợ hãi.

“Bảo dược gì xuất thế, Thích Tu hàng yêu gì đó, chỉ sợ đều là từ tâm tạo ảo giác, muốn ta tiếp tục đi về phía bắc!”

Lý Huyền Lĩnh yên lặng suy nghĩ, một đầu đi dọc theo bờ sông một đoạn, trước mắt liền hiện ra một tảng đá ngầm lớn. Trên tảng đá ngầm là một lão ông mặc áo tơi, một thân áo tơi màu nâu đen ẩm ướt có nước đang nhỏ giọt, lão nông yên lặng cầm lấy một tấm lưới đánh cá lộn xộn, kiên nhẫn gỡ rối ra.

Dưới áo tơi màu nâu đen là một đôi mắt sắc bén, nhìn thẳng vào Lý Huyền Lĩnh đang đi tới phía trước, Lý Huyền Lĩnh cả kinh đột nhiên ngừng chân.

Trong lòng Lý Huyền Lĩnh còn chưa kịp thối lui, dâng lên một trận kinh hãi thật sâu, trong đầu rung động ầm ầm, thầm nghĩ:

“Trúng thuật rồi!”

Lý Huyền Lĩnh lập tức vận chuyển pháp lực, còn chưa kịp cưỡi gió rời đi, lão giả đã cao giọng nói:

“Tiểu tử! Không cần đi hướng nam nữa!”

Lúc này Lý Huyền Lĩnh mới đạp gió bay xa mặt đất một thước, gắng gượng trở lại mặt đất, tứ chi không thể động đậy. Toàn thân chỉ miệng có thể cử động, gã thất thanh nói:

“Tử Phủ chân nhân!”

“Tiểu tử này thật sự là kiên định, trên đường đi chúng ta đã dùng hết mỹ nữ yêu ma, tiền tài bảo vật, vậy mà không thể khiến ngươi dao động một phần…”

Ngư ông kia lại cúi đầu xuống, nhìn chằm chằm vào một tấm lưới đánh cá trong tay, ấm giọng nói:

“Đành phải tự ta ra trận, chặn ngươi lại.”

Lý Huyền Lĩnh không thể động đậy đành phải há to miệng, buồn bực nói:

“Vãn bối cũng chỉ là một tu sĩ Luyện Khí, tiền bối chính là tiên tu đại năng, cần gì phải trăm phương ngàn kế để trêu đùa tiểu tu như ta…”

Ngư ông cười ha ha, cẩn thận nhìn chằm chằm Lý Huyền Lĩnh một cái, đáp:

“Ván này chúng ta cũng mưu đồ mấy chục năm, không được có sai lầm, thật vất vả mới đưa ngươi dẫn tới phương bắc, ai biết tiểu tử ngươi cẩn thận như vậy, vốn không cần phiền toái như thế.”

Lý Huyền Lĩnh chỉ cảm thấy quanh thân buông lỏng, chân nhân này đã cởi bỏ trói buộc, tự giác không có đường trốn, dứt khoát ung dung ngồi khoanh chân, thất hồn lạc phách nói:

“Nếu vãn bối đoán không sai, thứ các vị muốn mưu đồ chính là gia phụ, Huyền Lĩnh chỉ là mồi nhử?”

Tử Phủ này lắc đầu, liếc hắn một cái, cười nói:

“Không đúng, phụ thân ngươi cũng là mồi nhử.”

Lý Huyền Lĩnh chỉ cảm thấy lạnh cả người, há hốc mồm, nghẹn ngào nói:

“Chỉ là gia phụ từ trước đến nay cẩn thận, chỉ sợ không thể để cho chư vị hài lòng.”

Tử Phủ Phục này lại lắc đầu, ôn hòa nói:

“Lý Thông Nhai không thể không đến, hắn đã có dự cảm, nếu không sẽ không yên lặng ngồi trên Lê Kính sơn.”

Người này thở dài một hơi, có vẻ kính nể, ôn nhu nói:

“Tử Phủ chúng ta ngồi xem phong vân mấy trăm năm, nhân vật nào chưa từng thấy qua? Không thể không nói Lý Thông Nhai này là một nhân vật, lại không đủ ngoan độc, không bỏ xuống được điểm mấu chốt cùng gia tộc, không thể không ngồi chờ chết.”

Chương 463: Chuyện ở Dự Phúc (2)

Trên đỉnh Lê Kính.

Hai huynh đệ đang bàn bạc an bài, Lý Thông Nhai cưỡi gió từ đỉnh núi mà xuống, nhưng không lập tức ngự phong rời đi.

Lý Thông Nhai ẩn nấp thân hình, đi xuống mười bậc, đi đến mộ địa trong núi, khắp nơi đã tràn đầy sương sớm, rêu xanh xanh biếc trên đá, sương mù tràn ngập, có chút mê người.

Hắn lau chùi tấm bia của mấy huynh đệ một lần, lúc này mới lấy ra một khối đá xanh, lấy chỉ làm kiếm, trong mấy hơi thở liền cắt ra một tấm bia đá xanh, Lý Thông Nhai đem tấm bia đá này an trí ở chỗ trống, giữa ngón tay phun ra kiếm quang, nhẹ nhàng phác họa ở trên tấm bia đá, sửa chữa hoa văn.

Bia của mấy huynh đệ đều là Lý Thông Nhai dựng lên, Lý Thông Nhai vốn định khắc cả tên bản thân mình, cẩn thận suy nghĩ một chút, cuối cùng khoát tay phóng kiếm quang này ra, tự giễu nói:

“Lập bia cho mình cũng coi như là chuyện xui xẻo, vẫn nên để lại cho hậu nhân bình luận đi.”

Vì thế cưỡi gió mà lên, phiêu phiêu diêu diêu hướng phương bắc bay đi.

————

Bên bờ sông lớn.

Lão giả cầm theo một tấm lưới rối loạn, im lặng ngồi trên tảng đá lớn để gỡ tấm lưới ra. Lý Huyền Lĩnh đã đi về hướng bắc mấy ngày, lão cũng không sợ Lý Huyền Lĩnh vụng trộm lẩn trốn, chỉ yên lặng kéo tấm lưới đánh cá của lão bên bờ.

“Xà Giao Xuất Động.”

Bên dưới lại có một người chậm rãi đi tới, thân mang áo đay, trên vai khiêng một cần câu màu bạch ngọc, dừng lại bên cạnh ông lão, ấm giọng nói:

“Tư tiền bối, chúng ta cũng nên tiến lên!”

Ông lão chỉ nhìn hắn, không trả lời, ngược lại cười nói:

“Trường Vân Ám… Tiêu Hàm Ưu lại tính toán rất tốt, đã sớm chuẩn bị cho ngươi, ngay cả thời gian đều vừa vặn, khiến người ta không thể không thán phục!”

Tiêu Sơ Đình nhìn hắn một cái thật sâu, im lặng không nói, chỉ ngồi xuống chờ, lão ông kia thở dài nói:

“Nếu không phải Tiêu Hàm Ưu bị Trì Úy làm hại, ngược lại cũng là hạt giống Kim Đan.”

“Tiền bối nói đùa.”

Nghe xong lời này, Tiêu Sơ Đình rốt cục mở miệng, nhẹ giọng nói:

“Nghe nói quý tông xuất hiện một cái Kim Tiêu Động, ngược lại là hiếm, sao lại nhớ tới đạo thống Nhiễm Chỉ Trung Nguyên kia?”

“Không có chuyện gì, một con cháu khác họ.”

Tư Họ Tử Phủ lắc đầu, điềm nhiên như không có việc gì nói:

“Trong tông chỉ có một tiểu gia hỏa tu thành mà thôi, đạo sâm Kim Tiêu đều thất truyền, thành cũng chỉ là Tử Phủ sơ kỳ đứt đoạn đạo đồ, đạo hữu không cần để ý.”

Không bao lâu sau, bên bờ toát ra từng đạo ánh sáng, Chư Tử Phủ lần lượt hiện thân, hoặc phong độ nhẹ nhàng, tiên khí lẫm liệt, ánh mắt sắc bén, pháp quang dập dờn, tổng cộng rơi xuống bảy đạo ánh sáng, lão ông kia mới loạng choạng đứng lên, nhẹ giọng nói:

“Nếu chư vị đều đã đến đông đủ, chúng ta cùng nhau đi thôi!”

…

Gió đêm quanh quẩn trong sân, khắp nơi lá cỏ phiêu linh, ánh nến mờ nhạt rõ ràng đã tắt, trong sân có một nữ tử trung niên đang ngồi, dung mạo không tính là xuất chúng, nhưng lại có chút hương vị hào phóng, đang dựa vào một bên bàn đá.

Người hầu ở dưới khom lưng uốn gối, nơm nớp lo sợ nói:

“Chúng ta đã hỏi công tử, nói là khí hậu Đông Sơn Việt hợp lòng người, không muốn trở về.”

Lư Uyển Dung bất đắc dĩ lắc đầu, thở dài một tiếng, ấm giọng nói:

“Ta còn không hiểu hắn sao? Đơn giản là ở Đông Sơn Việt tìm vu thuật… muốn mở linh khiếu, chỉ là phụ thân hắn thật lâu chưa về, ta cũng không nói được hắn.”

Lý Huyền Lĩnh chỉ có một vợ, chưa từng nạp thiếp. Nàng sinh hạ hai đứa con cho Lý Huyền Lĩnh, tính cách hai đứa nhỏ hoàn toàn khác biệt. Trưởng tỷ Lý Thanh Hồng tươi đẹp nhiệt huyết, hiện giờ đã luyện khí tầng ba, thứ tử Lý Uyên Vân lại thân không linh khiếu, bừa bãi vô danh, hiện giờ càng ngày càng âm trầm.

Lý Uyên Vân biến hóa thế nào thì Lư Uyển Dung nhìn ở trong lòng, lo lắng không thôi, nói chuyện với Lý Huyền Lĩnh nhiều lần, mỗi lần Lý Huyền Lĩnh nói tới con trai trưởng này, luôn muốn tùy hắn, chỉ cần không hại người là được…

Nàng vốn là một cô gái nhạy bén, không hiểu sao cảm nhận được một loại cảm giác áy náy từ trên người phu quân, luôn khoan dung với Lý Uyên Vân nhiều hơn, để nàng không biết phải làm sao.

Thậm chí năm đó nàng ôm Uyên Vân lên núi, ngoại trừ Lý Thông Nhai uy thế quá mức khiến nàng run lẩy bẩy, không dám ngẩng đầu, mấy người chữ lót Huyền còn lại, bất luận là Lý Huyền Phong hay Lý Huyền Tuyên, luôn luôn đối với Lý Uyên Vân tốt đến lạ thường.

“Có lẽ là ta nghĩ nhiều rồi.”

Lư Uyển Dung lắc đầu, xua tan ý nghĩ này, trầm giọng nói:

“Bên trong phường thị nói thế nào?”

“Hồi phu nhân, tin tức trong phường thị đã truyền về, đến nay… vẫn không có tin tức của Tam lão gia.”

Chương 464: Thoại Bản (1)

Lư Uyển Dung hiện giờ cũng gần bốn mươi tuổi, thiên phú của nàng không cao, hiện giờ tu vi thai tức tầng ba không theo kịp bước chân trượng phu, lại bởi vì dòng họ mẫn cảm không dám cầm quyền, luôn luôn khiêm tốn, nhưng hôm nay Lý Huyền Lĩnh đã ba tháng chưa về, Lư Uyển Dung rốt cuộc không nhẫn nại được nữa.

Nàng nắm thật chặt chén ngọc trong tay, trên trán tràn đầy sầu lo, trầm giọng nói:

“Ba tháng không có tin tức gì… Phu quân từ trước đến nay luôn cẩn thận, tất nhiên là đã xảy ra chuyện… Trên núi trả lời làm sao?”

Người hầu kia quỳ xuống bịch một tiếng, thấp giọng nói:

“Bẩm phu nhân, Lê Kính Sơn đã phong tỏa trên dưới, bọn ta thấp cổ bé họng, không thể gặp công tử.”

Trong lòng Lư Uyển Dung lập tức nhảy ra một nhịp, dâng lên cảm giác bất an nồng đậm, vội vàng mang bút mực tới, chấp bút viết nhanh, lẩm bẩm nói:

“Không được, việc này tất có vấn đề, phải hỏi Thanh Hồng.”

————

Lý Huyền Lĩnh lại lần nữa vượt sông, đi xuyên qua biển mây một hồi, bắt mấy người hỏi đường, xác định phương hướng Lạc Hà sơn rồi cưỡi gió bay đi, thỉnh thoảng lại hạ xuống đi bộ, dọc theo đường gió êm sóng lặng.

Con đường này là đi dọc theo cảnh nội Từ Quốc, xung quanh vẫn là đạo quan chiếm đa số, Lý Huyền Lĩnh nhìn phương hướng, quanh đi quẩn lại, không ngờ đã đến gần biên giới Yến Sơn, hôm nay nơi này là giao giới giữa Tu Việt Tông và Thang Kim Môn, năm đó đất hoang mọc lên mầm cây xanh rì, trong mưa bụi mịt mù, trên đường cũng có người qua lại, có chút náo nhiệt.

“Tu Việt Tông dù sao cũng là tông môn làm việc đoan chính, thật là khó được…”

Tu Việt Tông là một tông môn có lý niệm lánh đời thành tiên hiếm hoi trong tam tông thất môn, đệ tử phần lớn đều tu hành trên núi, không thường xuyên hành tẩu thế gian, cho nên không có tu sĩ mang đại danh nào, trừ người được vinh danh là đệ nhất dưới Kim Đan Thượng Nguyên chân nhân, nhân vật còn lại của Tu Việt Tông dĩ nhiên vô danh, không muốn người khác biết đến.

“Biên giới Yến Sơn… Hình như có một đạo quan, đạo quan năm đó bị yêu vật bức bách, không thể không thu thập đồng nam đồng nữ để yêu vật kia ăn, không biết bây giờ thế nào rồi.”

Dưới sự cai trị của Tu Việt tông, hạ lệnh cấm các đạo thống công phạt lẫn nhau, đạo quán trên đỉnh núi tuy rằng gặp âm mưu hãm hại, tuyệt hộ giá họa, so với những nơi còn lại đã được xem là ôn hòa hơn nhiều.

Lý Huyền Lĩnh đi dạo một vòng ở đây, nhìn sơn vụ tràn ngập, mưa phùn lất phất, nhớ tới đạo quan năm đó lúc đến đây trừ yêu đã từng thấy, trong lòng thầm nghĩ:

“Tử Phủ kia muốn ta đi Lạc Hà sơn, nhưng cũng không cho thời gian…”

Tuy Lý Huyền Lĩnh hắn không phải hạng người ham sống sợ chết, đã sớm tiếp nhận sự sắp xếp này, nhưng cũng muốn sống lâu thêm vài ngày, muốn nhìn thiên địa nhân gian này một chút, trước mắt thầm nghĩ:

“Một đường cưỡi gió tới đây, pháp lực cũng có chút hao tổn, không bằng nhìn miếu nhỏ này một cái, nghỉ chân một chút, lại đi về phía bắc.”

Vì thế cưỡi gió rơi xuống, thế đạo hiện giờ thái bình. Tiểu điện năm đó có ảo trận che giấu vững chắc, bây giờ đã hiển lộ ra, tượng đá hai bên uy nghiêm, nước mưa từ gương mặt tượng đá không ngừng rơi xuống. Lý Huyền Lĩnh bấm pháp thuật, nhẹ nhàng gõ cửa gỗ màu đỏ xám dán bùa đào hai cái, cười nói:

“Tán tu sơn dã đến bái phỏng, kính xin quan chủ mở cửa!”

Lý Huyền Lĩnh kêu hai tiếng nhưng không ai trả lời, trong lòng hơi kinh hãi, do dự giơ tay lên, cánh cửa màu đỏ xám lại từ từ mở ra.

“Cạch ~”

Cửa điện không gió mà bay, chậm rãi mở ra, gió sớm mang theo nước mưa mát rót vào trong điện, Lý Huyền Lĩnh yên lặng ngừng chân, ngơ ngác nhìn cảnh sắc trong điện.

Ngoài viện mưa phùn bay xào xạc, trong điện là một mảng lờ mờ, ánh nến hơi vàng, mùi hương pha lẫn với mùi máu tanh phả vào mặt khiến người khó chịu.

Máu màu đen chảy xuôi trên mặt đất, phản xạ ra từng điểm kim quang. Tượng đá phía trên vẫn còn trang nghiêm, phía dưới lại ngổn ngang một mảnh thi cốt. Một thi thể không đầu của lão đạo sĩ quỳ gối trước điện, tóc hoa râm tán loạn trên đất, nhẹ nhàng phiêu động theo gió.

Bồ đoàn ở chính giữa đã bị thi thể của một đám đạo sĩ bao trùm, tầng tầng lớp lớp, hài cốt ngổn ngang dựng lên cao cao, con mắt trợn tròn, nhưng một chút oán khí cũng không có, ngược lại có loại hương vị an tường an nhàn.

Trên đống thi thể, một hòa thượng đang ngồi xếp bằng ở trần, cơ bắp toàn thân nổi lên đỏ thẫm, đường cong rõ ràng, hai tay chắp trước ngực, nhắm mắt trầm tư, giữa lông mày hiện ra một ấn ký màu vàng kim, lấp lóe không ngừng.

Đầy đất, máu thịt và máu thịt bao trùm lên phù văn sơn kim, máu tươi nhỏ xuống từ trên tấm lụa đỏ bừng, phát ra tiếng tí tách, rơi vào đường cong cơ bắp gần như hoàn mỹ của hòa thượng, hắn ta không hề cảm giác được, vẫn không nhúc nhích.

“Pháp Tuệ…”

Người này chính là tăng lữ hơn mười ngày trước Lý Huyền Lĩnh gặp được ở nước Triệu, vô duyên vô cớ xông lên dây dưa với Lý Huyền Lĩnh. Hiện giờ một thân huyết khí trùng thiên, khí tức phập phồng bất định, khoanh chân ngồi trên núi thi thể, người đầy máu tươi.

Lỗ tai Pháp Tuệ giật giật, trên mặt cương nghị tràn đầy vết máu khô cạn, mí mắt nhúc nhích hai lần, chậm rãi mở mắt ra, trong con ngươi là một mảnh kim hồng, tràn đầy lửa giận nóng bỏng, lẳng lặng nhìn chằm chằm Lý Huyền Lĩnh phía dưới.

” Nghiệt súc Xà Giao, ta đã chờ ngươi từ lâu rồi!”

Chương 465: Thoại Bản (2)

Pháp Tuệ đứng dậy, từ trên cao nhìn xuống Lý Huyền Lĩnh, rồi há miệng ra, hàm răng trắng tinh sắc bén, máu chảy ra từ những nội tạng treo trên người, hắn cười lạnh nói:

“Nghiệt súc, ta đuổi theo ngươi một đường, dần dần tỉnh lại trí nhớ kiếp trước, liền biết tương lai ngươi tới đạo quan nhỏ này, bản tôn đã sớm chờ…”

“Nghiệt súc…”

Lý Huyền Lĩnh bị Tử Phủ bức tới phương bắc, trong lòng vốn đang kìm nén cục tức, bây giờ bị hòa thượng này cả kinh quát lớn, cảm xúc không cam lòng và tiếc nuối đã dâng lên trong lòng, tất cả hóa thành lửa giận phun trào, thiêu đốt trong tim phổi, hung ác nói:

“Con mẹ nó, ngươi miệng nói ra tên nghiệt súc, mở miệng ra là tội nghiệt, nhìn thi cốt dưới chân ngươi, lau máu thịt trên người ngươi, mở mắt chó của ngươi ra nhìn xem, ai mới là nghiệt súc!”

“Ha ha ha ha ha!”

Pháp Tuệ giận quá hóa cười, trên người hiện ra những đường vân màu vàng phức tạp, hai tay hợp lại, máu thịt trên mặt đất hòa tan hết như nến đỏ, hóa thành từng làn sương mỏng màu vàng nhạt tràn ngập trong viện.

“Ngươi vốn là con rắn đen ta bắt được bằng tay trái, ngươi không phải nghiệt súc thì ai là nghiệt súc? Không ngờ ngươi lại trốn đi phương nam mấy chục năm, làm mưa làm gió… Bây giờ ta sẽ quy về vị trí Ma Ha, ngươi cũng nên thành tựu với ta.”

Hắn còn chưa dứt lời, thân hình đã bay ra như đạn pháo, vung quyền đánh lên mặt Lý Huyền Lĩnh. Lý Huyền Lĩnh đặt tay trái trên thân kiếm, nguyệt khuyết kiếm đã sớm tích tụ đã lâu, thình lình rút kiếm ra, mang theo một đạo kiếm quang màu trắng tinh, chiếu vào trong điện sáng ngời.

“Keng!”

Pháp Tuệ tay không tấc sắt, bàn tay tỏa ra kim quang, mạnh mẽ cản lại đạo kiếm quang tích góp đã lâu này. Năm ngón tay hắn hợp lại bóp nát nó ra. Con ngươi không giống người kia đang lập loè kim quang, mặc cho Lý Huyền Lĩnh kéo dài khoảng cách, cười nói:

“Về phần những đạo sĩ trong đạo quan này… Có thể bị ta giết chết, đã nói lên những người này tội ác ngập trời.”

“Ngươi!”

Lý Huyền Lĩnh bị lời nói của hắn làm cho nghẹn họng, cười khinh miệt, hoàn toàn coi lời nói của hắn như gió thoảng bên tai, nhưng Pháp Tuệ lại nhướng mày, cả giận nói:

“Không tin?”

Cánh tay to lớn của hắn chậm rãi nâng lên, kim vụ trên mặt đất bị hắn dẫn dắt, nhao nhao nổi lên như xà giao, trong lòng bàn tay ngưng tụ thành một đạo kim quang, trong đó hiện ra đủ loại hình ảnh:

Có Lang Yêu Trúc Cơ cưỡi gió mà đến, sương đen tràn ngập, yêu khí ngút trời… Lang Yêu ăn quán chủ đạo quan, ép buộc lão đạo sĩ thu thập hài nhi làm thức ăn… Đủ loại cảnh tượng trong đó là… tiếng hài nhi khóc lóc, đạo sĩ khóc lóc thảm thiết, đồng thời nổi lên.

Lý Huyền Lĩnh vốn biết những đạo sĩ này làm không sạch sẽ, nhưng hắn biết tình huống trong đó, không đến mức bị hù dọa, cười lạnh nói:

“Cướp trẻ nhỏ chính là bất đắc dĩ, nếu không làm được việc này, lang yêu lập tức nuốt tất cả dân chúng dưới núi mà đi, cân nhắc lợi hại trong đó, ai nặng ai nhẹ, há có thể kết luận!”

“Há có thể kết luận?”

Đỉnh đạo quán bị đánh ra một lỗ thủng, mưa bụi rơi xuống, ánh nắng mờ tối xuyên qua khe mây dày đặc đánh vào gò má của Pháp Tuệ, chiếu cho nửa khuôn mặt hắn một mảnh tái nhợt, hai mắt Pháp Tuệ kim sắc rực rỡ, thanh âm nghiêm túc:

“Làm ác chính là làm ác, làm ác thì chịu tội, có nỗi khổ gì? Người trong thiên hạ ai không có nỗi khổ? Nỗi khổ không phải là lý do của ác, giết đám đồ vật này không quá đáng!”

“Đợi ta giết hết kẻ làm ác, tự nhiên trời đất sẽ sáng.”

Dứt lời hắn bay lên người, giữa hai chưởng đã có kim quang lóng lánh, Lý Huyền Lĩnh nhất thời nghẹn lời, kim quang trong đạo quan lại càng thêm nồng đậm. Hắn chỉ cảm thấy trong đầu hỗn loạn, trong lòng có một cỗ tức giận tả xung hữu đột quấy nhiễu khiến hắn cực độ phiền muộn. Cầm kiếm giao thủ với Pháp Tuệ, chấn động khiến lòng bàn tay đau đớn, tiến thối lưỡng nan.

“Này!”

Quyền phong của Pháp Tuệ thế lớn lực mạnh, từng quyền đánh ra càng hung mãnh, làm sao còn giống một tăng lữ không có pháp thuật? Trong lòng Lý Huyền Lĩnh lập tức càng thêm tuyệt vọng, thầm nghĩ:

“Chắc hẳn chính là muốn ta chết ở trong tay hắn thành tựu người này, cái gì mà Ma Ha chuyển thế, ta chết không ảnh hưởng toàn cục, Lý gia còn phải dựa vào phụ thân để bước tiếp…”

Đúng vào lúc này, Huyền Châu phù chủng trong Thăng Dương phủ thình lình khẽ động, hiện ra từng đạo khí lưu thanh lương, xoay quanh trong đầu hắn.

Hắn cảm thấy giống như ở trời nóng mà được ăn một khối băng tuyết lớn, thần thanh mục quang, thủ thế vốn liên tiếp bại lui cũng ổn định lại, trong lòng Lý Huyền Lĩnh đại động, chỉ nghe bên tai vang lên một thanh âm ôn hòa bình tĩnh.

“Tĩnh thủ tâm thần, kiên trì thời gian một nén hương.”

Lý Huyền Lĩnh sao còn không biết các loại dị tượng vừa rồi đều là thuật pháp Pháp Tuệ, khó lòng phòng bị, thực sự quá mức quỷ dị. Là có người ra tay xua tan pháp thuật của Pháp Tuệ, trong lòng lập tức vừa mừng vừa nghi, âm thầm nói:

“Là ai… Tiêu Sơ Đình?! Nhưng lại không quá giống…”

Chương 466: Đỉnh núi Nhuế gia

Dưới sương mù u ám trầm thấp, trong núi một mảnh tiêu điều, kiến trúc màu trắng như ánh trăng xen kẽ, trên bình đài cao nhất, gỗ rơi lộn xộn, rơi trên bàn như bạch ngọc.

“Mệnh số…”

Lục Giang Tiên ngồi trước bàn như bạch ngọc, trong tay nắm một sợi tơ màu trắng tinh tế mà tinh khiết, kéo dài tới hư không vô biên vô hạn, lung la lung lay, tay kia của hắn thì nắm một vầng sáng màu bạc, di động trên dưới giống như sinh mệnh, có chút thần dị.

“Thì ra khi ta ban thưởng Trọng Hải Trường Kình, Ma Ha này đã khóa chặt Lý Thông Nhai từ xa ngàn dặm, bắt đầu bố cục… Nộ Ma Ha đã tu chín đời, gom đủ các loại mệnh số, đời này là muốn giết Lý Thông Nhai để chứng đạo…”

“Chư Tử Phủ (các Tử Phủ, chư vị Tử Phủ) phía nam thậm chí Kim Đan cũng mưu tính lẫn nhau, lợi dụng thủ đoạn thần thông, muốn giữ Lý Thông Nhai lại, làm mồi nhử, muốn giết Ma Ha này…”

Lục Giang Tiên chậm rãi nhíu mày, có chút nghi hoặc:

” Cương khí và mệnh số có liên quan đến nhau, người người đều có cương khí khác biệt, là bởi vì cương khí đã đem mệnh số sinh ra, hay là số mệnh tạo ra cương khí?”

Nghĩ đến đây, Lục Giang Tiên hiểu ra trong giây lát.

“Lý Thông Nhai chính là mồi nhử, cũng không phải tế phẩm, nếu vận tác thoả đáng, cũng không hẳn phải chết… Chỉ cần có thể kiên trì đến mức Nộ Ma Ha hoàn toàn thức tỉnh trên người người Pháp Tuệ, Chư Tử Phủ ra tay, liền có thể còn sống sót…”

Thực lực Lục Giang Tiên còn chưa khôi phục tới mức có thể đánh cờ với Tử Phủ Ma Ha thậm chí Kim Đan Pháp Tướng, nhưng muốn hắn ngồi trong kính chờ Lý Thông Nhai bị người khác đánh bạc làm mồi nhử thì quả thực biệt khuất, hắn vẫn cẩn thận như trước, nhưng cũng không phải tiểu bạch lúc trước.

“Mặc dù ta không ra tay, nhưng cũng không đến mức để mặc cho người khác định đoạt…”

Hắn cẩn thận suy nghĩ:

“Năm đó Minh Tuệ, thậm chí Liên Ma Ha ở trước pháp giáp đều không hề có lực hoàn thủ, có thể thấy được vị trí pháp giám cao tới mức tiên nhân, chỉ cần việc này chưa từng dính đến tiên nhân, ta cũng có thể động tay động chân mà không bị phát hiện.”

Lục Giang Tiên thúc giục lực lượng thôi diễn năm đó lấy được từ trong tay Lưu Trường Điệt, ngân quang chợt co lại một phần ba, chờ đợi một lát, ngưng tụ ra một chữ:

“Cát!”

“Không sai.”

Vốn là một đám Tử Phủ Ma Ha mưu tính, chỉ là Lục Giang Tiên luôn cảm thấy tính toán sẽ càng thêm an tâm, sợi tơ trong tay nhẹ nhàng bắn ra, trở thành bạch quang lập lòe, hắn âm thầm vạch ra điểm mấu chốt cho mình:

“Chỉ thông qua huyền châu phù chủng để làm mô giới, cứ như vậy, cho dù là những Tử Phủ kia đột nhiên nổi điên bắt Lý Huyền Lĩnh hoặc là Lý Thông Nhai cũng không phát hiện ra cái gì, gõ vỡ đầu cũng không phát hiện được!”

Huyền Châu phù chủng chính là một trong những căn bản của pháp giám, chỉ sợ tiên nhân ở trước mặt cũng không phát hiện được, nếu không phải như thế, Lý Xích Kính Lý Thông Nhai năm đó từng ngày lắc lư trước Tử Phủ, đã sớm bị bắt lại.

Suy xét mỗi một khâu một lần, Lục Giang Tiên xác định không sơ hở chút nào, lúc này khóe miệng mới nhếch lên mỉm cười, thấp giọng nói:

“Cứ cùng những người này chơi đùa một chút, coi như là tích lũy kinh nghiệm! Ta hàng năm ăn dùng hương khói cúng bái của Lý gia, cũng ra một phần sức lực đi!”

Khi vừa hạ quyết tâm, Lục Giang Tiên nhẹ nhàng câu dẫn sợi dây trong hư không kia, phản xạ ra từng đạo bạch quang chói mắt, hắn lẩm bẩm nói:

“Lý Huyền Lĩnh đang ở Yến Sơn… Lý Thông Nhai thì đang trên đường tiến về phương bắc…”

Trong tay bấm pháp quyết, Lý Thông Nhai xa xôi ngoài ngàn dặm lập tức có hiểu ra, bất động thanh sắc thay đổi phương hướng, nhanh chóng đi về hướng Yến Sơn, Lục Giang Tiên yên lặng nhìn chăm chú đôi phụ tử này, trong lòng có chút phức tạp không hiểu.

“Lý Huyền Lĩnh đã là thân tất phải chết, chỉ có giết Lý Huyền Lĩnh thành tựu Pháp sư, Nộ Ma Ha mới có thể kết hợp với bộ thân thể Pháp Tuệ kia… Theo an bài của chư vị Tử Phủ, sau khi Lý Huyền Lĩnh chết hẳn còn có một đoạn thời gian Pháp Tuệ đi về hướng bắc, lúc này sẽ để Lý Thông Nhai truy tìm…”

“Nhưng mà thời gian kéo càng lâu, Pháp Tuệ và Nộ Ma Ha kết hợp càng chặt chẽ, lúc đó hắn ra tay, khả năng sống sót của Lý Thông Nhai càng thấp, càng đi về bắc cũng càng thoát ly tầm nhìn của ta… Tốt nhất là Lý Huyền Lĩnh có thể chống đỡ lâu hơn một chút, lúc Pháp Tuệ đột phá vừa vặn bị Lý Thông Nhai chặn ở Yến Sơn!”

Hắn đang yên lặng trầm tư, trong hư không lại đột nhiên nhảy dựng, Lục Giang Tiên vội vàng xách tay, nhìn chằm chằm vào trong hư không, trong mắt phản chiếu ra lít nha lít nhít các loại sợi tơ, đan vào nhau, ngón tay nhẹ nhàng đẩy một cái, nhẹ giọng nói:

“Tĩnh thủ tâm thần, kiên trì thời gian một nén hương.”

Nói xong toàn lực thôi động pháp lực, nhìn chăm chú từng đầu dây nhỏ trong hư không, yên lặng suy tính.

————

“Keng!”

Lý Huyền Lĩnh rút kiếm ngăn cản thiết quyền Pháp Tuệ vung tới, phát ra tiếng chói tai do kim loại ma sát. Hắn lui về phía sau vài bước, kiếm khí bắn tung tóe đánh cho đại trụ vỡ nát trăm ngàn lỗ. Lý Huyền Lĩnh đầu đầy mồ hôi, lục phủ ngũ tạng như có lửa đang thiêu đốt, nhịn không được phun ra một ngụm máu tươi.

“Xì… xì…”

Máu tươi kia còn chưa rơi xuống đất, đã hóa thành một đoàn kim vụ, liên kết với kim vụ phiêu tán trong viện. Dọc theo đường cong cánh tay của Pháp Tuệ, từng quyền đánh vào pháp thuẫn của Lý Huyền Lĩnh.

Chương 467: Thanh Đỗ Phong (1)

Lý Huyền Lĩnh có khí lưu thanh lương kia hỗ trợ, trong đầu trở nên thanh minh, không còn bị pháp thuật của Pháp Tuệ mê hoặc nữa, lúc này chuẩn bị cưỡi gió bay lên, thầm nghĩ:

“Tuy ta không thể chạy trốn, nhưng từ trên cao đánh xuống lại có thể kiên trì thêm một hồi…”

Ai ngờ sương mù màu vàng kim kia như giòi trong xương, nhao nhao bám vào pháp thuẫn của hắn, Lý Huyền Lĩnh nhất thời chỉ cảm thấy thân thể trầm xuống, trên chân như rơi có vạn cân Trầm Thiết, chỉ bay lên được cách một thước đã không lên nổi nữa, Pháp Tuệ nhân cơ hội nhảy lên một cái, một chưởng đánh cho hắn rơi xuống.

“Bành!”

Lý Huyền Lĩnh mặt xám mày tro đập vào trong tường điện, Pháp Tuệ cười ha ha, nhẹ nhàng tiến lên, cười nói:

“Đợi ta đánh chết ngươi, liền đột phá pháp sư, lại tìm phụ thân của Trọng Hải Kình Giao ngươi, cùng nhau đánh chết, thành tựu Liên, chứng đạo Ma Ha.”

“Chứng đạo Ma Ha…”

Lý Huyền Lĩnh bị hắn đánh rơi, lục phủ ngũ tạng chấn động, pháp lực ngưng tụ bị đánh tan, vốn không còn sức tái chiến, nghe hắn nói vậy nghiến răng nghiến lợi, không khỏi sinh ra cảm giác bất lực, bôi lên túi trữ vật bên hông một cái, bắn ra năm đạo phù lục.

May mà Lý Huyền Tuyên đêm dài ngày đêm vẽ bùa, trên người Lý Huyền Lĩnh mới có nhiều bùa chú như vậy, hai đạo thai tức đỉnh phong, ba đạo luyện khí sơ kỳ, hóa thành mưa băng lửa, khói độc thiểm điện đồng loạt nổ tung trên người Pháp Tuệ.

Pháp Tuệ mặc dù thức tỉnh trí nhớ, nhưng phần lớn là một chút đoạn ngắn, kinh nghiệm đấu pháp cũng không nhiều, kinh nghiệm đấu pháp với tu sĩ liền càng ít, bị năm đạo phù lục này xông thẳng vào, vội vàng khởi động kim quang ngăn cản.

Hai đạo phù lục thai tức đỉnh phong kia dễ ngăn cản, phù lục Luyện Khí sơ kỳ lại đánh vào trên người hắn, trên thân hắn tràn đầy đường vân màu vàng nổ tung, để hắn phải lui ra một bước, sắc mặt Lý Huyền Lĩnh tái nhợt, cũng bị dư ba pháp thuật chấn động, lần nữa phun ra máu tươi.

Cũng may Pháp Tuệ đã lui ra, Lý Huyền Lĩnh nghiêng người, mặt tái nhợt kéo dài khoảng cách. Hắn lại tranh thủ được mấy chục hơi thở.

Pháp Tuệ phủi đi một thân bụi đất, con mắt nhìn thẳng về phía Lý Huyền Lĩnh, cười nói:

“Ngươi so với đám đạo sĩ này thì mạnh hơn nhiều lắm, có lẽ là do trong trí nhớ thì tu sĩ tạp khí có sự khác biệt với tu sĩ Luyện khí… Thích tu ở chỗ chúng ta cũng có sự phân biệt này, chỉ cần qua loa giao thủ, liền biết được có phải là chính pháp hay không.”

Lý Huyền Lĩnh căn bản không quan tâm hòa thượng này lại đang giảng gì điên điên khùng khùng, trong đầu nhanh chóng vận chuyển, chỉ muốn kéo hòa thượng này thêm một hồi, trong miệng quát:

“Ta cũng hiểu được một chút, chính pháp của Thích Tu chính là vùng đất hoan hỉ, thế giới Cực Lạc, về phần hạng người giết người như ngóe giống như ngươi, thì không phải là chính pháp gì!”

Quả nhiên, lời vừa nói ra, đủ khiến hòa thượng này ngây ngẩn cả người mấy hơi, nhìn chằm chằm Lý Huyền Lĩnh giống như cười mà không phải cười, tay bấm pháp quyết, lạnh lùng nói:

“Ngươi đã gặp Mộ Dung Hạ rồi!”

Cũng không đợi hắn trả lời, Pháp Tuệ tự gật đầu, hoa văn màu vàng phức tạp trên người càng ngày càng đậm, vẻn vẹn chỉ tiến về phía trước một bước, trong nháy mắt vượt qua mười mấy thước, trực tiếp xách lấy cổ Lý Huyền Lĩnh, cả giận nói:

“Gặp qua là tốt rồi! Ta lại hỏi ngươi, dựa vào cái gì mà bất kể không phân nam nữ già trẻ, tội ác lương thiện cũng đều có thể ở chỗ của hắn hưởng lạc! Kẻ ác nên chịu đủ loại hình phạt, nhận hết cực khổ mà chết, người lương thiện mới xứng bị chúng ta ăn thịt, ngươi nói có phải không?! Ngươi nói có phải không?”

Hai mắt hắn kim quang chói mắt, da thịt đều lộ ra hào quang màu vàng đồng, pháp lực giữa hay tay hắn mơ hồ mang theo ý giam cầm. Theo lời nói của Pháp Tuệ, từng đạo phù văn màu vàng hiện ra, khóa chặt Lý Huyền Lĩnh lại.

Mặt Lý Huyền Lĩnh đỏ lên, cũng may hắn là tu sĩ Luyện Khí, nhất thời không đến mức ngạt thở mà chết, chỉ miễn cưỡng há miệng, châm chọc nói:

“Một thiện giả tốt xứng để ngươi ăn sao.”

Pháp Tuệ lửa giận ngập trời, đáp án mà Lý Huyền Lĩnh nói khiến hắn cảm thấy khó tin, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Ta muốn ăn ngươi, vậy mà còn không biết cảm ơn?”

Pháp Tuệ đột nhiên nâng tay lên, dốc toàn lực ném ra. Lý Huyền Lĩnh bắn ra như một quả đạn pháo, hung hăng đụng vào đỉnh đại điện. Đại điện này vốn đã thủng trăm ngàn lỗ, lại bị hai người bọn họ đánh nhau một phen, lập tức ầm ầm tan vỡ.

“Ầm ầm —— “

Bụi mù màu xám trắng đột nhiên bốc lên, mái ngói sứ sứt mẻ và gỗ vụn rơi xuống giống như mưa to, đại điện tối tăm không biết bao lâu rốt cuộc đổ xuống, bốn phía đều là gạch ngói vỡ vụn và gỗ. Toàn thân Lý Huyền Lĩnh vỡ nát không biết bao nhiêu mảnh xương cốt, giống như một bãi thịt nát nằm trên bậc thang trước đại điện.

Hai pho tượng uy vũ trang nghiêm trước cửa đã có một pho tượng vỡ nát đầy đất, một pho tượng khác gãy tay chân, chỉ để lại một cái đầu lẻ loi trơ trọi đứng trên mặt đất, trên khuôn mặt tượng đá bóng loáng rủ xuống từng giọt nước mưa, nhỏ xuống trong vũng mưa màu đỏ.

Tấm bảng treo trên nóc nhà được dùng tấm vải rách phủ lên giờ này rốt cuộc cũng rơi xuống, rơi xuống trước mặt hắn, tấm vải bay theo gió, lộ ra mấy chữ màu vàng bên dưới.

“Trấn Hủy Quan…”

Chữ màu vàng to như mặt trời chiếu vào trong ánh mắt hắn, gương mặt Lý Huyền Lĩnh vỡ ra một lỗ hổng lớn, miệng đón gió cong lên thành một nụ cười cực kỳ khó coi, phun ra mấy chữ.

“Một mùi hương… Thơm quá.”

Chương 469: Thành Tuấn (1)

Lập tức nhìn chung quanh một vòng, Tiêu Sơ Đình tâm tư thâm trầm, đột nhiên trở thành cái bia cho mọi người chỉ trích, chẳng những không sợ hãi, lập tức ý thức được đây là thời cơ tốt để kéo cờ lớn, ấm giọng nói:

“Chính là tiền bối kia xuất thủ, không phải lực lượng của Sơ Đình.”

Một đám Tử Phủ đều hơi chậm lại, hai mặt nhìn nhau, có vẻ kinh nghi, có người thấp giọng nói:

“Có thể để chúng ta không hay biết mà thi pháp, Giang Nam còn có Tử Phủ nào bá đạo như vậy? Chung quy không thể nào là Thượng Nguyên đạo hữu?”

“Thượng Nguyên là Kiếm Tiên chứ không phải Vu Tiên, làm sao có thể? Huống chi Tu Việt Tông từ trước đến nay luôn là một người có tính tình cao ngạo độc lập, sao lại ra tay làm những chuyện này?”

Nhìn Lý Thông Nhai đi thẳng đến Yến Sơn, một trong những tử phủ trong đó nhẹ nhàng bấm ngón tay, thấp giọng nói:

“Nếu cứ theo tốc độ này, cũng vừa vặn tốt, Nộ ma ha nuốt rắn nhỏ, rắn lớn liền vừa vặn đến trong đạo quan này.”

“Vậy chẳng phải là đấu với hắn một trận ở trong đạo quan?”

Hai vị Tử Phủ trao đổi vài câu, thanh âm kia rõ ràng địa vị cao hơn, dừng một chút liền mở miệng cắt ngang, nhẹ giọng nói:

“Sơ Đình đạo hữu, có thể cho ta biết là vị tiền bối nào ra tay hay không?”

“Thiên Nguyên đạo hữu.”

Tiêu Sơ Đình mỉm cười, đáp:

“Sơ Đình thực sự khó nói.”

Tiêu Sơ Đình đáp lời lập lờ nước đôi, một đám Tử Phủ lúng túng một cái chớp mắt, lập tức có người mở miệng giảm bớt, cười nói:

“Có thể khiến cho Nộ Ma Ha nhập vào người là được rồi, cũng không cần cầu quá nhiều… Dù sao hành tẩu Thái Hư thôi động mệnh số tiêu hao cũng lớn, ở trong đạo quan này cũng tốt, không cần chờ nữa, chư vị đạo hữu sớm giải quyết Ma Ha, đều tự làm việc của đi…”

“Không sai.”

Người này mở miệng, lập tức có mấy vị Tử Phủ lên tiếng phụ họa, thậm chí có một người cười khổ nói:

“Chúng ta mới tấn chức Tử Phủ, không thể thần du Thái Hư thời gian dài như mấy vị tiền bối, chỉ sợ đến lúc đó hao tổn thần thông tu vi, để Nộ Ma Ha chạy thoát.”

Lời vừa nói ra, một đám Tử Phủ yên lặng nhìn về phía Thiên Nguyên chân nhân, ước chừng qua một hơi thở, mới nghe một đạo thanh âm trong trẻo nói:

“Được.”

Thái Hư nhất thời không có người lên tiếng, thanh âm trong trẻo kia cũng không mở miệng nữa, chín đạo thải quang yên lặng nhìn Yến Sơn phía dưới, chờ đợi thời cơ.

Lý Huyền Lĩnh chết rồi.

Mưa to vẫn đang rơi, làm loãng đi máu chảy khắp nơi, quạ đen kêu lên thê thảm ở trong mưa to, bảng hiệu “Trấn Hủy Quan” trên mặt đất vỡ thành ba đoạn, ngổn ngang lộn xộn mà bày ra.

Pháp Tuệ quỳ trên mặt đất, cúi người xuống, thân hình được nước mưa cọ rửa lộ ra vẻ mạnh mẽ như hổ. Hắn đỡ lấy Lý Huyền Lĩnh, cách miệng tầm ba tấc, bùa chú màu vàng trong lòng bàn tay lần lượt sáng lên, Lý Huyền Lĩnh dưới thân đã không còn động tĩnh.

“Phù…”

Pháp Tuệ thổ tức thật sâu, bí quyết dẫn động thuật pháp, kim quang trong hai mắt nhấp nháy, định nuốt mệnh số của Lý Huyền Lĩnh vào.

“Đời thứ chín… Kiếp thứ chín… Chín đời Ma Ha.”

Pháp Tuệ khẽ hút, dẫn động mệnh số và tu vi Lý Huyền Lĩnh phun ra, huyền châu phù chủng trong Khí Hải Huyệt của Lý Huyền Lĩnh bá đạo vô cùng, đang chuẩn bị co rút mệnh số và tu vi của Lý Huyền Lĩnh thì làm sao chịu cho hắn?

Huyền Châu phù chủng lập tức cuốn lấy tu vi và mệnh số của Lý Huyền Lĩnh. Pháp Tuệ chẳng qua là ma ha chuyển thế, đương nhiên tranh không được, vẫn thi triển pháp thuật, mắt thấy hai tay đã trống trơn.

“Không tốt!”

Cũng may Lục Giang Tiên đã sớm nhìn chằm chằm, ngoài vạn dặm nhẹ nhàng bấm đốt ngón tay, huyền châu phù chủng vừa động là bị hắn ngăn chặn, kêu lên ông ông, tán đi tu vi cùng mệnh số, lẻ loi trơ trọi trốn vào hư không.

Pháp Tuệ dưới mí mắt Tử Phủ không hút ra được mệnh số Lý Huyền Lĩnh là sơ hở kinh thiên, vội vàng khống chế hạt giống Huyền Châu Phù nới lỏng mệnh số và tu vi, thuận tay xóa đi phần có liên quan đến pháp giám trong trí nhớ của Lý Huyền Lĩnh, đề phòng bất trắc, bản thể nhanh chóng độn vào trong kính.

“Mẹ ơi…”

Phù chủng trồng mấy chục năm không còn cái gì, Lục Giang Tiên mắng nhỏ một tiếng, tuy bây giờ phù chủng cấp bậc Luyện Khí đối với hắn đã không có tác dụng lớn, nhưng cũng là ăn một ít thiệt thòi nhỏ, âm thầm nói:

“Tu vi Luyện Khí thì tùy ngươi cầm lấy, về phần Lý Thông Nhai… Nghĩ cũng đừng nghĩ!”

Pháp Tuệ thi triển pháp thuật, hô to một tiếng, hư không hiện ra từng dải lụa màu trắng, tươi mát dễ chịu, như khói như sương, tràn vào mũi miệng hắn, hắn nuốt xuống một ngụm, chỉ cảm thấy cam tuyền dưới lưỡi bắt đầu phun trào, tứ chi nóng lên.

“Bản tôn đắc pháp rồi!”

Trong giây lát sau đầu hắn hiện ra một đạo ánh sáng màu sắc rực rỡ, ấn ký màu đồng trên người càng lúc càng khắc sâu, hai mắt sáng ngời, trong màn mưa nặng hạt như hai viên minh châu.

“Lạch cạch.”

Khi Pháp Tuệ cưỡi gió bay lên, buông thân thể trong tay ra, Lý Huyền Lĩnh ngã bịch xuống mặt đất, hai con mắt trợn tròn nhìn chằm chằm lên bầu trời, chậm rãi phản chiếu một bóng người mặc áo bào xám, dần dần phóng đại, nhanh chóng đáp xuống trước quan.

“Rầm…”

Giày vải bình thường màu xám đạp trong mưa, nước mưa màu đỏ nhạt nhanh chóng thối lui, vừa vặn để ra một con đường, áo bào màu xám đen nhẹ nhàng nâng lên ở trong gió, Lý Thông Nhai dừng bước.

“Lĩnh nhi…”

Chư vị Tử Phủ ra tay, Lục Giang Tiên ngoài vạn dặm yên lặng dẫn đường, thỏa hiệp kiềm chế lẫn nhau, vừa vặn để Lý Thông Nhai kịp thời chạy tới, để phụ thân vừa lúc trơ mắt nhìn trưởng tử chết ở trước mắt.

Chương 470: Thành Tuấn (2)

Chòm râu xám trắng của Lý Thông Nhai nhẹ nhàng phiêu động trên không trung, thần sắc có chút hoảng hốt, tay phải ấn kiếm, nước mưa dưới lòng bàn chân không ngừng nhảy lên, từ y bào của hắn leo lên trên.

“Kình Giao? Tới cũng nhanh ghê.”

Pháp Tuệ dùng ánh mắt màu vàng nhìn chằm chằm hắn, chỉ cảm thấy cổ họng ngứa ngáy, nhịn không được lớn tiếng ho khan, ho đến trời đất tối tăm, quỳ một chân trên đất, vừa ho vừa cười, phù một tiếng nhổ ra hai cái răng trắng tinh sắc bén.

Hai chiếc răng này vừa rơi xuống đất, màu sắc nhanh chóng thâm trầm thành màu vàng sậm, hình thể nhanh chóng kéo dài biến hình, biến hóa thành hai cây đoản côn đầy hoa văn, đập mặt đất ra hai cái hố to tràn đầy vết nứt.

“Ha ha ha ha ha.”

Pháp Tuệ nhặt hai cây đoản côn hoa văn lên, bôi máu lên trên, mỗi tay cầm một cái, cười nói:

“Ta nói ngươi cần gì phải như thế, hắn chết vào tay ta chẳng lẽ không phải do chính tay ngươi thúc đẩy sao?”

Lý Thông Nhai không nói một lời, nước mưa rào rạt đã ngưng tụ thành hai con xà giao màu xanh nhạt giương nanh múa lượn bên cạnh hắn, lão nhân yên lặng nhìn chằm chằm hòa thượng trước mặt, Pháp Tuệ không tránh không né, thản nhiên đối mặt với hắn.

“Ngươi biết ta muốn ăn ngươi, cũng biết sẽ dùng tộc nhân của ngươi để treo ngươi lên.”

Trong ánh mắt màu vàng của Pháp Tuệ dâng lên lửa giận, hoa văn trên hai cây đoản côn sáng lên từng chút từng chút, miệng hắn phun Phạn âm:

“Chỉ là ngươi không hiểu được ta sẽ dùng ai để dẫn dụ ngươi… Cho nên ngươi cố ý phái Lý Huyền Lĩnh đi về phía bắc, hy sinh con ruột của ngươi… Cũng là mệnh số gây nên, để cho ta ăn hắn, đột phá pháp sư, ngược lại cũng phải cảm tạ ngươi một tiếng!”

Pháp Tuệ nhìn chằm chằm Lý Thông Nhai một cái, quả nhiên thấy được vẻ tức giận hối hận chợt lóe lên, nhất thời bỏ đi chút nghi hoặc trong lòng, cười nói:

“Cũng không biết ngươi lấy được tin tức từ đâu, vậy mà lại đến nhanh như vậy, cũng may kiếp trước ta sớm có phòng bị, thiết hạ thần thông quấy nhiễu, không đến mức bị ngươi đánh gãy thành tựu ở kiếp này.”

“Ngươi cũng to gan, biết rõ mình bị Ma Ha để mắt tới, lại còn muốn dùng con ruột câu ra ta, ngươi hết lần này tới lần khác bị thần thông của ta vây khốn, cứu con ngươi chậm một nhịp, hôm nay trong lòng hối hận, chỉ sợ khó có thể nói rõ!”

Pháp Tuệ và Nộ Ma Ha kết hợp càng lúc càng chặt chẽ, ánh sáng vàng trong mắt bắn ra bốn phía, còn phải nói thêm vài lời để kéo dài thời gian, trong núi lại đột nhiên sáng lên một đạo bạch quang.

Lý Thông Nhai rút kiếm.

Thanh Xích kiếm màu xanh trắng đột nhiên ra khỏi vỏ, mang theo một đạo kiếm quang màu trắng tràn trề phóng tới, lớn như cánh buồm, gào thét mà tới, chiếu khắp mọi nơi một mảnh trắng xóa, mảnh vụn của pho tượng, phế tích đạo quán, vũng nước trên phiến đá, đều bị bạch quang bao phủ.

“Được!”

Pháp Tuệ gầm lên một tiếng, hai tay cầm đoản côn lao lên. Một thân hoa văn màu vàng lập lòe, dọc theo đường nét duyên dáng triền miên kia, bắn ra kim quang dày đặc, va chạm với ánh sáng trắng của trời đất.

Ai ngờ kiếm quang màu trắng kia linh động phi thường, lúc lớn lúc nhỏ, hư chiêu nhoáng lên, từ dưới thân hắn chui qua, phiêu hốt bay vòng tới trên cánh tay hắn, nhẹ nhàng rơi xuống.

“Keng!”

《 Nguyệt Thương Kiếm Điển 》 vốn là thủ thế hung mãnh nhất, lại dùng Thanh Xích kiếm đánh ra, trong khoảnh khắc kim quang đại phóng, cánh tay trái của Pháp Tuệ dứt khoát rơi xuống, lông mày hắn nhíu lại, cười nói:

“Hóa ra là Kiếm Nguyên… Được!”

Nói thì nói như vậy, nhưng tay phải còn sót lại của Pháp Tuệ vội vàng đón lấy tay trái kia, nào ngờ trước mắt tỏa sáng, bắn ra ba đạo lưu quang màu trắng, di động lên xuống, đi về phía mi tâm và bụng dưới của hắn.

“Phốc phốc…!”

Pháp Tuệ chỉ vừa mới đột phá pháp sư, Lý Thông Nhai lấy thanh xíchc kiếm thi triển Nguyệt Cương Kiếm Nguyên, mỗi đạo kiếm quang đều có linh tính ý thức, hắn làm sao có thể địch nổi, bị ba phân nguyệt quang xuyên qua thân thể, ngực và bụng đều lưu lại một cái lỗ nhỏ trước sau thông thấu.

“Được!”

Thân thể Pháp Tuệ còn chưa rơi xuống đất, Kiếm Nguyên đã đập vào mặt như trời long đất lở, cắt dưa chặt rau, chỉ trong mấy hơi thở đã chém hắn thành mảnh vụn đầy đất.

“Lý Thông Nhai.”

Trong lúc nhất thời cả tòa phế tích đều là da thịt màu trắng, gương mặt Pháp Tuệ chỉ còn lại có nửa tấm, đang rơi vào trên tượng gỗ bùn đang ngã xuống, môi son lên xuống khép mở, cười nói:

“Nếu ta đã nhận mệnh số của Lý Huyền Lĩnh, cũng muốn hỏi ngươi một câu.”

Lý Thông Nhai mặt không đổi sắc, trường kiếm trong tay sáng ra hào quang màu xanh trắng trong suốt, tứ chi trên mặt đất kia không thấy máu, cũng không thấy nội tạng, giống như một cái cục bột dính dính, mọc ra tay chân chạy chung quanh, dính vào nhau, cái miệng kia rơi vào giữa hai bàn tay, vẫn kêu lên:

“Dựa vào cái gì? Năm đó Già Nê Hề đông tiến, là ta cứu Lý Cảnh Điềm ra, là ta dẫn nàng thâm nhập địch doanh, giao thoa với chúng Sơn Việt, làm nô tỳ cho người khác, là ta dẫn nàng ra ngoài, là ta bảo toàn trong sạch của nàng, bảo vệ tính mạng của mình, không đến mức để người ta nắm thóp…”

Nửa khuôn mặt rục rịch, miệng đỏ khép mở, lộ ra hàm răng sắc bén sáng ngời, phát ra từng tiếng gào thét:

“Luận tâm trí ta có điểm nào không bằng Lý Huyền Tuyên? Luận thủ đoạn ta càng mạnh hơn hắn mấy bậc! Luận tu vi thiên phú, Lý Huyền Tuyên thúc ngựa cũng không đuổi kịp ta!! Dựa vào cái gì!”

Cái miệng kia khép mở từ trên xuống dưới, không phát ra thần thông thuật pháp gì, cũng không có vận dụng chú thuật cùng vu thuật gì, lại làm cho Lý Thông Nhai thủy chung không thay đổi sắc mặt giống như tuyết sơn băng giải.

“Phụ thân! Dựa vào cái gì mà hắn làm gia chủ hai mươi tám năm! Dựa vào cái gì mà ta cưới con gái của kẻ thù, không có tiếng tăm gì, ngoan ngoãn chết đi!”

Chương 471: Ly Hỏa Thương (1)

Lý Thông Nhai tay trái cầm kiếm, chỉ xéo mặt đất, trên gạch đá phản xạ ánh sáng màu xanh trắng, gạch đá cùng da thịt màu trắng trên ngói vỡ cùng tự mình lao về phía trung tâm, miệng phun ra lời nói làm thần sắc bình tĩnh của Lý Thông Nhai biến hóa thành thống hận bất an.

Da thịt nhảy lên đã ngưng tụ ra đầu Pháp Tuệ, theo Nộ Ma Ha chậm rãi nhập vào người, gương mặt hắn càng ngày càng anh tuấn, màu vàng trong mắt càng ngày càng đậm, gương mặt tuấn tú kia trở nên nhẵn nhụi bóng loáng, con mắt màu vàng sậm nhìn chằm chằm vào ánh mắt Lý Thông Nhai, cả giận nói:

“Ngươi đang cảm thấy thiếu nợ!”

“Ngươi đang tị hiềm, ngươi thiếu nợ phụ huynh, vì thế ngươi đặt huynh đệ lên trên, cái giá lại phải để ta gánh vác, Lý Thông Nhai! Ta vô tội biết bao!”

“Câm miệng!!”

Thanh âm Lý Thông Nhai như lôi đình nổ vang, môi của hắn trắng bệch, run nhè nhẹ, trường kiếm trong tay phát ra tiếng rít bén nhọn, như là giao ô long ngâm, dẫn tới trong cả tòa Biên Nhạn Sơn côn trùng kêu vang, tiếng côn trùng kêu đều cứng lại, thiên địa yên tĩnh.

“Ông -””

Kiếm quang màu xanh trắng phun ra ngoài, óng ánh trong suốt, hàng trăm hàng ngàn kiếm khí từ trên Thanh Xích Kiếm được Lý Thông Nhai huy động bay vọt lên, như thác nước đổ ập xuống, tượng gỗ bùn nhão kia hóa thành tro bụi trong khoảnh khắc, toàn bộ đỉnh núi chấn động không ngừng, ầm ầm rung động.

“Ầm ầm…”

Kiếm quang màu xanh trắng chói mắt lấp lóe khoảng chừng năm hơi thở, kiếm khí tung hoành, đánh cho phế tích thủng trăm ngàn lỗ, toàn bộ nước mưa trên bình đài chảy ngược, hóa thành khí thủy mờ mờ màu trắng nhạt, mông lung, giống như tiên cảnh.

“Ha ha ha ha ha ha!”

Nước mưa quá mức mãnh liệt, giữa hố to trên đầu nhanh chóng tích tụ nước màu xám, trên đầu trắng nõn hiện đầy vết thương đỏ tươi giống như miệng nhỏ của trẻ con, lộ ra xương cốt màu vàng sậm, con mắt màu vàng sậm của Pháp Tuệ sắp rơi ra, vẫn tràn đầy tức giận, nhìn chằm chằm Lý Thông Nhai.

“Chẳng qua là vô dụng mà thôi, Tứ Ma Đế đang trở về từ trong Thái Hư, ngươi mới có thể chém nát bản tôn, hiện nay chẳng qua chỉ có thể thấy xương, qua thêm một lát nữa, ngay cả da thịt của ta cũng bị thương cực kỳ khủng bố!”

Hai cánh tay của Pháp Tuệ đã mọc ra, chống bả vai và đầu đứng lên, đi trên mặt đất hai bước thăm dò, nhìn có chút kinh dị, vết thương trên mặt nhanh chóng khép lại, nghiêng đầu lại cười.

“Phụ thân, người nói có phải không?”

Lý Thông Nhai chỉ lẳng lặng nhìn hắn, trường kiếm trong tay dấy lên từng đạo pháp quang, trong mắt tràn đầy tức giận, Pháp Tuệ thấy hắn bị pháp thuật của mình ảnh hưởng thần trí, vẫn không có ý tứ chạy trốn, trợn mắt cười một tiếng, hai mắt vậy mà chảy ra nước mắt, cắn răng nói:

“Ngươi muốn ta trông chừng hậu bối, ta liền bỏ việc tu luyện để xuống núi chăm sóc, ngươi muốn ta tọa trấn mạch khoáng, ta liền bỏ tiên sơn đi tới nơi cằn cỗi đó tọa trấn, thật vất vả mới thành Luyện Khí, liền phải áp giải linh vật, cuối cùng ngươi còn muốn ta đi tìm chết!”

“Mẫu thân tu luyện nhiều năm, ngươi có thêm một phần tài nguyên cũng không chịu cho nhiều, tất cả cho Lý Huyền Phong cùng đời Uyên Thanh, mấy phần đan dược duy nhất nàng ta dùng là ta và Liễu thị dâng lên, đến lúc sắp chết, ngươi chính là một câu: Thôi bỏ đi…”

Khuôn mặt Pháp Tuệ đã biến hóa thành bộ dáng Lý Huyền Lĩnh, thanh âm cũng không khác lắm, trợn mắt nhìn, trừng mắt đến mức Lý Thông Nhai khẽ dời ánh mắt đi. Lão nhân có chút hoảng hốt, trường kiếm trong tay lúc sáng lúc tối, ánh mắt luôn sắc bén bắt đầu suy yếu, nhưng vẫn không nói một lời.

Pháp Tuệ thấy hắn không nói tiếng nào, rút hai chân ra từ trong đất, nhặt hai cây đồng côn tràn đầy hoa văn lên, thoải mái tiến lên một bước, bổ về phía Lý Thông Nhai.

“Khặc khặc khặc khặc khặc…”

Hoa văn trên đoản côn màu vàng sậm phức tạp, sáng lên từng đạo kim quang, kiếm quang màu xanh trắng va chạm với nó, bắn ra từng đợt ánh lửa, thải quang lưu chuyển sau đầu Pháp Tuệ, càng thêm nồng đậm, trường kiếm Lý Thông Nhai ra khỏi vỏ, đấu mấy chiêu với hắn, cứng rắn đẩy lui hắn nửa bước.

“A…”

Màu vàng trong mắt Pháp Tuệ càng ngày càng đậm, ngũ quan trên mặt không ngừng biến ảo, từ Lý Huyền Lĩnh biến thành đại hán râu quai nón, lại từ đại hán râu quai nón biến ảo thành trẻ con non nớt, phụ nữ trung niên, nha đầu tóc vàng, chín gương mặt không ngừng lưu chuyển. Lý Thông Nhai rút kiếm đề phòng, thần sắc lại càng ngày càng mê mang.

Xung quanh lại tràn ngập kim quang, dày đặc như tơ lụa, kéo lên thân thể Pháp Tuệ, thiền âm ông ông cũng vang vọng, trang trọng, trùng trùng điệp điệp.

“Này!”

Pháp Tuệ cả người chi chít đường vân màu vàng, da thịt màu đồng phản chiếu nước mưa giữa thiên địa, khuôn mặt ở giữa chín gương mặt không ngừng biến ảo, đều làm ra trạng thái giận dữ, đoản côn trong tay kim quang lóng lánh, nhằm đầu Lý Thông Nhai đập tới.

Bản thân Thích Tu pháp sư mạnh hơn Trúc Cơ một phần, huống chi Pháp Tuệ chính là Ma Ha chuyển thế, hiện giờ thức Nộ Mục Tướng, một thân khí thế đã có thể so với Liên Y, đoản côn trong tay đánh vào trên Thanh Xích Kiếm, phát ra tiếng ma sát chói tai. Lý Thông Nhai kêu rên một tiếng, bắn ra ngoài giống như mũi tên, dừng lại ở trong màn mưa xa xa.

“Cũng đúng lúc, ăn ngươi xong thì quay về vị trí Ma Ha!”

Chương 472: Ly Hỏa Thương (2)

Nộ Ma Ha sợ Lý Thông Nhai chạy mất, đạp mạnh trên mặt đất, trong chớp mắt đã rút ngắn khoảng cách, kéo theo một chuỗi tàn ảnh màu ám kim, vung cánh tay màu vàng kim như tượng đồng, năm ngón tay chộp về phía Lý Thông Nhai.

Lý Thông Nhai tự nhiên huy động Thanh Xích Kiếm để ngăn cản, tay trong tay áo bấm niệm pháp quyết thi pháp, Tiên cơ mênh mông trong cơ thể phun trào không ngừng, nước mưa ngưng tụ, giao xà màu xanh phía sau ùa lên, nhào về phía người hắn.

“Ken két két…”

Năm ngón tay Nộ Ma Ha khép lại, tiếp được pháp kiếm của Lý Thông Nhai, phát ra âm thanh cọ xát cót két cọ xát chói tai, Thanh Xích Kiếm chính là pháp kiếm cực phẩm Trúc Cơ, thân kiếm lập tức tỏa sáng hào quang, có chút chói mắt.

“Kỳ Long Vương.”

Nộ Ma Ha sống cửu thế, kiến thức rộng, một tiếng liền gọi ra danh xưng Hão Hạn Hản thời cổ đại, cười ha ha, con ngươi màu vàng sậm nhìn chằm chằm Lý Thông Nhai, miệng phun Phạn âm:

“Kiếm pháp còn nhìn được, tiên thuật lại kém quá nhiều!”

Lý gia quật khởi hơn sáu mươi năm, toàn bộ nhờ kiếm pháp giữ thể diện, nào có thuật pháp tinh diệu gì, chỉ thấy Nộ Ma Ha buông kiếm, trở tay xé nát giao xà trên người, dây lụa màu vàng trên người nhảy lên như rắn, quấn lấy người Lý Thông Nhai, Ma Ha này vung đại quyền, từng quyền tiếp đập tới trên người hắn.

“Bang, bang, bang…”

Trong khoảnh khắc, Nộ Nộ ma ha đã vung trăm quyền, Lý Thông Nhai cầm kiếm ngăn cản, muốn kéo dài khoảng cách, dải lụa màu vàng kia đã quấn lấy hai chân hắn, gắt gao trói lại.

“Phốc.”

Lý Thông Nhai cứng rắn ăn trăm quyền của Nộ Ma Ha, mạch máu lớn nhỏ trên làn da cùng nhau nổ tung, bị đánh cho ngũ tạng đều nứt, miệng phun máu tươi, khắp cả người huyết hồng, mềm nhũn rủ xuống.

“Mệnh số đã định! Ta lập tức trở về vị trí cũ!”

Nộ Ma Ha cười lớn một tiếng, toàn thân kim quang đại phóng, một quyền xuyên vào trong bụng Lý Thông Nhai, hai mắt một mảnh quang minh, hắn đỡ lấy Lý Thông Nhai, cách ba tấc hô hấp, phù lục màu vàng trong lòng bàn tay lần lượt sáng lên, một điểm màu trắng còn lại trong mắt cũng hoàn toàn biến mất, hóa thành một mảng màu vàng đậm, trong miệng bộc phát ra một trận cười to:

“Ha ha ha ha ha ha ha ha ha ha.”

“Khụ khụ… Ha ha ha ha… Ha ha ha ha.”

Nộ Ma Ha cười to vang vọng giữa thiên địa, Lý Thông Nhai trước mặt ho khan hai tiếng, gương mặt tràn đầy vết máu toát ra vẻ tươi cười, thân thể cuộn lại, cũng cười rộ lên.

Nộ Ma Ha ngẩn người, nụ cười tuấn mỹ cứng đờ trên mặt, kinh hãi và lửa giận phun trào trong lòng hắn. Hắn chậm rãi ngẩng đầu nhìn về phương xa.

Mưa to bàng bạc, giữa thiên địa tối tăm không ánh sáng, mưa trên mặt đất lại phản chiếu từng đạo ánh sáng sặc sỡ chậm rãi hiện ra trên bầu trời.

“Một, hai, ba… Bảy, tám, chín.”

“Tíc tách.”

Hào quang của Tử Phủ bốc lên trong mưa, từng vị chân nhân đều cầm pháp khí của mình, thần sắc khác nhau nhìn hắn, hoặc bình tĩnh, hoặc thương hại, hoặc phức tạp, thần thông lại cấu kết lẫn nhau, không có một tia khoảng cách.

“Chín vị Chân Nhân…”

Nộ Ma Ha trừng mắt vàng, âm thầm thôi động kim tính, lại phát hiện giữa Thái Hư cấu kết với nhau, đã sớm thiết lập đại trận, để phòng ngừa hắn trốn vào Thái Hư chạy trốn, trong lòng nhịn không được vừa sợ vừa giận.

“Các ngươi… Các ngươi… Tính kế ta?”

Gương mặt tuấn tú của Nộ Ma Ha bắt đầu vặn vẹo, trên người nóng lên vù vù, hơi nước mờ mịt bốc lên từ người hắn, đường cong trên lưng rõ ràng, đôi mắt màu vàng sậm nhìn chằm chằm vào một đám Tử Phủ, giận dữ cười ngược lại, tức giận nói:

“Tốt… Tốt cho một con se sẻ ở phía sau, chỉ sợ sớm liền bắt đầu mưu tính rồi… Khó trách… Khó trách!”

Chín đạo thải quang tự mình lưu chuyển, hiện ra hình thái bất đồng, nhưng thái độ đều kiên quyết, đem thiên địa chặn chặt chẽ, không có một tia nhượng bộ.

“Thanh Trì tông… Kim Vũ tông… Trường Tiêu môn… Tử Yên môn… Thang Kim môn… Tốt! Tốt! Đều đến rồi!”

Nộ Ma Ha si cuồng gầm thét, núi rừng dưới chân cây cối đổ rạp, dã thú dập đầu, uy áp dày đặc tràn ngập, khí thế trên người không ngừng tăng lên.

Nộ Ma Ha giằng co với chúng Tử Phủ, Lý Thông Nhai thì quỳ rạp xuống đất, uy áp bên trên khiến hắn không đứng thẳng nổi, chỉ có thể phủ phục trên mặt đất, cẩn thận di động, vết thương trong bụng không ngừng tuôn ra máu tươi, tí tách rơi xuống trong nước mưa.

“Hít…”

Lý Thông Nhai hít một hơi thật sâu, dùng pháp lực còn sót lại bấm ngón tay ngưng tụ ra một màng nước, ngăn chặn lỗ thủng lớn trên bụng, cố hết sức quỳ rạp xuống đất, cầm chặt Thanh Xích kiếm, dịch vài bước trên mặt đất, chuyển về phía thi thể Lý Huyền Lĩnh.

“Lĩnh nhi.”

Trải qua đại chiến vừa rồi, thi thể Lý Huyền Lĩnh đã chia năm xẻ bảy, chỉ để lại một cái đầu đứng tại chỗ, mở to mắt nhìn. Lý Thông Nhai cuộn người lại, ôm lấy đầu lâu trưởng tử.

Chương 473: Ly Hỏa Thương (3)

Tay tràn đầy máu tươi sờ tới bên hông, Lý Thông Nhai lại phát hiện túi trữ vật ở trong tranh đấu vừa rồi đã biến mất không thấy, hắn cả đời tiết kiệm, cho tới bây giờ dùng cũng chỉ là túi trữ vật bình thường nhất, không có lực phòng hộ gì, không có pháp lực của Lý Thông Nhai bảo hộ, hai đợt liền bị loại pháp lực cấp bậc này xé thành mảnh nhỏ.

Cũng may trong túi trữ vật này vốn không có vật gì, Lý Thông Nhai vùng vẫy hai cái trên mặt đất, thở hổn hển hai ngụm để khôi phục pháp lực, cởi trường sam bọc lấy đầu Lý Huyền Lĩnh, cẩn thận buộc ở bên hông.

Thoát ly thân thể Lý Thông Nhai, trường sam này mất đi ảnh hưởng của Hạo Hãn Hải, nhanh chóng bị huyết thủy cùng nước mưa nhuộm thành màu nâu đỏ, Lý Thông Nhai nhìn thoáng qua mấy đóa thải quang ở trên đầu, trong đầu không ngừng có linh thức cảnh báo:

“Còn tiếp tục lưu lại, sẽ chết!”

Hắn cắn răng, toàn thân đau đớn phảng phất muốn bị xé thành mảnh nhỏ, cũng may huyền châu phù chủng trong khí hải huyệt không ngừng cung cấp khí tức mát mẻ để cho hắn bảo trì thanh tỉnh, Lý Thông Nhai bấm niệm pháp quyết, lung la lung lay cưỡi gió mà lên, chỉ bất quá trên không trung bay ra nửa dặm, rơi vào trong rừng rậm giống như sao băng.

————

Thế cục trên bầu trời càng ngày càng khẩn trương, thần thông thải quang trong vắt, Nộ Ma Ha phẫn nộ quát một tiếng, thân thể sinh trưởng giống như quả bóng bay, mặt to như phòng ốc, con mắt như hai ngọn đèn lồng.

“Trương Thiên Nguyên! Quả nhiên là ngươi, ta biết là ngươi dẫn đầu, gần trăm năm không gặp, ta ngược lại muốn nhìn xem ngươi tu thành thần thông gì!”

Đạo ánh sáng ở chính giữa kia hiện ra thân ảnh, là một thiếu niên mặc đạo bào bát quái, dung mạo tuấn tú, phong thái hơn người, chính là Thiên Nguyên Chân Nhân lúc trước chủ đạo mọi người, hắn chỉ liếc mắt nhìn kim thân đang trợn mắt, bình tĩnh nói:

“Tứ Ma Đế Sát Tướng.. Hòa thượng, ngươi đã bị phẫn nộ nuốt mất tâm thần, mất đi bản thân.”

“Hừ!”

Hai cây đoản côn hoa văn của Nộ Ma Ha cũng phóng đại theo biến hóa của hắn, giống như hai cây trụ đồng, nắm trong tay vung lên, đánh bay hai pháp khí bay tới thăm dò ra ngoài, cười lạnh nói:

“Nếu có thể hàng yêu trừ ma, cho dù hóa thân thành Nộ Mục thì đã sao? Các ngươi cấu kết với phản nghịch của ta, muốn hại ta, nhưng cũng là không biết tự lượng sức mình… Cửu Thế Ma Ha… há có thể phỏng đoán!”

Kim văn trên đồng côn lấp lóe, đường vân rắc rối phức tạp, trấn áp xuống phô thiên cái địa, Thiên Nguyên chân nhân thì giơ tay lên, ống tay áo bay ra một cái mai rùa nho nhỏ màu đen, đón gió liền dài, trong khoảnh khắc hóa thành to như căn phòng, pháp quang trong vắt, nghênh đón trên đồng côn kia.

“Keng…”

Thiên Nguyên chân nhân tế luyện ra pháp khí ngăn cản thế công của Nộ Ma Ha, ôn hòa nói:

“Hòa thượng, ngươi cách Pháp Tướng chỉ còn một bước ngắn, đổi lại là ngày thường tự nhiên là không địch lại ngươi, nhưng hôm nay ngươi chuyển thế phụ thân, lại mất mệnh số, đã không còn bằng lúc trước!”

“Không bằng lúc trước…”

Ánh mắt Nộ Ma Ha lấp lánh kim quang, nhìn Tử Phủ bốn phía không hề sợ hãi, trong miệng phun ra Phạn âm, vang vọng như sấm sét trên không trung.

“Buồn cười! Ngươi có biết cái gì mới là Tứ Ma Đế!”

Nộ Ma Ha hung hăng giậm chân, phun ra nuốt vào, răng trắng noãn sắc bén giữa hai môi to như đầu người, trong cổ họng phun ra vô số kim quang, ào ào rơi xuống trong cơn mưa to, kim quang không ngừng nhảy múa trên không trung, rơi xuống đất biến hóa thành đủ loại hình dạng.

Hoặc là tăng nhân cầm đoản côn, hoặc là La Hán trên người cos giao long xà, hoặc là đồng nam đồng nữ, hổ lang hồ xà, cưỡi gió bay xuyên qua không trung, nhao nhao kết trận, trong lúc nhất thời giữa thiên địa tràn đầy bóng người, đều trợn mắt nhìn.

“Thì ra ngươi đã sớm luyện đến mức Sân Nhãn Phục Ma Thiên Địa, chỉ sợ trong thiên hạ ngươi đã là Thích Tu cách pháp tướng gần nhất rồi! Khó trách ngươi đã tính trước rồi.”

Thiên Nguyên Chân Nhân tán thưởng một tiếng, nhưng cũng không hề sợ hãi, cười nói:

“Mấy trăm năm qua, ta còn chưa thấy qua Thích Tu thiên tài hơn ngươi, chỉ tiếc trong đầu ngươi tràn đầy tà môn ma đạo, dơ bẩn, hỏa diễm tịnh hóa thế gian, mỗi ngày si cuồng như tên điên, lãng phí thiên phú này.”

“Nếu ngươi bình thường một chút, cùng phương bắc khách khí, cần gì phải rơi vào kết cục hôm nay…”

Nộ Ma Ha thấy hắn có dáng vẻ tự tại, trong lòng dâng lên bất an, mơ hồ suy đoán, thấy Thiên Nguyên chân nhân cười ha ha, vỗ tay nhẹ nhàng, bấm niệm pháp quyết thi pháp, cười nói:

“Cung thỉnh pháp bảo hiện thân!”

“Đinh linh…”

Thiên Nguyên chân nhân vừa dứt lời, giữa thiên địa vang lên vài tiếng kim loại thanh thúy kéo, trong hư không hiện ra từng sợi xiềng xích màu đen, xuyên qua thiên địa, nhao nhao rơi xuống người Nộ Ma Ha, cấu kết với nhau, hiện ra hàng trăm hàng ngàn nhánh cây, trong lúc nhất thời sắc trời đều chìm xuống.

Sau cùng, Sắc Nộ ma ha cũng thay đổi sắc mặt, kinh hãi biến sắc, hoa văn màu vàng trên người sáng lên từng cái, định né tránh sợi xích này.

Ai ngờ pháp bảo này như hình với bóng, tránh cũng không thể tránh được rơi xuống trên người Nộ Ma Ha, trùng trùng điệp điệp vòng quanh địa bàn, Nộ Ma Ha điên cuồng kêu to, hung ác nói:

“Pháp bảo… Là pháp bảo… Là vị Chân quân nào!”

Chương 475: Giao Tri Hồ Hải (2)

“Dừng tay.”

Nhóm Tử Phủ đang thi triển thần thông, không ngờ trên không trung lại có một giọng nói hờ hững vang lên, rõ ràng không có vẻ gì là tàn khốc, nhưng lại lướt qua bên tai đám Tử Phủ, bảo mọi người yên lặng dừng tay ngẩng đầu.

“Tên chuột nhắt nào muốn ngăn cản ta…”

Thần sắc Trương Thiên Nguyên nghiêm nghị, lại đột nhiên nhìn thấy thân ảnh ôm kiếm trên bầu trời, vội vàng dừng tay, cười làm lành nói:

“Thượng Nguyên đạo hữu, việc này là tam tông đều thông qua…”

“Ừm.”

Thượng Nguyên chân nhân gật gật đầu, thờ ơ nói:

“Ta tự nhiên hiểu được, chỉ là các ngươi lạm dụng thần thông như vậy, phá hủy sơn mạch liên tiếp này, cuối cùng phủi mông một cái rời đi, nơi này lại ba năm trăm năm không có linh cơ để dùng.”

“Chuyện này…”

Thiên Nguyên Chân Nhân nhất thời sững sờ, hắn thật đúng là không nghĩ tới chuyện này, vội vàng nói:

“Không bằng ta dâng lên lễ vật…”

“Không cần.”

Thượng Nguyên chân nhân nhẹ nhàng lên tiếng, một tay đặt trên thân kiếm, ôn thanh nói:

“Ta dùng một kiếm đánh chết hắn là được.”

Lời vừa nói ra, bốn phía đều trì trệ.

Đừng nhìn Nộ ma ha chuyển thế phụ thân, mất mệnh số lại bị Kim Kiều Tỏa áp chế, lại bị đám Tử Phủ đánh cho hấp hối, chỉ còn lại hơi thở, dùng hết tu vi thì giỏi nhất là bảo mệnh, nhưng muốn một kiếm đánh chết tuyệt đối không phải chuyện dễ dàng.

“Đạo hữu mời.”

Nụ cười trên mặt Thiên Nguyên chân nhân rõ ràng thêm vài phần, trong lòng âm thầm cười lạnh, thầm nghĩ:

“Tiểu bối tự đại.”

Thượng Nguyên chân nhân chỉ nhìn Kim Thân của Nộ Ma Ha trước mắt, mấy hơi không nói, hòa thượng này thở dốc, trợn mắt lên, mắng:

“Đồ giấu đầu lòi đuôi, ngươi…”

Thượng Nguyên chân nhân nhìn hắn chằm chằm, trong thị giác của Nộ Ma Ha mờ nhạt, sương mù trên mặt Thượng Nguyên chân nhân càng lúc càng mờ nhạt, hòa thượng này tức giận im bặt, sững sờ nhìn chằm chằm vào mặt hắn.

“Là ngươi…”

Nộ Ma Ha khó tin nhìn hắn, đôi mắt to bằng đèn lồng nhìn chằm chằm, sự tức giận biến mất, khí thế toàn thân như nước chảy, Thượng Nguyên chân nhân chậm rãi rút kiếm.

“Keng!”

Trường kiếm ra khỏi vỏ, lá rụng ngừng rơi, chim chóc bay xuống, giữa thiên địa chỉ còn lại một mảnh màu trắng.

…

“Ầm ầm!”

Trong Đoản Trần tự ở nước Triệu xa xôi, lão phương trượng đang đứng dưới pho tượng Nộ Mục Kim Cương, yên lặng gõ mõ. Chợt nghe một hồi tiếng vang chói tai liên tiếp không ngừng vang lên, lão phương trượng lập tức ngẩn ngơ, run rẩy ngẩng đầu lên.

Trên pho tượng Nộ Mục Kim Cương trước mặt hiện lên rất nhiều vết rách, từ chỗ cổ bắt đầu vỡ vụn, binh binh bang bang vỡ nát đầy đất.

Ma Ha… Vẫn lạc…

…

Triệu quốc vân ma thạch bích, sóng khí màu vàng nâu thổi qua vù vù, một đám tăng nhân xếp hàng đi qua vách núi cheo leo, trên vách đá vô số pho tượng kim cương đang trợn mắt nhìn, hình thái khác nhau, hoặc là giơ đoản côn, hoặc là cưỡi hổ báo kình giao, kéo dài trăm dặm, có chút đồ sộ.

Tăng nhân cầm đuốc soi sáng từng pho tượng một, lau chùi một hồi, bỗng nhiên có chút nghi hoặc ngẩng đầu lên.

“Răng rắc răng rắc răng rắc…”

Con mắt của Kim Cương Nộ Mục cùng ầm ầm vỡ vụn, bột đá vụn bay xuống, rải đầy mặt mũi của tăng nhân này.

“Làm sao… Có khả năng…”

“Làm sao có thể!”

Một đám tăng nhân chạy loạn như là con ruồi mất đầu, vừa đi vừa khóc lóc, giốg như trời sụp đất nứt, tiếng tượng đá vỡ vụn kéo dài không dứt, ở trong đông đảo tiếng khóc mà hóa thành đá vụn rơi đầy đất.

…

Địa động Từ quốc.

Bắc Lương Phật Quật.

…

Tứ Ma Đế Nộ Mục mắt xuất hiện, Cửu Thế Ma Ha vẫn lạc ở trấn Yến Sơn quan.

Lúc Lý Thông Nhai tỉnh táo lại, thiên địa một mảnh mờ nhạt, rơi vào một bờ sông nhỏ bên cạnh Yến Sơn, nửa người ngâm trong nước sông, vài con cua sông màu xanh đi tới đi lui, bởi vì Tiên Cơ Hạo Hãn Hải đang lưu chuyển ở lòng bàn chân hắn.

“Khụ khụ…”

Lý Thông Nhai chậm rãi đứng lên, đám mây màu cam nổi lơ lửng trên bầu trời, ánh sáng và kim thân trên Yến Sơn đều biến mất không thấy, chỉ có mấy con quạ đen ăn thịt thối đứng ở trên đoạn tường đổ kêu oa oa.

“Kết thúc rồi…”

Phẫn hận, áy náy, vô lực, toàn bộ xông lên đầu, Lý Thông Nhai chân trần giẫm ở bờ sông nhỏ, ngơ ngác nhìn đám mây chân trời, chậm rãi nhắm mắt.

Màng nước chỗ bụng chậm rãi biến mất, da thịt Lý Thông Nhai tự động nhúc nhích, che giấu cái hang lớn đáng sợ kia, nhìn qua không có kinh người như trước nữa.

Chỉ có Lý Thông Nhai tự mình hiểu được, lục phủ ngũ tạng của mình không có một cái nào hoàn chỉnh, toàn bộ dựa vào Trúc Cơ tiên cơ giữ mạng, sau này chỉ sợ cũng không thể tiến thêm nữa, ngay cả duy trì tu vi cũng có vấn đề.

Tiên tu không thể so với Thích Tu, Thích Tu thờ phụng thân chính là khổ hải chi thuyền, nếu thành tựu Pháp sư, lục phủ ngũ tạng sẽ hóa thành bùn trắng, đến cảnh giới cao hơn lại tùy ý thay đổi thân thể.

Tiên tu là tự tính siêu thoát, ít nhất trước khi cầu được kim thì tính thân thể đều là tu hành căn bản, Úc Ngọc Phong năm đó tiếp một kiếm của Vu Vũ Tiết mà tu vi đình trệ, chớ nói chi là lục phủ ngũ tạng đều tổn hại.

Thống khổ trong lòng Lý Thông Nhai dâng lên còn chưa tiêu tan, chỉ cảm thấy bên hông có thứ rơi xuống, cái đầu tròn vo nhất thời rơi ra.

Chương 476: Đãi Thố (1)

“Lĩnh nhi.”

Mũi Lý Huyền Lĩnh bị gãy, có lẽ là ở trong đạo quan đã bị đánh gãy, nằm xiêu vẹo trên khuôn mặt bình thản và đoan chính kia. Lý Thông Nhai vươn tay ra lắc lắc nó, nó lại mềm nhũn rơi ra ngoài, Lý Thông Nhai lại giơ tay đặt lên, cứ thế lặp đi lặp lại mấy lần, máu me chảy ra như suối, nhỏ giọt xuống từng giọt theo gương mặt vỡ vụn.

“Lĩnh nhi.”

Lý Thông Nhai nhìn Lý Huyền Lĩnh chết ở trước mặt mà chưa từng khóc, bị Ma Ha tra tấn thi pháp cũng chưa từng khóc, bây giờ một đoạn mũi gãy lại dễ dàng khiến lão nhân lưng gánh vác tộc hận gia cừu sáu mươi năm này gào khóc, liên tiếp nước mắt từ trên mặt hắn ta chảy xuống, nhỏ vào trong mắt Lý Huyền Lĩnh sinh cơ tịch diệt.

“Là ta có lỗi với hai mẹ con…”

Lý Thông Nhai nghẹn ngào hai câu, lão nhân run rẩy, tràn đầy xấu hổ cùng bất đắc dĩ, giải thích giống như gào thét nói:

“Nhà của ta… Nhà ta… Từ một nông hộ mà lên, sinh ra ở thế giới đại tranh thiên cơ hỗn loạn này, giết yêu… Trừ ma, tung hoành ngang dọc…”

“Phụ thân không có một khắc yên giấc, không có một khắc nào lười biếng… Phụ thân đã tận lực, phụ thân đã tận lực! Lĩnh nhi…”

Vốn trên nội y màu trắng dính đầy bùn nước, ố vàng một mảng, ôm đầu Lý Huyền Lĩnh, khi thì tự lẩm bẩm, khi thì lớn tiếng khóc thảm, khoác lên mình ánh nắng chiều xán lạn, từng bước một đi thẳng về phía trước.

“Tử Phủ Ma Ha, tính toán trăm năm… Há là việc một tộc một đời có thể làm được, nhân lực có lúc cạn! Nhân lực có lúc cạn…”

Lý Thông Nhai khoác bạch y đơn bạc, tóc tai bù xù, con ngươi màu xám chứa đầy nước mắt, dưới ánh chiều tà phản xạ rạng rỡ tỏa sáng.

“Huyền Lĩnh… Huyền Lĩnh… Cuối cùng sẽ có một ngày…”

Lý Thông Nhai run rẩy môi hai cái, dần dần xâm nhập trong rừng rậm hắc ám, bóng cây đen kịt từng chút từng chút một che lại áo bào của hắn, khi bóng người hắn bị bóng tối nuốt chửng, thanh âm cũng chậm rãi nhỏ đi ở trong tiếng côn trùng kêu chim kêu.

————

Lê Kính trấn.

“Chúc mừng! Chúc mừng gia chủ!”

Lý Uyên Bình ngồi ở ghế trên cao, một thân bạch y, sắc mặt trắng bệch, bút lông trong tay không ngừng phác hoạ trên bàn, cũng không thèm nhìn người nọ, chỉ thản nhiên nói:

“Chúc mừng chuyện gì?”

Lý Thông Nhai đã mấy ngày chưa về, cho người đến hỏi thăm cũng chỉ hỏi thăm được chuyện phía nam Từ quốc có đất rung núi chuyển, kim thân cự nhân rít gào, còn lại không nghe được gì nữa, Lý Uyên Bình câu thông nhiều phương, đang bận rộn vì chuyện này, đã mấy ngày chưa ngủ.

Tu sĩ trung niên đứng dưới vẻ mặt nịnh nọt tươi cười, liên tục chắp tay, đáp:

“Tiểu nhân chính là tán tu dưới sự trị vì của Thang Kim Môn, mấy ngày trước xuôi nam trên hồ này, chưa từng nghĩ mình đang chính diện gặp được Lê Kính Lý gia trong truyền thuyết, vội vàng tới chúc mừng.”

Vì thế bịch một tiếng quỳ xuống, hai tay dâng lên một hộp gỗ, cung kính nói:

“Đây là hạ lễ, đặc sản Vân Hoa quả của Từ quốc, chính là linh vật thai tức, dược tính dịu dàng ngoan ngoãn, có thể củng cố tu vi, tăng lên pháp lực…”

Lý gia đã là thế gia, thường xuyên có thể tiếp kiến tán tu như vậy, hoặc là có phương thuốc dâng lên, hoặc là có linh dược, pháp khí dâng lên, đơn giản là cầu một chỗ trú thân, Lý Uyên Bình cũng thấy nhiều, nhìn hắn còn đang lảm nhảm, chỉ ôn thanh nói:

“Lễ vật tạm thời để xuống trước, mời đạo hữu nói về chuyện vui này, nếu tin tức có phân lượng, chúng ta sẽ không keo kiệt.”

Tu sĩ này liên tục gật đầu, cung kính nói:

“Lão tộc quý tổ ở Trấn Hủy quan chém giết Pháp Tuệ pháp sư là Ma Ha chuyển thế ở chùa Đoản Trần, kiếm quang màu xanh trắng kinh thiên động địa, Từ quốc chấn động, bây giờ tam tông thất môn đều than thở kỳ danh, được xưng Nguyệt Thiền Kiếm!”

“Cái gì?!”

Lý Uyên Bình ngẩn ngơ, sắc mặt đỏ bừng một trận, vội vàng ném bút, hai bước vội vàng bước xuống, trên mặt tràn đầy vẻ vui mừng lẫn sợ hãi, vẫn không dám tin, kéo tay của y, vội vàng nói:

“Lão tổ gì? Vị lão tổ nào!”

Tu sĩ này thấy Lý Uyên Bình phản ứng lớn như vậy, vẻ mặt vui mừng, không dám gọi thẳng tên Lý Thông Nhai, cung kính nói:

“Lão tổ tự Thông, húy Nhai, thiện sử kiếm pháp, cưỡi giao long mà đi…”

“Đúng rồi!”

Người này không hiểu được bối phận Lý gia, cho rằng Lý Thông Nhai chính là nhân vật bối tự chữ Thông, Lý Uyên Bình lại thoáng cái nghe ra, sắc mặt đỏ bừng một trận, ngửa mặt lên trời cười to, khí huyết kích động nên nhịn không được ho khan hai tiếng, đành phải vỗ bàn cúi đầu cười nhẹ.

“Ha ha ha ha ha!”

Đậu Ấp ở bên cạnh thấy vậy cũng vui lây, nụ cười rạo rực trước mặt, hỏi:

“Công tử, có muốn đi Ô Đồ Sơn báo tin không?”

Lý Uyên Bình nghe xong lời này ho khan hai tiếng, đột nhiên đứng thẳng dậy, hai người bên cạnh sợ tới mức vội vàng cúi đầu, Lý Uyên Bình nhìn nhìn tu sĩ này, cười nói:

“Không biết đạo hữu lấy được tin tức từ đâu?”

Tu sĩ này vội vàng chắp tay, nói liên miên không ngừng.

Hóa ra người này chính là một gã sai vặt trong phường thị của Thang Kim Môn, nghe hai đệ tử Thang Kim Môn nói chuyện, lại nghe nói Lý gia đang hỏi thăm chuyện Yến Sơn, lúc này trong lòng đại động, cảm thấy có cơ hội.

Vì thế quyết đoán đánh mất công việc trong phường thị, táng gia bại sản mua linh quả, suốt đêm chạy đến Vọng Nguyệt hồ đầu cơ, đến Vọng Nguyệt hồ, quả nhiên thấy Lý gia còn chưa hiểu được việc này, liền kêu khóc báo tin.

“Cũng có mấy phần có thể tin được…”

Lý Uyên Bình cẩn thận nghe xong, âm thầm gật đầu, vỗ vỗ bờ vai của hắn, hòa ái nói:

“Đa tạ đạo hữu, kính xin đợi chút, đợi ta xác nhận tin tức này là thật hay giả, tất có trọng thưởng.”

Tu sĩ kia liên tục gật đầu nói cám ơn, hấp tấp đi xuống, Lý Uyên Bình lúc này mới vẫy vẫy tay, để Đậu Ấp mắt trông mong đi lên, thấp giọng nói:

“Đi mời Giao ca trở về một chuyến.”

Chương 479: Mỗi người được lợi (1)

“Đệ đệ?”

Úc Mộ ngẩng đầu lên, lạnh giọng cười, đáp:

“Phụ thân xem hắn như nhi tử, hắn không xem ngươi là lão tử! Phụ thân có chỗ không biết, Úc Mộ Tiên hiện tại chính là con rể bảo bối của Đường Nguyên Ô, lão tổ nhà mình cũng có thể bán đổi lấy Thanh Trì tông tín nhiệm, ai còn quản Úc gia nho nhỏ của ngươi!”

Úc Tiêu Quý trong lúc nhất thời vừa sợ vừa giận, đột nhiên túm cổ áo Úc Mộ Cao lên, cả giận nói:

“Ngươi nói cái gì?!”

” Úc Mộ Tiên đã sớm coi Úc gia ta trở thành bậc thang tấn thân! Cái chết của lão tổ hắn là việc đã sớm biết! Nhà ta từ nhỏ đã tìm mọi cách bồi dưỡng, tốn rất nhiều công sức đưa hắn vào tông môn, nuôi dưỡng hắn vài chục năm, mặc hắn ở trong tông nội kết giao nhân mạch…”

“Kết quả phường thị tan vỡ, nhà ta tiêu điều, hắn một câu cũng không chịu nói! Càng là kết phường với Thanh Trì tông bán lão tổ, đặc biệt bảo Trì Chích Yên mở miệng cảnh cáo ta…”

Úc Mộ Cao vốn là hạng người đa mưu đa lự, từ đủ loại dấu hiệu phát hiện ra đệ đệ mình sớm đã xưa đâu bằng nay, kể ra từng chuyện từng chuyện một, Úc Tiêu Quý nói đến ngây ngẩn, khó có thể tin.

“Làm sao có thể… làm sao có thể… Chúng ta có lòng quan tâm đối với Mộ Tiên, làm sao có thể như vậy…”

Trên mặt Úc Tiêu Quý là không thể tin và bi phẫn đan xen, lộ ra vẻ càng đau khổ, Úc Mộ Cao thì nhìn chằm chằm vào ánh mắt Úc Tiêu Quý, hung ác nói:

“Phụ thân vẫn là không nên ôm hy vọng gì đối với người này!”

Úc Tiêu Quý chậm rãi buông hắn xuống, lui về phía sau một bước, dường như còn đang tiêu hóa những lời Úc Mộ Cao nói, thật lâu sau mới nói:

“Gọi tứ tộc thúc ngươi tới.”

“Tứ tộc thúc đã mất rồi.”

Úc Mộ cao giọng đáp một câu, Úc Tiêu Quý sắc mặt đại biến, ngẩng đầu lên, kinh ngạc nói:

“Tu vi luyện khí của hắn, cũng chỉ qua bảy mươi, tại sao lại chết!”

“Tự ý chiếm đoạt gia tài, ta giết chết.”

Úc Mộ Cao cung kính trả lời, lời nói ra lại khiến Úc Tiêu Quý cảm thấy vô lực, sắc mặt hắn xanh trắng, nghiến răng nghiến lợi, thật lâu sau mới nói:

“Để Lục thúc công của ngươi tới đây.”

“Lục thúc công cấu kết tán tu, bán rẻ linh đạo, cũng bị ta giết.”

Úc Tiêu Quý khó có thể tin ngẩng đầu nhìn hắn, đôi môi run rẩy, nhất thời cảm thấy không đúng, mình trong lúc bế quan bên ngoài hơn phân nửa đã long trời lở đất, trong lúc nhất thời sắc mặt đỏ lên, mở miệng nói:

“Ngươi giết bao nhiêu người…”

“Tộc thúc công có năm mươi tám tên, tộc thúc có sáu mươi bảy, tộc huynh đệ một trăm chín mươi bốn tên, chứng cứ vô cùng xác thực, tội ác chồng chất.”

Úc Mộ mặt vẫn cung kính, nhưng lời nói lại dày đặc, để Úc Tiêu Quý lui về phía sau một bước, nhìn hắn với vẻ không thể tin được.

“Ngươi… Ngươi… Nghiệt súc! Ngươi!”

Úc Tiêu Quý giơ tay lên cao , hung hăng cho Úc Mộ một cái tát cao, đánh cho hắn lui về phía sau vài bước, giận không kềm được, hai mắt đỏ bừng, mắng:

“Súc sinh! Súc sinh! Còn có ai là ngươi không dám giết!”

Úc Tiêu Quý mặt đỏ bừng, một thân khí thế bừng bừng phấn chấn, khàn giọng nói:

“Tứ thúc tự tay ôm ngươi tới Mật Lâm quận, đích thân đi cầu thân cho ngươi, Lục thúc công còn nhìn phụ thân ngươi lớn lên… ngươi… ngươi… những thứ này đều là thân duyên! Mộ Cao! Ngươi hồ đồ quá!”

“Hài nhi hiểu được.”

Nửa bên mặt Úc Mộ Cao đỏ bừng, chậm rãi đứng dậy, khóe miệng chảy máu, hắn lại biểu tình bình thản, nhẹ giọng nói:

“Lúc phi thường sẽ làm chuyện phi thường, nếu không phải như thế, Úc gia ta không quá ba đời thì sẽ bị diệt vong.”

————

Lý Thông Nhai nghỉ ngơi trong rừng một hồi, lấy chỉ làm kiếm, cắt một khối gỗ từ trên cây xuống, phất khoét một lỗ, đặt thủ cấp của Lý Huyền Lĩnh vào trong, lại gọt một khối làm nắp đậy, cất giữ cẩn thận từng li từng tí.

Trưởng tử chết thê thảm, Lý Thông Nhai dùng pháp lực tu bổ nửa ngày, cuối cùng có bộ dáng có thể xem.

Lý Thông Nhai ôm hộp gỗ, dọc theo đường đi bay bay ngừng ngừng, cuối cùng cũng đến địa giới Lý gia, bóp pháp thuật tản đi nước bùn cùng bụi đất trên người, ẩn đi thân hình, lặng lẽ tiến vào Lê Kính sơn.

Tiểu viện trên Lê Kính sơn không nhiễm một hạt bụi, hiển nhiên, mấy ngày nay cũng có phái người đến quét dọn qua, Lý Thông Nhai đem hộp gỗ đặt lên trên bàn, lấy pháp lực truyền âm xuống, xoay người vào nội viện thay xong một thân quần áo, thu thập xong biểu tình, một đám vãn bối đã đến trước viện bái kiến.

Lý Thông Nhai ngồi trên cao, phóng mắt nhìn Lý Thanh Hồng bi ai nhất, đứng ở dưới che mặt khóc, đôi mắt hạnh đẹp kia khóc đỏ bừng, cúi đầu nức nở.

Lý Huyền Tuyên từ trong phường thị trở về, mấy năm nay tòng thương khiến trên người hắn có chút khí chất tính toán chi li, râu tóc xen lẫn chút tóc bạc, đã có vẻ già nua, ngơ ngác đứng ở phía dưới, xuất thần nhìn chằm chằm hộp gỗ kia, không nói một lời, cũng không biết đang nghĩ cái gì.

Lý Uyên Bình sắc mặt tái nhợt thì càng khó coi, trong mắt mang theo vẻ khó chịu nồng đậm, Lý Uyên Giao trên mặt mang nét buồn rầu, tâm tình lại vững vàng hơn nhiều lắm, tay trái nắm chặt lên Giao Bàn Doanh, môi mím chặt.

Lý Thông Nhai thở dài một tiếng, đưa hộp gỗ vào trong ngực Lý Thanh Hồng, Lý Thanh Hồng lau nước mắt, yên lặng tiếp nhận, một câu cũng không nói, thanh âm Lý Thông Nhai hơi khàn khàn, hỏi:

“Uyên Vân còn chưa tới sao?”

Lý Uyên Giao tiến lên một bước, đáp:

“Đã phái người đi Đông Sơn Việt đón hắn.”

Lý Huyền Lĩnh một trai một gái, chính là Lý Uyên Vân và Lý Thanh Hồng, chỉ là Lý Uyên Vân thân không có linh khiếu, vẫn luôn không có cảm giác tồn tại gì, Lý Thông Nhai cũng là lần đầu tiên gọi hắn về Lê Kính Sơn, nghe vậy gật gật đầu, trầm mặc xuống.

Trong lúc nhất thời trong viện chỉ còn lại thanh âm nức nở trầm thấp của Lý Thanh Hồng, một đám vãn bối im lặng không nói, nhìn sắc mặt Lý Thông Nhai tái nhợt mỏi mệt, mơ hồ có chút dự cảm.

Ước chừng qua thời gian một nén hương, phía dưới mới truyền đến một trận tiếng bước chân, cửa viện kẽo kẹt một tiếng, một nam tử trung niên vừa lăn vừa bò chạy vào, hơi mập mạp, hốc mắt lại hơi đen, đôi môi run rẩy.

Trung niên này quỳ rạp xuống trước mặt Lý Thông Nhai bịch một tiếng, mang theo chút nức nở, thấp giọng nói:

“Con cháu Uyên Vân bất tài, bái kiến đại phụ…”

Chương 480: Mỗi người được lợi (2)

Lý Uyên Vân hiện giờ cũng chỉ mới hai mươi lăm tuổi, một thân cẩm y, hắn mặc dù là phàm nhân, dựa vào phụ thân cùng huynh muội cũng là sinh sống an nhàn, sinh ba trai hai gái, khai chi tán diệp.

Lý Uyên Vân là út trong đời chữ Uyên, nhìn qua thì hắn có bộ dáng hơn ba mươi, so sánh với các huynh muội tu luyện nhiều năm vẫn mười lăm mười sáu tuổi, hắn quá già, thế cho nên hạ nhân không gọi hắn là công tử nữa, mà gọi là lão gia.

Lý Thông Nhai ở phía trên sắc mặt tái nhợt, nhìn đích trưởng tôn của mình ôm hộp gỗ ngơ ngác quỳ dưới đất.

Lão nhân tuy rằng sinh cơ uể oải, ánh mắt lại vẫn sắc bén, càng phát ra rạng rỡ tỏa sáng, ánh mắt dừng lại trên bàn tay bóng loáng tinh tế của Lý Uyên một hồi, im lặng không nói.

Đôi tay trắng noãn tròn mập này, chưa từng múa đao lộng thương, hiện giờ ngay cả cái dấu viết cầm bút cũng không có, lộ ra da thịt hoa lệ non mịn, trong mắt Lý Thông Nhai hiện lên một tia thất vọng, khàn khàn nói:

“Vân Nhi, con lên đây.”

Lý Uyên Vân ở trước mặt đại phụ này cẩn thận e ngại như trẻ con, lau nước mắt trên mặt, cẩn thận đi tới, quỳ gối Lý Thông Nhai.

Lý Thông Nhai cẩn thận nhìn hắn một chút, chỉ phát hiện chút u buồn và buồn bực thất bại ở giữa hai đầu lông mày của hắn, huyết khí oán khí cũng chưa từng nhìn thấy, lúc này mới nói:

“Đợi ngươi thay phụ thân ngươi phục tang xong, đi phường thị làm trợ thủ.”

“Vâng…”

Lý Uyên Vân không dám nhiều lời, thấp giọng đáp ứng, ôm hộp gỗ lui ra, Lý Thông Nhai nhìn gương mặt của các vãn bối, ấm giọng nói:

“Thương thế này mặc dù nặng, ta còn có thể chống đỡ được mấy năm, nếu có thể tìm chút ít linh vật thạch nhũ ngọc dịch, liền có thể kéo dài thêm mấy năm, chờ không cần để ý, buông tay mà làm.”

“Lão tổ…”

Lý Uyên Giao hai tay dâng hộp ngọc kia lên, bị Lý Thông Nhai nhẹ nhàng đẩy ra, lão nhân cực kỳ mỏi mệt, vẫn toát ra một chút tươi cười, đáp:

“Ngươi cầm lấy đi.”

Hắn nhẹ nhàng đứng lên, cởi thanh kiếm bên hông xuống, treo thanh xích kiếm ở chủ vị, thanh kiếm này ôn dưỡng nhiều năm, tự thành linh tính, vừa thoát khỏi bàn tay to lớn của hắn nhất thời ông ông tác hưởng, lắc lư bất định, Lý Thông Nhai quay đầu lại, có chút không yên lòng dặn dò:

“Đừng vội tìm thuốc gì cho ta, càng không nên động tâm tư huyết tế, mọi việc đều phải suy nghĩ cho bản thân.”

“Vâng!”

Một đám tiểu bối đều đáp ứng, Lý Thông Nhai chỉ chắp tay mà đứng, chậm rãi đi ra ngoài viện, giẫm lên con đường đá xanh mà Lý Hạng Bình bày ra năm đó, từng bước một đi tới động phủ Mi Xích Sơn.

Mấy vãn bối ở trong viện tiến lên an ủi Lý Thanh Hồng, thương lượng một phen tang sự của Lý Huyền Lĩnh, cuối cùng chia nhau đi làm việc.

————

Hạ đi thu đến, nước mưa thưa thớt hẳn lên, tang sự của Lý Huyền Lĩnh làm đơn giản ở trên núi, lụa trắng trên viện chỉ treo mấy tháng, khi Lý Uyên Vân đi phường thị, Lý Thanh Hồng trấn thủ Ngọc Đình Sơn, lụa trắng nhanh chóng gỡ xuống, tất cả giản lược.

Nhóm tộc lão đầu tiên của Lý gia cũng liên tiếp qua đời, ngày ngày đều có thể nghe nói tang sự, người Lý gia cũng sớm đã quen, ít thì nửa tháng, nhiều thì mấy tháng, dần dần đã kết thúc, đã đến tiết thu hoạch linh đạo, bận rộn đến không kịp bi thương.

Đông Sơn Việt.

Trên Ô Đồ Sơn chim chóc líu lo lo, ghế đá mới được mài dũa được đặt ở giữa đình viện, Lý Uyên Giao mặc một thân áo trắng, ngồi bên cạnh bàn đá lẳng lặng, chén ngọc trong tay vừa đặt xuống, nhẹ giọng nói:

“Đã lâu không gặp biểu huynh.”

Trung niên phía dưới cười ha ha, sắc mặt ngăm đen, đầu đội ngọc quan, thân khoác trường bào, hai mắt mang theo ánh tím, cười nói:

“Ta ngược lại nghe nói có một chuyện, nói là lão tổ ở Yến Sơn chém Ma Ha, thành tựu Kiếm Nguyên, lời đồn này bay đầy trời, rất nhiều người đến nhờ ta hỏi huynh đệ ngươi…”

“ắc.”

Lý Uyên Giao khẽ cười một tiếng, cười nhẹ nhìn chằm chằm vào mắt hắn, đáp:

“Đúng là có chuyện này.”

“Chuyện này!”

Vẻ mặt Ô Ma Lý vốn đang vui vẻ thoải mái, nghĩ đến việc nghe được chân tướng từ chỗ Lý Uyên Giao, nghe vậy như bị sét đánh, lập tức ngồi thẳng người, khó có thể tin nói:

“Đó… Đó chính là Ma Ha?!”

“Là Ma Ha chuyển thế.”

Lý Uyên Giao đáp một tiếng, Ô Ma Lý suýt chút nữa ngay cả chén cũng không cầm được, lẩm bẩm nói:

“Cho dù Ma Ha chuyển thế, Trúc Cơ há có thể địch lại… Kiếm trảm Ma Ha… Danh chấn Từ Việt… Lão tổ… Lão tổ thật sự là nhân vật thần tiên!”

Hiện giờ tu vi của Ô Ma Lý cũng chỉ là Luyện Khí tầng ba, hắn dùng tạp khí luyện khí, tự nhiên tu vi tiến triển chậm, bị Lý Uyên Giao đơn giản vượt qua, tâm tư nhỏ bé trong lòng đã sớm tắt, hôm nay nghe được tin tức này, dĩ nhiên là vinh quang, ánh mắt chớp đối, vui vẻ nói:

“Được!”

Lý Uyên Giao mặt không đổi sắc, cười nhẹ nâng chén cùng uống, thần sắc của Ô Ma Lý kích động, không ngừng hô to:

“Từ khi Vu sơn bị phá, chư tu chia cắt Sơn Việt, mỗi người đều thành lập cái gì mà Tây Sơn Việt, Sơn Việt quốc, Đông Sơn Việt này của ta không có một nhà nào để vào mắt, mấy tên Sơn Việt Trúc Cơ này rõ ràng là không để chủ gia vào mắt! Huynh đệ ta vẫn luôn bực bội.”

Chương 483: Câu Xà (2)

Khi Lý Uyên Bình đuổi tới thì cả ngõ nhỏ đã bị phong bế, hai đầu trống rỗng, trên đường thì không có một bóng người, hai hàng tộc binh xếp thành hàng ngang.

Yêu vật Luyện Khí trên người có yêu khí, nhục thể phàm thai chạm vào nhẹ thì bệnh nặng, nặng thì mất mạng, cho nên không có một dân trấn nào lưu lại.

Hồ ly kia đang ngồi xếp bằng ở trên quán nhỏ bên đường, trông mong chờ đợi, đây vốn là một quán mì vằn thắn, chủ quán đã sớm chạy trốn đi, lưu lại một đống bừa bộn trên mặt đất.

Trần Đông Hà đứng bên cạnh hồ ly này, yên lặng nắm kiếm, vẻ mặt nghiêm túc đề phòng, bây giờ hắn đã có tu vi luyện khí tầng bốn, cũng là mấy người đứng đầu trong nhà.

An Chá Ngôn thì tùy tiện ngồi đối diện với hồ ly, ôm một chén mì hoành thánh chép miệng, lão cũng gần trăm tuổi, vẫn là ham muốn ăn uống nhất, ăn đến miệng đầy dầu mỡ thơm nức, dẫn tới hồ ly nuốt nước miếng.

“Uyên Bình bái kiến tiền bối!”

Lý Uyên Bình nhận ra một chút, hồ ly này quả nhiên không khác mấy so với hồ ly trong truyền thuyết, vội vàng tiến lên chắp tay thi lễ, hồ ly kia chi chi một tiếng, kêu lên:

“Lý Thông Nhai đâu!”

Thấy Lý Uyên Bình đến, An Chá Ngôn ở một bên ném bát đứng dậy, Trần Đông Hà cũng gật đầu ra hiệu, cùng kêu lên:

“Công tử!”

Lý Uyên Bình đáp một câu, cung kính nói với hồ ly:

“Tiền bối, lão tổ đang tu luyện trong động phủ, kính xin tiền bối lên núi nói chuyện!”

Hồ ly môi mấp máy, ánh mắt dài nhỏ nhìn quanh bốn phía, nhìn đại trận màu vàng nhạt trên Lê Kính sơn, muốn nói lại thôi, buồn bực nói:

“Đầu tiên nói rõ trước đã… Ta và lão tổ nhà ngươi là bạn tri kỉ, trong Yêu Động cũng có lưu danh. Nếu ngươi lừa ta vào trận giết chết, Đại Lê sơn sẽ không để yên!”

“Tiền bối sao lại nói như vậy.”

Lý Uyên Bình cười lấy lòng, phất tay tản đi tộc binh và đám người An Chá Ngôn đuổi theo, dẫn hồ ly đi một hồi, xuyên qua vách tường màu vàng tiến vào trong núi, hồ ly kia rầu rĩ không vui nói:

“Bị thương nghiêm trọng như vậy sao… Ngay cả xuống núi lộ mặt cũng không được.”

Lý Uyên Bình biết tin tức lão tổ Lý Thông Nhai có năm phần mười đều là từ hồ ly lấy được, hồ ly này cũng rõ ràng tám chín phần mười bí ẩn trong đó, chỉ cười khổ trong lòng, thầm nghĩ:

“Dù sao cũng là hồ ly thành tinh, phải giảo hoạt thiện toán.”

Lập tức chỉ đáp:

“Kính xin tiền bối chờ một chút, tự mình gặp mặt liền hiểu được, mấy tháng trước Uyên Bình đã đưa lên núi thuốc trị thương bồi nguyên nên gặp qua lão tổ một lần, hôm nay cũng không biết như thế nào.”

Con đường trong núi uốn lượn, một người một cáo đi một đường, động phủ Mi Xích Sơn liền xuất hiện ở trước mắt, Lý Uyên Bình nhìn cửa đá đóng chặt, có chút chần chờ dừng bước lại, cung kính nói:

“Kính xin tiền bối đợi chút… Huynh trưởng ta lập tức đến ngay, để hắn mở động phủ này.”

Mặc dù nói Bạch Dung Hồ này là bạn tri kỉ nhiều năm với Lý Thông Nhai, nhưng chung quy vẫn là yêu vật, trong lòng Lý Uyên Bình vẫn không dám cược, Lý Thông Nhai hiện giờ bị thương nặng, nếu yêu vật này nổi lên ý xấu, thật đúng là không có biện pháp chế trụ nó.

Lý Uyên Giao là Luyện Khí trung kỳ, còn có bùa chú Trúc Cơ trong người, Lý Uyên Bình vẫn muốn do huynh trưởng Lý Uyên Giao hộ tống đi vào, hồ ly ngây thơ gật đầu, lại chỉ nghe một hồi tiếng ma sát chói tai, cửa đá trước mặt kẽo kẹt kẽo kẹt mở ra.

“Để nó vào.”

Thanh âm Lý Thông Nhai khàn khàn, Lý Uyên Bình đành phải gật gật đầu, làm cái thủ thế mời, hồ ly không nghi ngờ gì, vội vội vàng vàng tiến vào động phủ.

Trong động phủ linh khí dư dả, pháp đăng trên vách tường phóng ra quang mang trắng vàng, Lý Thông Nhai khoanh chân mà ngồi ở trên giường đá trong động phủ, cười nhìn nó.

Trên bàn đá trước mặt chất đống một loại đan dược linh vật, tỏa ra hào quang, đại bộ phận đều không động đậy, vẫn đặt ở trên mặt bàn.

“Lý Thông Nhai!”

Hồ ly chi chi kêu một tiếng, liền thấy Lý Thông Nhai đầu đầy tóc bạc, sắc mặt tiều tụy, ánh mắt ôn hòa nhìn nó, hồ ly quá sợ hãi, chạy lên vài bước, nắm lấy tay hắn dò xét, lỗ mũi vù vù, kêu lên:

“Cái này… Cái này…”

Lý Thông Nhai cười ha ha, đáp:

“May mà có ngươi nghe ngóng tin tức, ta mới có thể giữ được cái mạng còn trong tay của Nộ Ma Ha!”

“Cái con mẹ nó.”

Hồ ly cũng không biết học từ đâu, mắng một câu, chi chi nói:

“Ngươi đã chặt đứt con đường tu luyện.”

“Không chỉ như vậy.”

Lý Thông Nhai đem tay áo nhấc lên, lộ ra cánh tay phía dưới, chỉ thấy trên cánh tay kia hiện đầy vết nứt, từng giọt nước màu xanh nhạt chảy ra bên ngoài, ấm giọng nói:

“Tu vi giảm sút.”

Chỉ chỉ linh vật trên bàn đá kia, Lý Thông Nhai bất đắc dĩ lắc đầu, mở miệng nói:

“Ta vốn bảo bọn họ đừng đưa những vật này tới đây, đám vãn bối thực sự một lòng tha thiết, chỉ tiếc phần lớn không có tác dụng gì, uổng phí vô ích mà thôi.”

Hồ ly yên lặng nuốt nước miếng, chi chi nói:

“Nếu là ta mà nói… việc bị thương này cũng dễ làm! Ngươi đây là ngũ tạng đều vỡ nát, ngũ khí không tuần hoàn, ta có một thuật pháp, có thể móc lá gan ruột tim tỳ phổi của người khác, thay vào trong ngực bụng, lại để cho những đồ tử đồ tôn kia thay ngươi hái khí mấy tháng, lần lượt bổ sung vào lục phủ ngũ tạng, không đến ba năm, liền có thể hoàn hảo như lúc ban đầu!”

Chương 484: Mang Xà Về (1)

Hồ ly càng nói càng hưng phấn, chi chi gọi thẳng. Tay chân múa máy nói:

“Còn về phần con đường của ngươi bị cắt đứt, chúng ta sẽ đi tìm một con Giác Giao, lấy sáu nghìn sáu trăm người đầu tư vào, chế tạo một ao máu, cứ ba năm một lần là có thể nối tiếp…”

Nói đến đây, hồ ly mới giống như ở trong mộng tỉnh lại miệng, Lý Thông Nhai lắc đầu, đáp:

” Thuật tạo tim tỳ phổi phổi này, chỉ sợ dùng là người sống đúng không? Về phần hái khí của lục phủ ngũ tạng, dùng cũng là huyết tế… Cái gì mà thuật tiếp tục đạo đồ, càng là tà thuật.”

Hắn nhíu mày, cười nói:

“Lý Thông Nhai ta xuất thân nông hộ, vốn là một cái mạng ti tiện, cuộc đời này giết người tuy nhiều, nhưng phần lớn là giết ác nhân cùng tu sĩ, hoặc là sự tình thật sự liên quan đến tính mạng mới đi giết người, chưa từng có động đến ý niệm tàn sát dân chúng… chẳng qua chỉ cầu sống tạm.”

“Đây là tộc quy mà cha ta lưu lại… Cũng là điểm mấu chốt của nhà ta.”

Lý Thông Nhai phun ra hai chữ giới hạn, trong đầu đột nhiên nhớ lại một tấm gương sáng ngời kia, dừng một chút, tiếp tục nói:

“Lý gia ta không phải người tốt gì, nhưng cũng không dùng được thuật pháp ác ma này… Thôi bỏ đi.”

“Ngươi!”

Hồ ly nhất thời ngẩn người, ủy khuất nói:

“Chẳng qua chỉ là ăn thịt người! Không phải từ trước đến nay đã như vậy sao! Nếu ngươi không ăn thì sẽ có người ăn!”

Thấy Lý Thông Nhai im lặng không nói, hồ ly tức giận không chỗ phát tiết, từ trên giường đá đứng dậy, nhếch răng kêu lên:

“Thực cổ bất hóa! Không biết ta có lòng tốt!”

Mặc cho hồ ly này nói như thế nào, Lý Thông Nhai chỉ đỡ đầu ngồi lên, cười khanh khách mà nhìn hắn, hồ ly chít chít không ngừng nửa ngày, oa ô một tiếng khóc lên, mắng:

“Ta còn có hơn một trăm năm tuổi thọ, sau này làm sao sống được a!”

Hồ ly oán hận, thật lâu mới dừng lại, há to miệng, miệng lớn như chậu rửa mặt, phốc một tiếng phun ra một quả trái cây, bóng loáng như ngọc, tản ra quang mang thanh mát mát mẻ.

Hồ ly dùng móng vuốt gảy gảy hai cái, lúc này mới kêu lên:

“Đây là trái cây bảo bối của ta, tên là Hoa Thiên quả. Có thể giúp tu sĩ các ngươi tăng cường pháp lực và sinh cơ, ngươi có thể để nó vào bụng, có lẽ còn có thể sống được vài năm, ra tay vài lần.”

Lý Thông Nhai nhất thời cả kinh, lại không biết mở miệng cự tuyệt như thế nào, hồ ly kia đã co lỗ tai lại, vẫy đuôi nhảy xuống giường, mắng:

“Lần này thiệt thòi lớn rồi… Đã nói mỗi người giữ mạng, ngươi ngược lại là tốt, không mấy năm liền tắt thở.”

Cũng không nghe Lý Thông Nhai nói chuyện, Bạch Dung Hồ nhảy bổ nhào một cái, nhảy ra ngoài động phủ.

Lưu lại Lý Thông Nhai ở trong động phủ im lặng không nói gì, nhìn hoa quả trắng sáng trong lòng bàn tay, giống như dạ minh châu, muôn vàn cảm khái, chỉ hóa thành thở dài.

Lý Uyên Bình cung kính đợi trong động phủ một hồi, thấp thỏm bất an, hồ ly kia mới ủ rũ đi ra, Lý Uyên Bình vội vàng nghênh đón, hai mắt sáng quắc, nôn nóng nói:

“Tiền bối! Lão tổ nhà ta… thế nào rồi?”

“Lão tổ nhà ngươi?”

Hồ ly liếc mắt nhìn hắn, đột nhiên đứng lên, con mắt xoay chuyển một vòng, lập tức thần sắc trầm trọng, âm thanh bi thương nói:

“Không có bao nhiêu thời gian…”

“A?”

Lý Uyên Bình nhất thời quá sợ hãi, Lý Thông Nhai rõ ràng nói còn có mấy năm nữa, lúc này mới qua không đến một năm, sao lại không còn bao nhiêu thời gian, hồ ly rèn sắt khi còn nóng, tiếp lời:

“Còn không phải sao, cũng may ta có một biện pháp, có thể cứu lão tổ nhà ngươi.”

Nghe xong lời này, Lý Uyên Bình lập tức mở to mắt, vui vẻ nói:

“Mời tiền bối nói!”

“Dùng nội tạng của người sống… M tổng cộng sáu ngàn phần, đưa đến chỗ ta, ta dạy các ngươi phương pháp thu thập huyết khí… Không quá ba năm, liền có thể chữa khỏi vết thương này cho Lý Thông Nhai.”

Hồ ly lúc này mới mở miệng, Lý Uyên Bình nhất thời nghe ngây người, yên lặng nghe hắn nói xong, trong đầu rối loạn phức tạp, bàn tay tái nhợt đặt trên thân kiếm, nắm chặt đến chết, đôi môi run rẩy, sau mấy tức thở phào một hơi.

Sắc mặt hắn ta càng thêm tái nhợt, thấp giọng nói:

“Tiền bối, thuật huyết tế là cấm tu của nhà ta…”

Sắc mặt hồ ly nhất thời suy sụp, không nói thêm gì nữa, một người một hồ ly lặng im đến chân núi, hồ ly cố ý dừng lại một chút, cười nói:

“Ta ở núi Bạch Dung, mọi việc đều có thể tới tìm ta.”

Lý Uyên Bình nhẹ nhàng gật đầu, Bạch Dung Hồ lúc này mới chậc chậc hai tiếng, cưỡi gió mà đi.

Lý Uyên Bình nhìn theo bóng lưng của nó, sắp cắn môi chảy máu, thật lâu mới yên lặng buông tay, đi xuống dưới núi.

Trong đầu hắn hỗn loạn phức tạp, biên pháp kia không chỉ là thương thế của Lý Thông Nhai, ngay cả thể chất trời sinh không đủ, căn cốt bị hao tổn cũng có thể thông qua những biện pháp này để chữa trị…

“Uyên Bình, hàng năm đưa trăm cân linh đạo cho Bạch Dung Hồ tiền bối.”

Trong lòng Lý Uyên Bình vừa đè nén vừa bất an, thanh âm Lý Thông Nhai lại như chuông lớn nổ vang bên tai hắn, cả kinh khiến trong đầu hắn thanh minh một trận, cung kính đáp lời, vội vàng xuống núi.

Chương 485: Mang Xà Về (2)

“Thật đúng là hồ ly thú vị…”

Lục Giang Tiên nhàn nhã tựa vào bàn ngọc, nhìn hồ ly lưu luyến không rời, trong tầm mắt của hắn, trên dưới hồ ly này đều lưu chuyển pháp quang tinh khiết, bình thản trung chính, có chút khó khăn.

“Hồ ly này nói Lý Thông Nhai là sinh ra ở dã lộ, chỉ sợ, nhìn một thân pháp quang lưu chuyển, rõ ràng là có truyền thừa có lai lịch.”

Lục Giang Tiên còn chưa khôi phục đến Tử Phủ, còn chưa nhìn thấy mệnh số, nhưng cũng có thể nhìn ra hồ ly này sinh ra bất phàm, lập tức thầm nghĩ:

“Theo tầm mắt và học thức của con hồ ly này, chỉ sợ sau lưng nó cũng là đại yêu Tử Phủ số một số hai trong yêu động, không biết ôm mục đích gì tới gần Lý gia.”

Tuy Nộ Ma Ha chết, Lục Giang Tiên bảo vệ Lý Thông Nhai, nhưng không có nghĩa là việc này cứ thế kết thúc, Nộ Ma Ha tu hành nhiều năm, ngưng tụ kim tính phong phú, lưng đeo mệnh số kinh người, một khi bỏ mình, số mệnh chạy khắp nơi trong Thái Hư, tản ra.

Thượng Nguyên chân nhân hoặc là khinh thường, hoặc là đã không cần dùng tới thứ này, thu kiếm liền cưỡi gió mà đi, chín Tử Phủ thì dựa vào thủ đoạn, truy đuổi ở bên trong Thái Hư, khiến Lục Giang Tiên mở rộng tầm mắt.

“Việc này Kim Vũ tông và Thanh Trì tông được lợi nhiều nhất, Tiêu Sơ Đình cũng thu hoạch tương đối khá, nếu không phải Ông Thượng Khê không giỏi tranh đấu, chỉ sợ còn có thể được nhiều lợi ích hơn.”

Ngáp một cái, Lục Giang Tiên chỉ cảm thấy phen này ra tay đã tiêu hao hết tâm lực, nhìn hoa quả trong tay Lý Thông Nhai giống như dạ minh châu, trong tay bóp ngưng tụ ra một luồng cương khí, búng ngón tay một cái liền trốn vào Thái Hư.

“Cũng không thể để ngươi chịu thiệt quá mức.”

Hắn nhận tế tự có được Cương khí chi lực tinh khiết, chỉ cần đầu nhập vào thể nội hồ yêu kia liền có thể tăng tiến tu vi cùng căn cốt.

Sau lưng hồ yêu này nhiều lắm chỉ là một yêu tu Tử Phủ, nhìn dáng dấp phóng đãng nhiều năm của nó, ngược lại cũng không sợ bị phát hiện ra manh mối gì.

“Không biết là nó đang dần dần khôi phục địa vị hay sao, còn ở bên cạnh người Lý gia lâu như vậy, ta càng thêm cẩn thận…”

Lục Giang Tiên yên lặng cười.

Trong mật thất từ đường Lý gia.

Cái gương màu nâu xanh chậm rãi hiện lên, ánh trăng như khói như sương trút xuống, du tẩu khắp nơi ở trong phòng tối, trên mặt kính tàn phá kia hiện ra một đạo lưu quang sáng ngời.

Lưu quang đó có linh tính, di chuyển trái phải trên không trung, xuyên qua tường đá dày nặng và ba trận pháp dày đặc trong ngoài, dễ dàng xuyên qua Nhật Nghi Huyền Quang Đại Trận màu vàng, đuổi kịp con hồ ly đang nghiêng đầu bay.

Lưu quang nhấp nháy, nhẹ nhàng dừng lại một chút, chui vào sau gáy con hồ ly kia, Bạch Dong Hồ vẫn không biết, chỉ yên lặng hướng Đại Lê Sơn bay đi.

————

Úc gia.

“Ngươi là nói… Lý Thông Nhai hoặc là cùng Ma Ha kia đồng quy vu tận, hoặc là bị trọng thương?”

Úc Tiêu Quý híp mắt nhìn Úc Mộ Cao toàn thân bạch y, cúi đầu hỏi một tiếng, Úc Mộ Cao ở phía dưới lắc đầu, chỉ nhìn chằm chằm cây quạt xếp trong tay, vuốt ve xương quạt lạnh như băng, thờ ơ nói:

“Đoán một chút mà thôi.”

“Có lẽ Lý Thông Nhai may mắn chém ma ha kia, kéo mình vào đó?”

Chưởng ấn màu đỏ trên mặt Úc Mộ đã biến mất không thấy gì nữa, khôi phục lại làn da trắng nõn tinh tế, hắn vất vả nửa đời, có bộ dáng trung niên, chậm rãi đáp:

“Ta chỉ nghe nói một chuyện, từ khi hắn dùng Kiếm Trảm ma ha tới nay chưa bao giờ lộ diện, vì vậy ta phái người đi hỏi thăm cửa hàng của Lý gia ở Quan Vân phong trong phường thị…”

“Cửa hàng?”

Úc Tiêu Quý nhíu mày, trong lúc nhất thời chưa kịp phản ứng, Úc Mộ Cao cười ha hả, đáp:

“Những linh vật có hiệu quả chữa thương và bồi nguyên đều được bí mật gom góp.”

“Ồ? Ngươi lại cẩn thận!”

Úc Tiêu Quý khẽ nhíu mày, trong mắt có chút vui mừng, liền thấy Úc Mộ Cao cúi đầu uống trà, thần sắc thản nhiên, tiếp tục nói:

“Kiến thức căn bản mà thôi…trên hồ có thể trị được cả nhà, giọt nước không lọt, so với ta thì chỉ có Lý Uyên Tu năm đó mà thôi, cho dù là Phí Vọng Bạch cũng có chỗ sơ hở.”

Thần sắc hắn hiện lên vẻ hung ác, lẩm bẩm nói:

“Nếu không phải năm đó trong tộc cản trở, cấu kết nội ngoại, tuyệt đối không đến mức khiến Phí Vọng Bạch kéo dài nhiều năm như vậy… để Lý gia trưởng thành tự nhiên.”

Thần sắc Úc Tiêu Quý có chút mất tự nhiên, dù sao cũng là mầm tai họa mình lưu lại khi quản gia, trưởng tử mỗi lần nói đến những thứ này đều khiến Úc Tiêu Quý yên lặng không nói gì, vội vàng chuyển đề tài, đáp:

“Chỉ là chút linh vật chữa thương, cũng khó có thể suy đoán ra cái gì… Lý Thông Nhai không hiện thân có lẽ chỉ là bế quan tu hành.”

“Không sai.”

Thấy Úc Mộ Cao nhẹ nhàng gật đầu, Úc Tiêu Quý hỏi:

“Ngươi muốn thế nào?”

Khóe miệng Úc Mộ Cao nhếch lên, năm những thất bại trước đó không có làm hắn suy sụp, ngược lại khiến hắn càng thêm bình tĩnh cố chấp, hắn mở miệng nói:

“Thăm dò.”

Phụ tử liếc nhau, một người từ bên ngoài vội vàng đi lên nói nhỏ, thấy Úc Tiêu Quý thì đầu tiên là sửng sốt, vội vàng cúi đầu, cúi đầu với Úc Mộ Cao, cung kính nói:

“Bẩm báo gia chủ… Phí gia phong núi rồi!”

“Cái gì?!”

Chương 486: Bái Phỏng Quy Lai (1)

Ngọc Đình Sơn là nơi hiểm trở dốc đứng nhất trong chư sơn Lý gia, cao vút trong mây, trên đỉnh núi không lớn, nhưng lại có một giếng ngọc lớn như hồ nước, phía trên đường vân đan xen, khá là cổ xưa, nước giếng trong đó mát lạnh, pháp quang lập lòe.

Lý Thanh Hồng phun ra một ngụm bạch khí, mở mắt hạnh tử quang mông lung, hai chưởng đẩy ra, phun ra pháp lực như lôi đình, môi đỏ của nàng khẽ mở:

“《 Tử Lôi Bí Nguyên Công 》, quả nhiên là một bí pháp do hậu nhân sửa đổi sao…”

Nàng tu luyện pháp này sáu năm, cũng đọc qua không ít công pháp luyện khí khác, phong cách bá đạo cổ xưa trong Tử Lôi Bí Nguyên Công lại là độc nhất, trong đó có các loại khẩu quyết thủ pháp chưa từng nghe thấy, thường xuyên để Lý Thanh Hồng cảm thấy tuyệt không thể tả.

Chờ mong một phen uy năng huyền ảo khi tu thành huyền lôi bạc sau này, phất tay tản đi pháp thuật trong tay, ánh mắt Lý Thanh Hồng đảo qua trong viện, nhẹ giọng nói:

“Lý Hi Tuyền!”

Sau nhà nhất thời truyền đến một trận tiếng bước chân dồn dập, một nam hài mười hai mười ba tuổi chạy ra, lông mày bình thản, đầu đầy mồ hôi, đến trước mặt Lý Thanh Hồng dừng lại, cười nói:

“Cô cô!”

Lý Hi Tuyền trước mắt chính là con trai Lý Uyên Vân, đại ca của Hi Nguyệt bối, phụ thân Lý Uyên Vân thân không linh khiếu, chưa từng tu luyện, cho nên sinh con sớm nhất, trưởng tử Lý Hi Tuyền đã mười ba tuổi, thân có linh khiếu, chỉ là thiên phú có lẽ bị cha ảnh hưởng, chỉ có thể tính là trung thượng.

Lý Uyên Vân đi phường thị, Lý Hi Tuyền lại cần có người chăm sóc, Lý Thanh Hồng chính là thân tỷ của Lý Uyên Vân, thích hợp nhất, Lý Hi Tuyền tự nhiên được đưa tới Ngọc Đình Sơn, ở trên núi tu hành.

“Luyện thương.”

Lý Thanh Hồng tiện tay bắt lấy một cây thương gỗ, đặt vào trong tay Lý Hi Ngọc, để đứa nhỏ này cầm trường thương, cứ như vậy lẻ loi đứng ở tại chỗ, con ngươi Lý Thanh Hồng chớp chớp, hỏi:

“Ngươi đang tu 《Thượng Lang Dưỡng Luân Pháp 》?”

“Bẩm cô cô! Đúng vậy.”

Lý Thanh Hồng gật đầu không nói, 《Thượng Lang Dưỡng Luân Pháp 》là pháp quyết tam phẩm Lý Thông Nhai đổi về cho dòng chính trong nhà tu luyện, mà nàng có phù chủng, tu hành chính là 《 Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh 》, tự nhiên là không thể nói.

“Hi Tuyền, Hi Trị, Hi Minh… Cũng không biết vị nào có thể được phù chủng…”

“Giao ca muốn đưa Hi Trị nhập tông… Sợ rằng không thể nhận Hi Tuyền, vậy phải xem vào hai người Hi Minh và Hi Tuyền!”

Lý Thanh Hồng nghĩ đến xuất thần, Lý Hi Tuyền đã đầu đầy mồ hôi, tay cầm thương run rẩy, cắn chặt răng không nói.

Nàng nâng cánh tay Lý Hi Tuyền lên, đang chuẩn bị mở miệng chỉ điểm, lại nghe một giọng nói cuồn cuộn như sấm, từ ngoài trận truyền đến:

“Tán tu phương xa đến bái kiến, kính xin Lý gia sơn chủ hiện thân gặp mặt!”

Lý Hi Tuyền bị giọng nói này quát một tiếng, nhất thời hoảng sợ, ném thương gỗ trong tay, phát ra tiếng vang giòn giã trên mặt đất, lau mồ hôi, rụt rè nhìn về phía Lý Thanh Hồng.

Lý Thanh Hồng nhíu mày nhìn lại, liền thấy thiếu niên kia mặc một bộ thanh y, túi trữ vật cùng pháp kiếm pháp quang lưu chuyển bên hông, một thân trên dưới là áo khoác được làm từ linh sa, ngay cả ngọc thạch tô điểm cũng là thượng phẩm, xa hoa vô cùng.

“Tán tu? Định lừa ta sao!”

Lý Thanh Hồng cười lạnh một tiếng, phi thân xuất trận, Ninh Hòa Viễn vẫn tự om sòm, trong miệng lẩm bẩm:

“Nghe đại danh Lý gia của Lê Kính đã lâu, giỏi nhất sử dụng kiếm pháp, ta xa xôi ngàn dặm mà tới, chính là muốn một kiếm đánh rớt quý tộc cùng thế hệ, để chứng minh kiếm đạo của bản thân…”

Ninh Hòa Viễn còn chưa nói xong, trong đại trận trước mắt đã có một nữ tử mặc váy trắng bay ra, anh khí mười phần, trong hai mắt sinh ra tử ý như điện, môi đỏ khẽ mím, nhìn chằm chằm hắn.

“Nữ tu?!”

Ninh Hòa Viễn chưa từng nhìn thấy thiếu niên cầm kiếm trong tưởng tượng, hơi chậm lại, nhất thời xấu hổ, Lý Thanh Hồng lại cười lạnh một tiếng, rút trường thương ra, nhằm đầu bổ xuống, tia sét màu tím bành trướng trong lúc khua tay đồng loạt hiện lên, thanh thế to lớn.

“Đợi đã… Cổ pháp… Cô nương!”

Ninh Hòa Viễn còn chưa kịp nói chuyện, vội vàng rút kiếm ngăn cản, trường thương của Lý Thanh Hồng đã hung hăng đập xuống, trong khoảnh khắc sấm sét mãnh liệt, ầm ầm rung động, nổ Ninh Hòa thất điên bát đảo.

Ninh Hòa Viễn cũng không phải kẻ ngốc, trải qua giao thủ bất ngờ không kịp đề phòng, liên tục lui ra ngoài một hồi, trên người cũng hiện ra linh quang trong vắt như nước, chìm nổi bất định ở bên cạnh, kiếm khí trên trường kiếm có chút cao minh, ngăn chặn thế công của Lý Thanh Hồng gắt gao.

“Công pháp tốt… Họ Ninh…”

Lý Thanh Hồng thấy hắn một thân pháp quang, tu vi Luyện Khí tầng bốn, công pháp lại là đại tông chính pháp, phẩm cấp rất cao, đã có suy đoán, thầm nghĩ:

“Thanh Trì tông…”

Lập tức hiểu ra, Lý Thanh Hồng mới mất cha, trong lòng vốn là buồn bực khó tả, lập tức ra tay càng thêm tàn nhẫn, chân nguyên trong khí hải huyệt chảy xuôi, đạo trường không nguy tước kia sáng lên, tốc độ cùng công phạt đều mạnh hơn một bậc.

Chương 487: Bái Phỏng Quy Lai (2)

Ninh Hòa Viễn lúc này mới chống đỡ được thế công của Lý Thanh Hồng, không ngờ nữ tu áo trắng này càng đánh càng mạnh, từng đạo sấm sét nổ tung khiến bầu trời lúc sáng lúc tối, lần đầu hắn giao thủ với tu sĩ lôi pháp, hai chưởng âm thầm tê dại, cười khổ nói:

“Không phải Lý gia chính là kiếm tiên thế gia, sao lại có lôi pháp… Công pháp này cũng quỷ dị vô cùng, trong lúc hành động đều có dị tượng, làm gì còn giống luyện khí… Không hiểu chuyện còn tưởng rằng là một Trúc Cơ!”

Hai người giao thủ một trận, Lý Thanh Hồng càng đánh càng hăng, hai mắt nồng đậm màu tím, đánh cho Ninh Hòa Viễn một khi lui lại, Ninh Hòa Viễn không thể không ngăn trường thương của nàng, trường kiếm trong tay thình lình phát ra ánh sáng, huyễn hóa thành hai đạo hồng quang, hướng trên mặt Lý Thanh Hồng mà đi.

Trường thương của Lý Thanh Hồng khẽ động, lấy ra mấy đóa thương hoa màu tím, phiêu phiêu đãng đãng đụng vào hồng quang ở không trung, mình thì ra tay, vẽ ra một đạo lôi phù trên hư không, khúc chiết phác họa, Tử Lôi Chân Nguyên màu đậm rót vào, quát:

“Đi!”

Thuật này chính là thuật pháp ghi lại trên 《 Tử Lôi Bí Nguyên Công 》, là tiền nhân sáng tác, chưa từng ghi chép phẩm cấp, Lý Thanh Hồng cũng đã luyện nhiều năm, lần này sử dụng, phù lục kia nhất thời như mặt trời dâng lên, hướng Ninh Hòa Viễn lao tới.

“Được!”

Ninh Hòa Viễn thấy Lý Thanh Hồng vận dụng thuật pháp, tay cũng bấm quyết, phun trào ra một đạo pháp lực trong trẻo sáng rõ, chạm vào phù lục kia.

“Ầm ầm!”

Chỉ nghe tinh không nổ vang một tiếng, điện quang màu tím và hỏa diễm phun ra ngoài, khói cuồn cuộn, pháp lực bốn lưu, ầm ầm rung động, đánh tới Ninh Hòa Viễn, Ninh Hòa Viễn thầm mắng một tiếng, lại lần nữa bấm niệm pháp quyết, hội tụ lên một đạo ánh sáng óng ánh.

Ánh sáng như sương như nước này ập tới, Lý Thanh Hồng cầm thương đến ngăn, lôi đình chói mắt cùng thương mang sắc bén đều bị mạnh mẽ đẩy ra mấy trượng, ánh lửa cùng sương khói càng đồng loạt bình tĩnh lại, không còn tiếng động.

Lý Thanh Hồng thì lui về sau vài chục bước, trường thương trong tay vang lên kèn kẹt, pháp quang ảm đạm.

“Thuật pháp hay!”

Lý Thanh Hồng hung hăng nhìn pháp quang trong tay Ninh Hòa Viễn, liếc mắt một cái liền đoán ra đây là truyền thừa của mấy ngọn chủ phong Thanh Trì tông, hơn phân nửa là pháp thuật tứ phẩm ngũ phẩm.

Thuật pháp truyền thừa của tam tông thất môn mới gọi là thuật pháp chân chính, từ trước đến nay không lưu thông ra ngoài tông, so sánh với nó, trên thế gian tán tu cùng thế gia lưu truyền thuật pháp quả thực là trò đùa, phần lớn đều là đồ chơi nhất phẩm nhị phẩm bất nhập lưu.

Pháp quang vẫn không hề dừng lại, Ninh Hòa Viễn nắm kiếm trong tay, hắn lại chửi thầm một tiếng, phất tay tản đi pháp quang này, có chút chán nản nói:

“Lôi pháp cô nương rất tốt, thương pháp tốt… Ép ta vận dụng Tị Nguyên Càn Quang… Là ta chiếm tiện nghi rồi.”

Lý Thanh Hồng lại không có chút hảo cảm nào đối với hai họ Ninh Trì của Thanh Trì tông, chỉ yên lặng ghi nhớ tên của Tỵ Nguyên Càn Quang, lạnh lùng gật đầu, đáp:

“Mời các hạ trở về, thứ cho ta không tiễn xa.”

Ninh Hòa Viễn nhất thời nghẹn họng, há miệng, một đống cảm khái bị nhét ở trong bụng, nhìn Lý Thanh Hồng muốn đáp trở về trên núi, đành phải nói:

“Tiên tử có thể lưu lại danh hào không?”

Lý Thanh Hồng dừng một chút, cuối cùng vẫn mở miệng nói:

“Lê Kính Lý gia, Lý Thanh Hồng.”

Lý Thanh Hồng tự mình đáp xuống núi, lưu lại Ninh Hòa Viễn lúng túng đứng một hồi, không biết như thế nào cho phải, cũng không có mặt mũi đi núi khác tỷ thí, ngơ ngác dừng ở bên hồ, đã thấy trên mặt hồ có một người đạp sóng đi tới.

Nữ tử này cũng mặc một thân áo xanh, mặt mày mỹ lệ, nhìn qua khoảng hai mươi tuổi, tu vi ở Trúc Cơ trung kỳ, mặt như sương lạnh, nhíu mày nhìn chằm chằm Ninh Hòa Viễn, lạnh lùng nói:

“Náo loạn đủ chưa?”

Ninh Hòa Viễn lập tức lúng túng, lui về phía sau một bước, lắp bắp nói:

“Cô cô…”

Ninh Uyển liếc hắn một cái, khí thế trên người phập phồng bất định, hiển nhiên là vừa cùng người khác động thủ, bình phục một hơi, đáp:

“Ta vừa qua Phí gia dò xét tình huống, để cho ngươi ở bên hồ chờ một chút, ngươi ngược lại tốt… đánh lên sơn môn Lý gia!”

“Cô cô!”

Ninh Hòa Viễn cười lấy lòng, giải thích:

“Ta đây không phải nghe nói đại danh của kiếm tiên sao! Lại nhìn xem kiếm pháp nhà hắn có chỗ gì kỳ lạ, huống chi ta tự xưng tán tu, không ảnh hưởng toàn cục chứ!”

“Tán tu?!”

Ninh Uyển nghe thấy hai chữ Kiếm Tiên, đáy mắt hiện lên một tia áy náy, lại bị Ninh Hòa Viễn làm tức cười, lông mày thanh tú giãn ra, sẵng giọng:

“Ngu xuẩn! Tán tu nhà ai toàn thân trên dưới đều là pháp khí? Vừa khéo còn họ Ninh Hòa tự bối còn có pháp thuật 【Tỵ Nguyên Càn Quang 】? Ngươi chơi với đám chó săn trong tông đã đủ rồi, thật sự cho rằng người bên ngoài cũng là ngu xuẩn hay sao?”

Ninh Hòa Viễn chẳng hề để ý mà khoát khoát tay, đáp:

“Ai quan tâm chứ? Thượng tông ta nói là được, có người dám lên tiếng sao?”

“Ngươi thật sự là học được mười phần bản lĩnh phần giống Trì Chích Yên!”

Chương 489: Lục Yểm Phối Mệnh Thù Pháp (2)

Lão tu sĩ này là một tu sĩ tạp khí, tu vi Luyện Khí tầng năm, đã bị An Chá Ngôn phong bế tu vi, trên đầu đầy máu me, râu tóc lác đác rũ xuống, đứng thẳng dậy dưới bậc thang, mềm nhũn quỳ xuống.

Đậu Ấp ở bên cạnh đỡ hắn lên, hỏi:

“Tán tu kia! Công tử Lý gia ở trước mặt! “

Lão tu sĩ kia không nói một lời, chỉ si ngốc quỳ ở đó, Đậu Ấp phóng đại âm lượng lại kêu một tiếng, Lý Uyên Bình thấy vậy nhíu mày, nhưng không có từ trên bước xuống, gọi:

“Từ Công Minh!”

Từ Công Minh ở bên cạnh vội vàng tiến lên, kéo lấy lão tu sĩ này, một tay bắt lấy vạt áo của lão, một tay đỡ ở sau lưng, giúp lão điều trị chân nguyên, lại thi pháp bấm hai đạo Tĩnh Tâm Quyết, tán tu này mới như tỉnh mộng, phục hồi tinh thần lại.

“A! Khụ khụ…”

Lão nhân phun ra hai ngụm máu, ánh mắt nhìn một hồi tại trên mặt của một đám người Lý gia, ô ô che mặt mà khóc, Đậu Ấp há mồm muốn mắng, lại bị Lý Uyên Bình phất tay cắt đứt, mặc cho lão nhân này nức nở khóc thút thít.

Lý Uyên Bình nhìn đến bức thư trên bàn, không nói một lời, một đám khách khanh ngoại tộc cứ như vậy vây quanh tán tu xem, một hồi lâu mới thấy lão tu sĩ kia thu liễm tiếng khóc, buồn bã nói:

“Tán tu Tất Hoa Hiên, bái kiến công tử.”

“Tất Hoa Hiên…”

Lý Uyên Bình gật đầu, buông bút son trong tay xuống, ôn hòa nói:

“Lão nhân gia khách khí rồi, tu sĩ thường xuyên ở trên địa giới Lý gia ta thì Uyên Bình đều ghi tạc trong lòng, tên của Tất lão ta nhìn rất quen mắt, cũng là nhiều năm cắm cúi ở trên cổ lê đạo này.”

“Đúng rồi…”

Tất Hoa Hiên đau buồn gật đầu, đáp:

“Lão phu… Tiểu nhân đã vận chuyển hàng hóa sáu năm rồi.”

Từ khi phường thị Úc gia bị phá, trên Vọng Nguyệt hồ đã thiếu chỗ giao dịch, Quan Vân phong ở Lê Hạ xa xôi, tu sĩ Thai Tức muốn đi vẫn cần một phen công phu, trên Cổ Lê đạo liền có thêm những tán tu vận chuyển này, kiếm chút ít lợi nhuận, Tất Hoa Hiên này chính là một trong số đó.

Lý Uyên Bình thấy hắn lưu loát đáp lời, nhìn qua thanh tỉnh hơn nhiều, lúc này mới hỏi:

“Chư vị hành tẩu trên đường, Lý gia ta luôn luôn tới đón tiễn, không biết Uyên Bình nơi nào không chu đáo, để mấy vị đánh nhau trên địa giới nhà ta…”

Giọng điệu của Lý Uyên Bình ôn hòa, vốn không có ý uy hiếp, Hàng năm Tất Hoa Hiên đi lại giữa các gia tộc, thường thấy con cháu thế gia và tiên tông tiên môn bá đạo, trong lúc nhất thời hai cổ chiến đấu.

Hắn ở địa giới Lý gia đánh nhau với người khác vì bảo vật mà chột dạ, nghe xong lời này, bi thương trong lòng còn chưa rút đi, lại tiếp tục dâng lên hoảng sợ.

Trong núi miếu nhỏ có rất nhiều miếu nhỏ, những tán tu như bọn họ luôn luôn là tầng dưới chót nhất, huống chi Lý gia là thế gia có Trúc Cơ tọa trấn, không thể so với những tiểu tộc kia, Tất Hoa Hiên lúc này cúi người xuống, lạnh nhạt nói:

“Công tử oan uổng! Chúng ta chính là bị người ta tập kích…”

Thế là cũng không để ý mọi người xung quanh, vội vàng lải nhải kể hết đầu đuôi câu chuyện:

Tên Tất Hoa Hiên này xuất thân hàn vi, vốn dĩ làm việc ở phường thị Vọng Nguyệt Hồ, vất vả lắm mới có được chút tạp khí, lôi kéo được mười mấy phàm nhân mang theo mấy tu sĩ Thai Tức ra ngoài lang bạt, hôm qua đang tu hành trong thương đội, nhưng không ngờ lại có đồ đệ mất tích ljo ra ngoài giải quyết chuyện.

Tất Hoa Hiên phiêu bạt cả đời, tự cảm thấy đạo đồ đã đứt đoạn, nên hắn xem mấy đồ đệ này như bảo bối, trong lòng cực kỳ đau đớn, lại nghĩ tới trên địa bàn Lý gia không có đại yêu gì, lập tức dẫn theo mấy người ra ngoài tìm kiếm.

Gọi hơn nửa ngày, lại tìm thấy một hang động đá vôi, có mảnh quần áo của đồ đệ kia ở bên ngoài, Tất Hoa Hiên sử dụng pháp thuật đi xuống tra xét, chỉ thấy phía dưới là một mảnh rộng lớn.

Tất Hoa Hiên ngẩng đầu nhìn lên, một dòng nước ngầm chảy xiết không ngừng, có một vật màu trắng, kích thước bằng nắm tay, giống như nước không phải nước, bơi lội trên mặt nước, trong suốt và ấm áp, lăn qua lăn lại, trông có vẻ kỳ lạ…

“Đợi một chút!”

Mọi người nghe đến nhập thần, đều nhìn chằm chằm vào lão đầu tử này, ngay cả An Chá Ngôn cũng không nhịn được mà đưa mắt nhìn, Lý Uyên Bình nhạy bén bắt được không đúng, lại trong giây lát mở miệng cắt ngang, hướng về hai bên nói:

“Mời Giao ca tới đây!”

Người hầu kia vội vàng lui xuống, Đậu Ấp ở bên cạnh thấy ánh mắt Lý Uyên Bình, vội vàng lên tiếng:

“Chư vị đều đi làm việc của mình đi.”

Đám người An Chá Ngôn gật gật đầu, có trật tự lui ra, Tất Hoa Hiên kia sợ hãi nhìn bốn phía, thấy Lý Uyên Bình nhìn chằm chằm hắn, lúc này mới nói tiếp.

Tất Hoa Hiên đã từng gặp rất nhiều chuyện, nhất thời sắc mặt thay đổi, biết là do gặp được bảo bối khó lường, trong lòng làm gì còn có đồ đệ nào nữa? Đã sớm ném người nọ qua phía sau đầu, chỉ muốn độc chiếm như thế nào thôi.

Vì vậy hắn vội vàng đuổi mấy tên đồ đệ ra ngoài, cẩn thận quan sát một hồi, chỉ cảm thấy nước chảy xuống như ngọc dịch, tu vi cuồn cuộn mà động, hiểu rõ là cơ duyên đã đến.

Chương 490: Dư Sơn Mộ Vân (1)

“Tiểu nhân xông nam chạy bắc, cũng có chút kiến thức, vật này phải gọi là Thiên Nhất Thuần Nguyên, chính là thiên địa linh thủy trong truyền thuyết! Có thể… có thể…”

Tất Hoa Hiên lắp bắp nói, trong mắt tràn đầy ánh lửa tham lam, Lý Uyên Bình thì nắm chặt tay vịn, thần sắc mơ hồ có chút kích động, nhận lời:

“Thiên Nhất Thuần Nguyên… Vật này có thể tăng trưởng linh thức, chữa trị căn cơ, loại trừ tạp chất trong chân nguyên, từ Trúc Cơ tới Thai Tức đều có thần hiệu!”

[Thiên Nhất Thuần Nguyên】 chính là thiên địa linh thủy hiếm thấy, giỏi nhất là chữa thương, rất có danh tiếng trên phù lục đan đạo, Lý Uyên Bình cũng là hỏi Lý Thông Nhai phương pháp chữa thương biết được vật này.

Lý Thông Nhai tu hành chính là tiên cơ thủy tính, [Thiên Nhất Thuần Nguyên 】 không gì thích hợp bằng, nếu như được bảo vật này, dưỡng thương vài năm, thậm chí còn có thể tiến thêm một bước, sao có thể không để Lý Uyên Bình kích động?

Lúc ấy Tất Hoa Hiên vô cùng kích động, hắn hận nhất cả đời này nhất chính là không thể luyện được một phần Thải Khí Quyết, vội vàng luyện khí, hiện giờ thấy Thiên Nhất Thuần Nguyên, trong lòng hắn kích động giống như sóng lớn ngập trời, không thể kiềm chế.

“Thiên Nhất Thuần Nguyên” có thể đem tạp khí của hắn thuần hóa thành chính khí, cho dù công pháp kém hơn chính pháp nhưng cũng có khả năng Trúc Cơ, vội vàng thi pháp ngắt đoạn, cẩn thận từng li từng tí thu hồi linh thủy này, ngoài động lại truyền đến từng tiếng kêu thảm thiết, xông vào một nam tử áo đen.

“Người tới một thân chân nguyên tinh khiết mênh mông, ta cùng đạo hữu trong thương đội cùng hắn đấu mười mấy hiệp, không thể địch lại hắn, bị hắn giết hết trợ thủ chỉ còn mình ta, không thể không ném túi trữ vật, ai ngờ hắn cũng không buông tha ta…”

Tất Hoa Hiên khóc lóc kể lể, kêu lên:

“Nếu không phải khách khanh quý tộc kịp thời đuổi tới… Tiểu lão đầu ngay cả mệnh cũng không giữ được…”

Lý Uyên Bình nghe đến đây, đã thất vọng, đầy ngập kích động hóa thành mất mát, suy sụp ngồi trở lại trước bàn, muốn mắng lại không mắng ra được, liền thấy Tất Hoa Hiên khóc lóc kể lể:

“Lão đầu cả đời này kinh doanh, toàn bộ đều bị một người này làm hại, chỉ còn lại có một thân một mình! Mong rằng công tử báo thù cho lão đầu, thiên địa linh thủy này liền thuộc về quý tộc!”

“Báo thù?”

Lý Uyên Bình cười nhạo một tiếng, đáp:

“Người đó trốn vào trong rừng rậm mênh mông, có ai có thể tìm ra? Nhà ta là thế gia, không phải Tử Phủ Tiên tộc!”

Tất Hoa Hiên lại thu lại tiếng khóc, kéo tay áo, lộ ra một chiếc vòng ngọc, đường vân trên đó rất huyền diệu, tỏa ánh sáng lấp lánh, Tất Hoa Hiên buồn bã nói:

“Tiểu lão đầu ở trong phường thị nhặt được hai cái vòng ngọc, vốn là dự định đưa cho nội nhân, một cái đã đeo vào tay, một cái khác còn ở trong túi trữ vật, bị người nọ đoạt đi.”

“Hai cái vòng ngọc này chỉ cần không cách nhau quá xa là có thể cảm ứng lẫn nhau. Người nọ chẳng qua chỉ là Luyện Khí sơ kỳ, lại đánh nhau với chúng ta lâu, tất nhiên không bay được quá xa, hơn phân nửa sẽ tìm một chỗ trong núi khôi phục pháp lực, hiện giờ xuất phát, có lẽ có thể lập tức bắt được hắn!”

Lý Uyên Bình nhất thời vui mừng, nụ cười trên mặt hiện lên, muốn đi xuống lấy vòng ngọc kia, đột nhiên dừng chân, ngồi trở lại ghế, trầm tư nói:

“Trước hết cứ chờ huynh trưởng của ta tới đây một chuyến đã.”

Lý Uyên Giao tu hành ở Ô Đồ Sơn đã lâu, gần như không còn chuyện trong quản gia nữa, toàn tâm toàn ý tu hành, [Hành Khí Thôn Linh 】 khiến tốc độ hắn thổ nạp nhanh gấp mấy lần, ngắn ngủi hơn nửa năm lại có tinh tiến.

Tiêu Quy Loan thì đã trở về nhà mẹ đẻ, nàng tu hành đến giai đoạn quan trọng, pháp quyết tiếp theo còn phải trở về Tiêu gia phát xuống Huyền Cảnh Linh thề, học được công pháp sau đó thậm chí là đạt tới Luyện Khí.

Lý Hi Trị ở bên cạnh, hiện giờ mới tám tuổi, đứa nhỏ này lớn chậm, vẫn chưa tới eo Lý Uyên Giao, cầm một cái mộc giản đọc sách, tướng mạo cũng coi là thanh tú, hai đầu lông mày vẫn còn non nớt.

“Cha…”

Lý Hi Trị nắm chặt mộc giản trong tay, đôi mắt nhỏ nhìn chằm chằm vào phụ thân mình, thần sắc có chút mê mang, ngẩng đầu hỏi:

“Vì sao hài nhi lại cần đọc《 Quận Vọng Thăng Tiên Lục 》… Hi Tuyền ca cũng bắt đầu luyện thương rồi… Chỉ có ta suốt ngày đọc những sách kỳ kỳ quái quái này.”

Lý Uyên Giao sờ sờ đầu Lý Hi Trị, há miệng, có chút chần chờ nói:

“Sách này là mẫu thân ngươi mượn tới, ghi lại quan hệ giữa Thanh Trì Tam Thập Lục Phong cùng chư thế gia… Ngươi phải nhớ rõ quan hệ trong đó, sau này mới có thể như cá gặp nước ở trong tông, đầu nhập vào đỉnh núi, không đến mức đắc tội người khác mà không biết.”

Lý Hi Trị lật qua lật lại mộc giản trong tay, bộ dáng có chút nhàm chán, đột nhiên ngẩng đầu hỏi:

“Phụ thân… Quả thật muốn đưa ta đi Thanh Trì tông!”

Lý Uyên Giao trong lòng thầm thở dài, nhìn đứa nhỏ mình ủy khuất, cuối cùng mở miệng nói:

“Trị nhi ngoan… Thanh Trì tông truyền thừa tinh diệu, linh khí đầy đủ, so với trên hồ tốt hơn nhiều, thiên phú của ngươi rất tốt, sau này phải ở trong tông tu thành Luyện Khí, đúc thành tiên cơ, trong nhà còn phải dựa vào Trị nhi…”

Chương 492: Bày mưu

Lý Uyên Giao bấm quyết bắn đi bụi bặm trên người, lại đốt hương, lúc này mới tiến vào mật thất lấy pháp giám, cầm cái gương màu nâu xanh lạnh buốt trong tay, làm trong lòng hắn nhảy lên bang bang, có chút chân tay luống cuống.

“Khí vận của một tộc, pháp giám.”

Trong sách lịch sử tộc trưng bày bên ngoài cũng không có ghi chép tồn tại cái gương này, Lý Uyên Giao về sau được phù chủng, Lý Thông Nhai từ dưới thạch đài mật thất lấy ra nội sử, Lý Uyên Giao xem xong vừa khóc vừa cười, lúc này mới có hiểu biết về pháp giám.

Lý Uyên Giao lật qua lật lại mấy cái ngọc giản đọc lại mấy lần, ghi nhớ thật kỹ từ đáy lòng, lúc này mới đi ra khỏi từ đường.

Gọi Lý Uyên Giao hơi nghi hoặc chính là, cho dù là trong nội sử cũng không rõ lai lịch của pháp giám màu xám xanh, mâu thuẫn trước sau.

Cô cô Lý Cảnh Điềm viết trong nội sử là:

“Hạng Bình đắc pháp khí, hỗ trợ tu hành.”

Lại trong truyện của Lý Mộc Điền viết:

“Lão tổ theo tiên nhân đi về phía bắc, thành tựu tiên cơ, cầm huyền giám tung hoành Ngô Việt, hai trăm mười chín năm về quê lập tộc.”

Lý Uyên Giao từng nghe Lý Huyền Tuyên kể lại, Lý Mộc Điền chính là phàm nhân, nhưng phàm nhân làm sao có được pháp bảo như vậy…

Lý Uyên Giao nghĩ đến xuất thần, bất tri bất giác vừa ra khỏi núi, bay về hơn mười dặm phía bắc, lúc này mới tỉnh ngộ lại, lấy pháp giám ra từ trong lòng, trên mặt gương mơ hồ phát ra ánh sáng, thân giám màu xám xanh càng có vẻ đại khí.

Lý Uyên Giao khẽ vuốt ve, linh thức liền chìm vào trong đó, cung kính nói:

“Đệ tử Lý gia Lý Uyên Giao thuận theo Hà Huyền Trạch, cung thỉnh Huyền Minh diệu pháp, mời ra Thái Âm Huyền Quang, tru trảm ác nghịch, phá uế nhiếp yêu!”

Lý Uyên Giao vừa dứt lời, trước mắt liền sáng ngời, bồng bềnh giống như bay lên trời cao, toàn bộ Lê Kính trấn thậm chí toàn bộ Lý gia hiện lên trước mắt.

Tiếng người ồn ào phía dưới, gà gáy chó sủa vang vọng bên tai, từ tộc binh tuần tra đến rừng rậm rậm rạp lại đến hồ nước nhộn nhạo màu xanh đậm, đều ở trước mắt.

“Hô.”

Lý Uyên Giao hiểu được, chỉ cần tâm niệm của mình vừa động, Thái Âm huyền quang đảo một hơi liền sẽ đi đến bất kỳ góc nào dưới chân núi, lập tức thả lỏng tâm thần, kéo gần góc nhìn, đi tới phương hướng vòng ngọc chỉ dẫn.

Theo trạng thái Thần Du Thiên Ngoại xuyên qua rừng cây núi đá đen nhánh, trước mắt quả nhiên hiện ra một động phủ, thô ráp chật hẹp, trên vách đá tràn đầy vết tích đao khí chém, vừa nhìn chính là cảm giác qua loa.

Ở giữa đặt một cái bồ đoàn, một vị trung niên mặc áo đen đang ngồi khoanh chân, thưởng thức vòng ngọc trong tay.

Tướng mạo người này có chút âm lãnh, râu ngắn, tu vi Luyện Khí tầng hai, thỉnh thoảng lo lắng nhìn bên ngoài, thần sắc lưu lại chút hoảng sợ, cũng không biết đang sợ hãi cái gì.

Nhìn thấy vòng ngọc trong tay người này, Lý Uyên Giao làm sao còn không rõ, thầm nghĩ trong lòng:

“Quả nhiên có vấn đề…”

Tu sĩ này mặc một bộ quần áo bình thường, không nhìn ra được gì. Lý Uyên Giao âm thầm ghi nhớ gương mặt của hắn, đi vòng quanh đỉnh núi này một vòng, không phát hiện tung tích người nào.

Khắc chế xúc động muốn cho người này dính Thái Âm Huyền Quang, Lý Uyên Giao chậm rãi thu hồi tâm thần, đang chuẩn bị rơi trở về trong núi, đột nhiên như nhớ tới cái gì đó liền dừng lại.

Hắn ngẩng đầu lên nhìn Vân Tụng Thiên Nam trận trên Hàn Vân Phong của Phí gia, nơi đó phát sáng không ngừng nghỉ, trong lòng dâng lên một ý niệm muốn thăm dò.

“Không bằng mượn cơ hội này, nhìn xem đại trận của Phí gia rốt cuộc là tình huống gì!”

Lý Uyên Giao suy nghĩ vài hơi thở, cưỡi gió mà lên, pháp giám không cách nào thu vào trong túi trữ vật, đành phải cẩn thận giấu kỹ trong ngực, ẩn đi thân hình để bay ở trên hồ.

Trên hồ sóng cả cuồn cuộn, Lý Uyên Giao bay một lúc, tìm một tiểu châu gần bờ bắc trên hồ liền khoanh chân ngồi xuống, lại lần nữa tế ra pháp giám, nhắm mắt ngưng thần.

Vượt qua hồ nước bên bờ, địa mạch bờ bắc cao ngất, khi địa thế lên cao, Lý Uyên Giao liền thấy địa bàn Phí gia một mảnh hỗn loạn.

Mười mấy trấn đều là một mảnh khói mù, ánh lửa cùng pháp quang đan vào nhau, có thêm từng đạo yêu khí dâng lên, pháp lực màu tối chảy xuôi, huyên náo vô cùng, thậm chí có thể thấy mấy tu sĩ tranh đấu với nhau, hào quang pháp khí không ngừng va chạm trên không trung.

Phí gia phong tỏa tiên sơn, phần lớn trấn trong thế tục là một ít tu sĩ thai tức, áp chế không nổi tán tu lui tới, toàn bộ dựa vào thanh danh của Phí gia chống đỡ, chư trấn ai cũng không phục ai, loạn thành một bầy, mắt thấy đều muốn đánh nhau.

Yêu vật Đại Lê sơn và Từ quốc cũng thừa dịp này, nhao nhao như sói đói lần theo mùi mà đến, trắng trợn bắt người, những tu sĩ Thai Tức này tự vệ cũng khó, chớ nói chi là trừ yêu.

“Phí gia cũng là thế gia nhiều năm, tán tu lui tới không dám động thủ, nếu không tình huống còn tệ hơn chút nữa.”

Hắn chỉ nhìn thoáng qua, liền chuyển hướng nhìn về phía bạch quang lập lòe, bao phủ đại trận Hàn Vân Phong cao ngất, quả nhiên là trận pháp từ xa xưa, rất nhiều trận văn phức tạp phong cách cổ xưa, nghe nói ngay cả tu sĩ Trúc Cơ cũng có thể phòng ngự được.

Chương 493: “Lục Yển Thanh Vân Yếu Quyết” (1)

Lý Uyên Giao thử thăm dò trong đó, trước mắt nhất thời sáng ngời, vượt qua trấn tộc đại trận Phí gia giống như không có vật cản gì.

Trên đỉnh Hàn Vân mây che phủ, linh khí dư thừa, tùng bách tràn ngập, tuyết trắng bay tán loạn, bông tuyết phiêu tán trên bầu trời và tiền giấy rải rác đan xen, rơi vào một mảnh trắng lóa khắp núi đồi, trong sân buộc dải lụa màu trắng, nhẹ nhàng phiêu đãng trong gió.

Dưới chân núi là một mảnh phòng ốc sụp đổ, không thấy bóng người, trống rỗng, ngược lại có vết kiếm thật sâu hiện lên trong phế tích, kiếm khí sắc bén phun ra, cuốn bông tuyết vỡ thành mảnh nhỏ.

Lý Uyên Giao yên lặng kéo tầm mắt lên cao, nhìn thấy trong sân cao nhất có một thân thanh niên tuấn dật, toàn thân mặc đồ trắng đang ngồi quỳ trên mặt đất, tu vi chỉ là Thai Tức đỉnh phong, một đám tộc lão xung quanh đều lộ vẻ buồn bã.

“Đồng Ngọc… Đại trận này đã vận chuyển gần nửa năm, trong nhà thật sự chịu không nổi tiêu hao…”

“Đúng vậy! Đồng Ngọc… Gia chủ lưu lại gia sản phong phú, nhưng cũng chịu không nổi tiêu hao như vậy…”

“Ngươi mỗi ngày quỳ ở từ đường, lại không biết việc này tiêu linh thạch như nước chảy…”

Bông tuyết rơi xuống dồn dập, thanh niên quỳ gối giữa viện kia, một thân đồ trắng, tuấn dật bất phàm, trên khuôn mặt vốn mây trôi nước chảy tràn đầy bi thống và bất an, cắn chặt hàm răng, không nói một lời.

Người này cũng từng tham gia hôn sự của Lý Uyên Giao, Lý Uyên Giao nhớ kỹ người này, chính là công tử Phí gia Phí Đồng Ngọc, bây giờ tu vi cũng có tiến bộ, đã đạt đến Thai Tức đỉnh phong.

Lướt qua đám người này, Lý Uyên Giao ngẩng đầu nhìn bài vị ở trên.

“Tiên hiếu phí công giữ ý niệm, Bạch phủ quân sinh ngọc minh vị.”

Ánh nến chớp động, chiếu lên chữ màu vàng nhạt trên bài vị hết sức chói mắt, quan tài đen nhánh bày ở trong sân hoa tuyết khắp nơi, Lý Uyên Giao cẩn thận phân biệt một chút, trong lòng tràn đầy kinh hãi:

“Phí Vọng Bạch… Chết rồi.”

Thi thể trong quan tài hai mắt nhắm nghiền, khuôn mặt giống như khi còn sống, thi thể chia lìa, cổ che vải trắng, che giấu vết thương đáng sợ kia.

“Phí Vọng Bạch… Thật sự đã chết rồi.”

Đường đường tiên tu Trúc Cơ, thiên tài duy nhất của Phí gia đột phá Trúc Cơ trong trăm năm qua, yên lặng thúc đẩy Úc gia trượt xuống đỉnh phong, dẫn dắt Phí gia đứng thẳng trong Vọng Nguyệt hồ đứng thẳng, vậy mà lại lặng yên không một tiếng động chết ở trên tiên sơn nhà mình.

Úc gia, Mật Lâm quận.

“Báo gia chủ, Mộ Niên đại nhân nói là Lý gia không hề có động tĩnh gì, liền chờ ở cách đó không xa, đã hơn nửa ngày rồi… Liền nghĩ, xem có thể rút về trước hay không…”

Úc Úc Quý xanh mặt, bóp chặt bức thư trên tay, nổi giận đùng đùng, mắng:

“Đồ hỗn đản này!”

Người hầu bẩm báo lập tức sợ tới mức run rẩy, đầu dán chặt trên mặt đất, không dám ngẩng lên, Úc Tiêu Quý nghiến răng nghiến lợi, căm hận nói:

“Bảo hắn theo an bài đến, hết lần này tới lần khác lại sợ chết! Mang theo một thân pháp khí đi ra ngoài, lại hồ đồ giết người, ở trên địa giới Lý gia lề mà lề mề! Hắn cho rằng người Lý gia cũng là ngu xuẩn như hắn hay sao!”

“Vất vả bố trí xong, lần này tốt rồi, sơ hở chồng chất, Lý Uyên Giao cùng Lý Uyên Bình cũng không phải kẻ ngốc!”

Úc Mộ Cao đứng bên dưới vẫn mặc áo bào trắng, phong độ nhẹ nhàng, vẫn ung dung như thường, đang nghịch nghịch cây quạt, chậm rãi nói:

“Phụ thân bớt giận, chúng ta sớm nát trong gốc rễ rồi, nào có mấy người mà không phải ngu xuẩn? Làm hư mới là chuyện thường, nếu như thật sự được việc, ngược lại để cho ta giật mình.”

Úc Mộ Cao trị gia nhiều năm, hiểu rõ những người trong nhà này là mặt hàng gì, đã sớm từ tức giận đến thất vọng, lại từ thất vọng đến tập mãi thành thói quen, mặt không đổi sắc, thấp giọng nói:

“Thế nhân đều bảo tốc độ Lý gia quật khởi nhanh, quy kết là tán tu trúc cơ Lý Mộc Điền, Lý Xích Kính tu thành kiếm tiên, hoặc là Lý Thông Nhai thâm trầm ổn trọng, ba thứ thiếu một thứ cũng không được.”

Úc Mộ treo danh sách trên bàn lên, vẫn không có người nào có thể dùng được, vừa mở miệng nói:

“Theo ta thấy, thứ cường đại nhất của Lý gia không phải là Lý Thông Nhai Lý Xích Kính kia, mà là ba đời Lý gia nhưng không có một ai hoàn khố.”

Úc Tiêu Quý nghe thấy trưởng tử thở dài, đường đường là tu sĩ Trúc Cơ mà cũng sinh ra cảm giác vô lực, đáp:

“Không có tác dụng gì…”

Úc Mộ thu bút lại, mở miệng nói:

“Cũng không phải là vô dụng.”

“Lý gia không có một chút động tĩnh!”

Úc Tiêu Quý cau mày, trầm giọng nói:

“Nếu Lý Thông Nhai thật sự bị thương, Lý gia sao có thể buông tha [Thiên Nhất Thuần Nguyên 】, tính toán của ngươi thất bại.”

“Không.”

Úc Mộ cười khẽ một tiếng, đứng dậy, cười nói:

“Chính là bởi vì trạng thái của Lý Thông Nhai không đúng, mới có thể buông tha [Thiên Nhất Thuần Nguyên 】!”

“Lý Thông Nhai là cẩn thận mà không nhát gan, nếu là hắn thật sự dùng kiếm trảm Ma Ha toàn thân trở ra, tuyệt đối sẽ không buông tha tin tức thiên địa linh thủy như[Thiên Nhất Thuần Nguyên 】, chỉ sợ Tất Hoa Hiên một khi được Lý gia cứu lên, Lý Thông Nhai liền cầm kiếm tìm tới!”

Hắn nhìn Úc Tiêu Quý như đang suy nghĩ, nhẹ giọng nói:

“Ngay tại địa bàn Lý gia hắn, cho dù là cạm bẫy cũng cực kỳ buồn cười, Lý Thông Nhai tốt xấu gì cũng là tu sĩ Trúc Cơ, sao ngay cả địa bàn nhà mình cũng không dám đi!”

Chương 494: “Lục Yển Thanh Vân Yếu Quyết” (2)

“Không sai.”

Úc Tiêu Quý bừng tỉnh đại ngộ gật đầu, Úc Mộ tiếp tục nói:

“Ta thăm dò vốn là không phải muốn thành công dụ dỗ, phế vật cũng có cách dùng phế vật, xem ra Lý Thông Nhai hoặc là thân thụ trọng thương, hoặc là căn bản không ở Lý gia!”

“Vậy… tấn công Lý gia? Nhưng Lý gia còn có Tiêu gia che chở, không thể đắc tội Tử Phủ Tiên Tộc, chỉ có thể thu hồi hai núi Ngọc Đình…”

Úc Tiêu Quý đã ngoan ngoãn nghe lời trưởng tử của mình, vội vàng lên tiếng hỏi.

“Không phải, lấy mối thù năm đó của phường thị làm cớ, đánh Phí gia.”

Úc Mộ nắm thật chặt tay áo, hơi có chút hương vị anh tuấn khí thế, đáp:

“Lý Thông Nhai có thể chỉ là chưa về nhà, Lý gia có Tiên tộc làm chỗ dựa, nhân cơ hội cũng chỉ ăn được hai núi Ngọc Đình, không bằng nhìn về phía bắc, Phí gia có năm phong mười sáu trấn đấy!”

“Vân Tụ Thiên Nam trận dâng lên lâu như vậy, Phí Vọng Bạch không phải ra ngoài thì cũng đang đột phá, đánh một trận cũng tốt!”

Khóe miệng hắn ta nhếch lên, quạt xếp trong tay vừa thu lại, cười khanh khách nói:

“Huống chi…”

“Ta lại cảm thấy, Phí Vọng Bạch tám chín phần mười là đã chết.”

────

Lê Kính trấn.

Lý Uyên Bình ở trong viện lo lắng đợi nửa ngày, lúc này mới thấy huynh trưởng Lý Uyên Giao thất hồn lạc phách mà đáp xuống, hắn vội vàng nghênh đón, cầm chặt hai tay Lý Uyên Giao, nhìn chằm chằm vào ánh mắt của y, vội vàng nói:

“Huynh trưởng! Thế nào rồi!”

Lý Uyên Giao lúc này mới như bừng tỉnh khỏi giấc mộng, vừa kinh nghi vừa bất an nhìn đệ đệ, đáp:

“Ta đã nhìn, thật là cạm bẫy… Chỉ là…”

Lý Uyên Bình nhất thời hiểu ý, vội vàng xoay người lại, hướng về phía tộc binh hai bên nói:

“Xuống dưới! Đều xuống!”

Đậu Ấp vội vàng xua đuổi một đám người đi ra ngoài, bản thân theo sát phía sau, đóng chặt cửa viện, trận pháp ngăn cách bao phủ tự động vận hành, trên trán Lý Uyên Giao lấm tấm mồ hôi, lúc này mới khàn giọng nói:

“Phí Vọng Bạch chết!”

“Phí Vọng Bạch…Tu sĩ Trúc Cơ Phí Vọng Bạch?”

Lý Uyên Bình ngơ ngác nhìn y một cái, lời nói Lý Uyên Giao dồn dập lại khô khốc, tiếp tục nói:

“Đường đường là tu sĩ Trúc Cơ, lại lặng yên không một tiếng động chết trên tiên sơn nhà mình! Phí Đồng Ngọc vì phòng ngừa tin tức tiết lộ, không thể không mở Vân Tụ Thiên Nam trận, bên trong Phí gia đã loạn thành một bầy.”

” Không biết Úc gia có biết hay không, nhưng hôm nay lão tổ trọng thương, Phí Vọng Bạch thân tử, trên hồ trên thực tế chỉ có một nhà Úc gia có chiến lực Trúc Cơ…”

Đồng tử hắn hơi phóng đại, con mắt màu xám đen nhìn chằm chằm vào đệ đệ của mình, lẩm bẩm nói:

“Vân Tụ Thiên Nam trận mở ra liên tục mấy tháng, là khốn ở trong chứ không phải phòng ngoại, Phí Đồng Ngọc biết được trong nhà nhất định có gian tế Úc gia, cho nên không thể không mở ra đại trận ngăn cách trong ngoài…”

Lý Uyên Bình nghe mà lưng phát lạnh, tiếp lời, nhẹ giọng nói:

“Đúng rồi… Trúc Cơ nhà mình không còn, Phí gia hơn phân nửa cũng không dám đi tìm tu sĩ Trúc Cơ mà Phí Vọng Bạch kết giao… Ngay cả nhà ta cũng không dám thông báo, Phí Đồng Ngọc đang sợ hãi! Khó trách ta liên tục ba lượt phái người đến hỏi thăm, Phí gia ngay cả một câu trả lời cũng không có!”

Phí Vọng Bạch khi còn sống xưng huynh gọi đệ với đám Trúc Cơ này, nhưng khi hắn chết đi. Những Trúc Cơ này cũng sẽ không cùng đám tộc nhân như con sâu cái kiến này hi hi ha ha. Nói là xem trọng ân tình ngày xưa, có thể giúp được một phần. Đến khi vào trận, Phí gia cũng khó giữ nổi mình.

Lý Uyên Giao đã bình tĩnh lại, trầm giọng nói:

” Úc Mộ Cao giảo hoạt đa mưu…”

Nói đến Úc Mộ Cao này, trong mắt Lý Uyên Giao hiện lên một tia hận ý thật sâu, thảm trạng năm đó của huynh trưởng Lý Uyên Tu còn rõ mồn một trước mắt, để hắn hít sâu một hơi mới kiềm chế được tâm tình.

“Thiên Nhất Thuần Nguyên hơn phân nửa là Úc gia gây nên, vì thử lão tổ mà thôi, Úc Mộ Cao giảo hoạt âm độc, chúng ta đối phó còn cố hết sức, kế hoãn binh này của Phí Đồng Ngọc tất nhiên không gạt được hắn.”

“Huống chi trong tông có Úc Mộ Tiên, hiểu biết về thời cuộc của Úc gia phải nhanh hơn một bước, chuyện Phí Vọng Bạch bỏ mình không giấu được! Nói không chừng sau lần thăm dò này, Úc gia đã binh phát Hàn Vân Phong rồi!”

Lý Uyên Bình dừng một chút, đột nhiên nghĩ tới một chuyện, mở miệng nói:

“Một tháng trước Ninh Hòa Viễn hiện thân Ngọc Đình Phong, có lẽ có liên quan đến chuyện Phí Vọng Bạch chết đi! Chỉ là…”

Hắn suy nghĩ một chút, đáp:

“Vân Tụ Nam Thiên đại trận đã phát động hơn mấy tháng, thời gian không khớp.”

Lý Uyên Giao lắc đầu, đem phần lớn tạp niệm che giấu ra sau đầu, phân phó:

“Không cần lo những chuyện này, ta lên núi hỏi lão tổ một chút, ngươi trông coi Phí gia!”

Nói xong vội vã đẩy cửa ra sân, cưỡi gió mà đi, Đậu Ấp ngoài cửa lúc này mới dám vào cửa, liền thấy Lý Uyên Bình ngồi ở đầu phía trên trầm tư, sau mấy tức mới mở miệng nói:

“Phái một người tiến đến trên hồ, chọn một nơi gần bờ bắc để đóng giữ, nếu đại trận Phí gia có biến, lập tức truyền tin cho ta.”

“Vâng.”

Đậu Ấp vội vàng đi xuống, Lý Uyên Bình nhịn không được ho khan hai tiếng, trước mắt hiện ra cặp mắt âm trầm trong bức họa của Úc Mộ Cao, nhẹ giọng nói:

“Úc Mộ Cao… Thật là đại địch nhà ta…”

Chương 495: “Lục Yển Thanh Vân Yếu Quyết” (3)

Tuyết trắng trên đỉnh Hàn Vân quanh năm không tan, rơi vào trên mái cong từ đường, ánh nến mờ nhạt lụi tàn, từ khi tu tiên tới nay Phí Đồng Ngọc lần đầu tiên cảm thấy rét lạnh, lạnh đến hắn run rẩy trên mặt đất.

Thi thể của Phí Vọng Bạch nằm trong quan tài trước mặt, da thịt của tu sĩ Trúc Cơ không mục nát, giống như khi còn sống, chỉ là hơi có vẻ tái nhợt, nhắm chặt mắt, giống như đang ngủ say.

Phí Đồng Ngọc vẫn không thể tin được, vị đại phụ này của mình cứ chết đi như vậy, tất cả việc này quá không chân thực, đột ngột đến mức Phí Đồng Ngọc cảm thấy là một giấc mộng.

Ngày đó tin tức Lý Thông Nhai kiếm trảm Ma Ha truyền về, nụ cười trên mặt Phí Vọng Bạch lập tức biến mất, trưởng tử Phí Dật Hòa đi Nam Cương, chỉ có thể nắm tay đích trưởng tôn Phí Đồng Ngọc, trầm giọng nói:

“Chị sợ là Úc Ngọc Phong đã chết, hơn phân nửa bị Lý Xích Kính giết chết, hiện giờ thế của Lý gia quá lớn, không phải chuyện tốt.”

Phí Dật Hòa rời đi quá mức đột ngột, làm rối loạn kế hoạch của Phí Vọng Bạch, đành phải bắt đầu bồi dưỡng Phí Đồng Ngọc, cũng may Phí Đồng Ngọc khắc khổ cố gắng, coi như đuổi kịp.

Hai người đang trò chuyện, không ngờ cửa phòng nhẹ nhàng bị đẩy ra, bên ngoài có một nam tử áo trắng đi tới, trên mặt che bởi tấm lụa mỏng, Phí Vọng Bạch hơi thất sắc, hỏi:

“Các hạ là người phương nào?”

Kiếm tu áo trắng không nói một lời, nhìn nhìn hai người, tập trung vào Phí Vọng Bạch, rút kiếm liền đâm.

Lúc ấy, mặc dù đại trận Vân Tụ Thiên Nam của Phí gia chưa được phát động toàn lực, nhưng cũng không phải mặc cho người ra vào. Người này lại như một bóng ma, một thân kiếm pháp phiêu miểu xuất trần, tu vi Trúc Cơ đỉnh phong.

Phí Vọng Bạch chỉ là Trúc Cơ sơ kỳ, công pháp kém thương pháp quá nhiều, sau mấy chục chiêu pháp khí cũng bị chém đứt, chỉ kịp chạy trốn tới chân núi, nhảy lên nhảy xuống một hồi, liền bị một đạo kiếm quang lấy thủ cấp.

Tu sĩ Trúc Cơ tràn đầy sức sống, Phí Vọng Bạch nhất thời chưa chết, chỉ dùng tay nhặt đầu lên để lại trên cổ. Nhưng chỗ vết thương kia lại phun ra kiếm khí, Phí Vọng Bạch liên tục thử ghép lại hai lần, cuối cùng cũng ném đầu ngã xuống.

Đầu rơi vào trong tuyết, vẫn rơi lệ, vẫn hô to:

“Đau chết ta rồi!”

Phí Vọng Bạch cả đời phong độ nhẹ nhàng, luôn chú trọng dáng vẻ, mọi việc đều phải chú ý thể diện, lại bị lấy thủ cấp trước mắt bao người không hề có tôn nghiêm, quần áo chưa từng bị bẩn lại bị máu tươi từ cổ phun ra nhuộm đỏ, thi thể xiêu xiêu vẹo vẹo rơi xuống mặt đất.

Gió tuyết đột nhiên gấp rút, cẩm y của hắn trong gió khẽ nhếch lên một góc nhỏ, rất nhanh bị tuyết lớn vùi lấp. Người của Phí gia giống như bị sét đánh giữa trời quang, không thể tưởng tượng nổi mà nhìn kiếm tu trên không trung.

Người Phí gia hoặc là run lẩy bẩy, hoặc là điên cuồng khóc lớn, hoặc là cưỡi pháp khí tiến lên công kích, kiếm tu áo bào trắng kia chỉ lăng không mà đứng, một kiếm hóa đi hơn mười đạo pháp thuật, nhẹ giọng nói:

“Các ngươi nghe cho kỹ! Trong tám mươi năm không được tu hành 《 Trưởng Cẩm Vấn Tâm Quyết 》Trúc Cơ, nếu có người tu thành 《 Đạo Cẩm 》, sẽ có kết cục như thế.”

Giọng điệu của hắn bình tĩnh, giống như là đang giết một con kiến, không thấy đắc ý.

Rồi lập tức cưỡi gió rời đi, Phí gia cậy vào cổ trận pháp Vân Tụ Thiên Nam đại trận nhiều năm, nhưng ở trước mặt kiếm tu này giống như một tờ giấy rách, nhu thuận giống như kiếm tu này mới là chủ nhân.

《 Trưởng Cẩm Vấn Tâm Quyết 》 chính là công pháp dòng chính của Phí gia, Phí Vọng Bạch lấy công pháp này luyện thành tiên cơ, thành tựu chính là Đạo Cẩm, lời vừa nói ra, chính là muốn chặt đứt con đường dòng chính của Phí gia.

Phí Đồng NBgojc nhất thời sụp đổ khóc lớn, toàn bộ Phí gia loạn thành một đoàn, khi Phí Đồng ngọc một lần nữa ngẩng đầu lên, [Vân Tụ Thiên Nam đại trận 】 đã bị Phí Đồng Khiếu toàn lực phát động, lúc này tu sĩ nhanh nhất chẳng qua chỉ bay lên đỉnh núi, một người cũng chưa từng bay đi.

Ánh mắt một lần nữa tập trung về quan tài đen nhánh trước mặt, Phí Đồng ngọc lẩm bẩm:

“Phụ thân đi Nam Cương… Đại phụ… Ta chỉ có tu vi Thai Tức đỉnh phong… Muốn ta làm thế nào cho phải…”

Phí Đồng Ngọc lẳng lặng quỳ trên mặt đất, nhìn hương khói trên bàn, thi thể của Phí Vọng Bạch tách rời trong quan tài, dùng một cái khăn trắng che lại, miễn cưỡng che khuất vết cắt ở cổ.

“Không khép được…”

Phí Đồng Ngọc thống khổ nhắm mắt lại, kiếm khí kiếm tu lưu lại phun trào ở cổ Phí Vọng Bạch, nổ nát hơn mười cỗ quan tài, chỉ có thể khiến thi thể hắn chia lìa mà chôn cất.

Phí Đồng Ngọc cúi đầu khóc rống, Phí Đồng Khiếu sau lưng thân khoác ngọc giáp, thần sắc bình tĩnh, nam hài ngây thơ đã biến mất trên gương mặt hắn trong một đêm, biến thành một loại sầu lo cùng bất an thành thục.

Khổ nạn có thể triệt để thay đổi một người, ánh mắt Phí Đồng Khiếu ảm đạm đi rất nhiều, nhưng trở nên kiên cường chuyên chú, nhìn chằm chằm bài vị phía trên, trầm giọng nói:

“Ca! Cứ tiếp tục như vậy không phải là biện pháp!”

Chương 496: Lý Ô Sao (1)

“Ngươi có biện pháp gì?”

Phí Đồng Ngọc oán hận liếc mắt nhìn, cười lạnh nói:

“Thông tri Lý gia sao?! Ta tình nguyện tin tưởng mấy tên Trúc Cơ kia cũng không muốn tin mấy con sói đói Lý gia!”

Phí Đồng im lặng, thật lâu sau mới nói:

“Sớm muộn gì Úc Mộ Cao cũng sẽ động thủ.”

“Động thủ thì thế nào?!”

Phí Đồng ngọc đột nhiên quay đầu, hung ác nói:

“Phí gia ta không có một ai sợ chết! Để hắn đến đây!”

Phí Đồng Khiếu lắc đầu, thấp giọng nói:

“Huynh trưởng… Không cần hành động theo cảm tính nữa! Bất kể hận thế nào… Chỉ cầu sống sót, có mạng mới có tương lai, bất kể là báo thù… hay là…”

“Những dấu vết Trúc Cơ kia phiêu miểu bất định, vừa bế quan chính là mấy năm, nhà ta đã mở trận pháp suốt mấy tháng, toàn bộ Vọng Nguyệt Hồ đều hiểu được, không có một ai tới cửa… Chỉ có Lý gia phái người tới vài lần, trước mắt chỉ có Lý gia!”

Phí Đồng Ngọc suy sụp ngã xuống đất, thật lâu mới buồn bực nói:

“Thông báo cho Lý gia…”

————

Mật Lâm Quận.

Úc gia trải qua Úc Mộ Cao giết chóc chỉnh đốn, dân chúng sinh hoạt tốt hơn rất nhiều, hoàn khố Úc gia cơ bản đều rơi đầu, ngay cả con và vợ kế của Úc Mộ Cao cũng chết ba người.

Úc Mộ Cao tàn sát thân tộc, chia cắt đất đai, thôn tính đất đai của người Úc gia để chia cho dân, danh vọng trong dân gian trong lúc nhất thời đạt tới đỉnh phong, cho nên hôm nay chinh khởi binh đến cũng là rất thông thuận.

“Những người phàm tục này…”

Úc Mộ Cao nhìn xuống những người dân phía dưới, trong lòng hiện lên tâm tình phức tạp, trong lúc nhất thời không biết cảm giác thế nào, Úc Tiêu Quý ở bên cạnh hừ một tiếng, đáp:

“Phàm nhân có tác dụng gì? Chẳng qua là giúp trợ thủ, một đạo pháp thuật liền giải quyết chuyện, trên địa giới Phí gia đã hoàn toàn mất khống chế, mấy cái luyện khí là có thể giải quyết sự tình.”

Úc Mộ Cao bị lời nói của hắn làm bừng tỉnh, con ngươi một lần nữa khôi phục bình tĩnh cùng âm độc, thấp giọng nói:

“Duy trì trật tự thôn trấn vẫn là cần những phàm nhân này… Chỉ cần một chút lợi ích cực nhỏ, bọn họ sẽ tự thành giai cấp, quản lý mọi thứ thỏa đáng, không có thuật pháp nào dùng tốt hơn những người này!”

Úc Tiêu Quý cưỡi gió bay, nghe vậy cười nhạo một tiếng, đáp:

“Ngươi hiểu là tốt rồi! Tránh khỏi lẫn lộn đầu đuôi, chỉnh đến giống như Lý gia!”

“Lý gia trọng dụng họ khác, là đang chơi với lửa, khác với chúng ta.”

Úc Mộ lắc đầu, Úc Tiêu Quý thì quay đầu đi, giống như bốn chữ “Trọng dụng họ khác” này chạm đến hồi ức khiến hắn khó chịu, hai người mang theo một đám khách khanh cùng người nhà Úc gia yên lặng bay, Hàn Vân phong đã hiện ra trước mắt.

“Vân Tụ Thiên Nam đại trận” màu trắng muốt hiện lên trước mắt, trận văn phức tạp hiện lên trong không trung, Úc Tiêu Quý yên lặng nhìn thoáng qua, hiện ra vẻ cảm khái, thấp giọng nói:

“Trận pháp này khi trước đã đứng sừng sững ở Hàn Vân Phong, phủ bụi ở dưới bùn đất, để cho Phí Thiên Huyền kia chiếm được tiện nghi, thành lập Phí gia ngay tại chỗ…”

Úc Mộ đứng chắp tay, ôn hòa nói:

“Khi đó toàn bộ bờ Đông Nam chỉ có Tưởng gia.”

Lời vừa nói ra, nhất thời Úc Tiêu Quý nghiêng đầu nhìn hắn, trưởng tử trị gia nhiều năm, biết việc này cũng không có gì lạ, Úc Tiêu Quý lúc này nhìn ra xa Hàn Vân phong, mở miệng nói:

“Không sai.”

Mắt thấy người Úc gia ào ào cưỡi gió rơi xuống [Vân Tụ Thiên Nam đại trận 】, Úc Tiêu Quý nhẹ giọng nói:

“Trước khi đại phụ giết huynh giết mẹ, ta vẫn là người Tưởng gia.”

…

“Huynh trưởng!”

Phí Đồng Khiếu khom lưng xuống, nắm chặt tay huynh trưởng, trầm giọng nói:

“Ba trăm năm trước, lão tổ Phí gia ta ra ngoài bị người ta giết, nhà ta nguy hiểm sớm tối, liền có truyền nhân Tiên Phủ đại chiến mạnh mẽ áp chế Tưởng gia, để chư gia đều bế quan trăm năm… Hơn một trăm năm trước trưởng bối của chúng ta mới tàn lụi, cũng có năm nhà chúng ta suy yếu, để chúng ta tạm nghỉ…”

“Từng việc từng việc này khiến nhà ta leo lên vị trí thế gia! Há có thể nhẹ nhàng buông tha!”

Phí Đồng Khiếu cắn răng, hai mắt rưng rưng, trầm giọng nói:

“Còn chưa đến đường cùng, quyết không thể buông bỏ! Huynh trưởng quên rồi sao…”

“Đi đi, đi tìm Lý gia.”

Phí Đồng Ngọc nghe xong lời này rốt cục đứng thẳng người lên, thu thập tâm tình, lại cảm thấy một trận đất rung núi chuyển, cũng may hắn chính là tu sĩ Thai Tức đỉnh phong, hai chân hút lại mặt đất, sắc mặt khó coi một trận.

“Chuyện gì xảy ra!”

Phí Đồng Khiếu kinh hãi không thôi, đang chuẩn bị mở miệng nói chuyện, nào ngờ cửa cách cửa từ đường ầm ầm bị đẩy ra, một tu sĩ trung niên đi vào, một thân áo bào trắng, trầm giọng nói:

“Người của Úc gia đã bao vây Hàn Vân Phong rồi!”

“Cái gì?!”

Phí Đồng Ngọc ngẩn người, thần sắc kịch biến, vội vàng nói:

“Thông báo cho Lý gia… Chỉ… Chỉ sợ…”

“Không còn kịp rồi.”

Khuôn mặt người trung niên áo trắng này ôn hòa, một thân tu vi cũng là Luyện Khí tầng sáu, chính là huynh đệ duy nhất còn sống duy nhất của Phí Bạch Vọng, thần sắc còn lưu lại vẻ đau thương, nhẹ giọng nói:

“Người của Úc gia đã vây kín hàn vân phong, ngay cả một con côn trùng cũng không bay ra được!”

Phí Đồng Ngọc và Phí Đồng Khiếu liếc nhau, Phí Đồng Khiếu hít một hơi thật sâu, bình ổn bất an, trầm giọng nói:

” Úc gia vây núi thanh thế to lớn, Lý gia tất nhiên có thể biết được, Vân Tụng Thiên Nam trận của nhà ta chính là đại trận nhất đẳng, Úc gia trong thời gian ngắn tuyệt đối công không phá được! Lý gia nếu có tâm đến cứu, chúng ta tất không đến tuyệt cảnh.”

Phí Đồng Ngọc nhìn chằm chằm đệ đệ, thấp giọng nói:

“Nếu là vô tâm thì sao!”

“Ầm ầm!”

Một đạo ngọc sơn khổng lồ nện vào Thiên Nam đại trận trên Hàn Vân Phong, dẫn động một trận đất rung núi chuyển. Phí Đồng Ngọc đứng vững, thần sắc có chút điên cuồng, khàn giọng nói:

“Úc Mộ Cao này không giống bình thường, dám đến tấn công nhà ta, tuyệt đối thiết lập tốt thủ đoạn ngăn chặn Lý gia thậm chí Lý Thông Nhai! Hôm nay chỉ sợ đã chậm!”

Hai mắt hắn rưng rưng, bi thương nói:

“Trên hồ đàn sói vây quanh, gia gia bỏ mình… Kết cục nhà ta đã sớm định, đây không phải thế cục giống trăm năm trước hoặc là ba trăm năm trước, mà là tiền lang hậu hổ, tiền lang hậu hổ!”

Chương 497: Lý Ô Sao (2)

“Xem ra Phí Vọng Bạch thật sự đã chết rồi.”

Úc Mộ Cao nhìn lên quang mang trên đỉnh Hàn Vân, Thiên Nam đại trận đang tỏa sáng, chờ đủ một nén hương cũng không thấy bóng dáng Phí Vọng Bạch. Lão tổ Úc gia Úc Tiêu Quý ở bên cạnh, thần sắc phức tạp, thấp giọng nói:

“Sao lại như thế?!”

Khi Úc Mộ Cao còn chưa quản gia, hắn đã đấu với Phí Vọng Bạch mấy chục năm, trong lúc giao thủ có thắng có bại, Úc Tiêu Quý hắn luôn luôn là đau đầu lại là vô lực, chỉ là ỷ vào thế gia tộc mới có thể áp chế hắn một bậc.

Hiện giờ nhân vật như vậy nói chết là chết, làm cho Úc Tiêu Quý dâng lên một tia cảm giác không chân thực, đứng chắp tay nhìn Hàn Vân Phong phía dưới, cúi đầu nói:

“Thức ăn đưa tới cửa, khiến người ta cảm thấy là cạm bẫy.”

“A!”

Úc Mộ Cao cười lạnh một tiếng, hắn đã sớm đoán trước được điều này, đáp:

“Năm đó Trì Chích Yên đến Vọng Nguyệt hồ chiêu mộ đã có tiết lộ, Phí Vọng Bạch là ngăn cản một vị thiên tài hoặc là Tử Phủ trong tông! Xem như số mệnh hắn không tốt, chết bất đắc kỳ tử là chuyện sớm hay muộn.”

Úc Tiêu Quý nghe vậy trong lòng hơi kinh hãi, dâng lên một cỗ tình cảm ‘thỏ chết cáo buồn’, thấp giọng nói:

“Trúc Cơ đã trải qua thiên tân vạn khổ, vạn người không có một, kết quả phát hiện tu sai pháp môn, luyện sai tiên cơ, chính là kết cục của huyết thực và cái chết… Chẳng qua là Phí Vọng Bạch tu luyện trên hồ rất tốt, tại sao lại cản đạo của ai?”

“Ai biết được.”

Úc Mộ Cao chậm rãi lắc đầu, có phần hiu quạnh, đáp:

“Mệnh Số thần thông liên quan, không đến Tử Phủ thì không thấy rõ, Yến Tước Vô Hồng Hống, chư gia đều che mắt mù lòa, không biết bản thân đang làm gì.”

[Vân Tụ Thiên Nam 】 đại trận chính là cổ trận pháp, đủ để chống lại tu sĩ Trúc Cơ, Úc Tiêu Quý cùng mọi người vây quanh đỉnh Hàn Vân, nhìn trận pháp dưới lòng bàn chân, một đám thuật pháp dồn dập rơi xuống, nổ tung trên trận pháp kia.

“Vân Tụ Thiên Nam rốt cuộc là đại trận cấp bậc Trúc Cơ…”

Úc Mộ Cao tán thưởng một câu, nhìn hỏa diễm hàn băng do tu sĩ Úc gia ngưng tụ trên đại trận biến mất vô hình, mở miệng nói:

“So với đại trận [Ngọc Đình Thú Nhất] của phường thị nhà ta năm đó thì cao hơn một bậc, Phí gia có được đại trận như vậy, khó trách có thể xưng hùng xưng hùng bờ Bắc này nhiều năm.”

Úc Tiêu Quý đánh hai chưởng vào đại trận Bạch Chỉ, Vân Tụ Thiên Nam đại trận không chút sứt mẻ, vì thế hừ lạnh một tiếng, vung tay áo, trong ống tay áo bay ra một Tiểu Ngọc Sơn.

” Ngọc Yên Sơn!”

Trấn tộc chi bảo Úc gia đón gió trên không trung liền phồng to lên, đảo mắt đã cao bằng một người, tiên hạc và cây cối bên trên rất sống động, ầm ầm ép về phía đại trận Phí gia, phát ra từng đợt trầm đục:

“Rầm rầm rầm…”

Nhưng đại trận Thiên Nam chỉ hơi sáng lên, trận văn phức tạp càng sáng ngời, mặc kệ Ngọc Yên sơn va chạm thế nào cũng không chút sứt mẻ.

“Sắc!”

Úc Tiêu Quý khẽ gật đầu, tay bấm pháp quyết, tu vi Trúc Cơ bắt đầu khởi động, Tiên cơ trong cơ thể vận chuyển cùng lúc, Ngọc Yên Sơn lập tức xoay tròn trên không trung, càng lúc càng lớn, dần dần bằng ngọn núi.

Tiên hạc bên trên rất sống động, ngẩng đầu hót vang, từng cây thương mộc tùng mạnh mẽ hữu lực mở rộng, mây mù cũng phiêu phiêu đãng đãng, giống như thật muốn rủ xuống.

“Hây!”

Sắc mặt Úc Tiêu Quý đỏ lên, Ngọc Yên sơn trên không trung lập tức rơi xuống, rơi vào Vân Tụ Thiên Nam đại trận trên đỉnh Hàn Vân phong. Chỉ một thoáng đã phát ra tiếng nổ mạnh như sấm rền, người Phí gia trong trận nhìn thấy đều sợ hãi, người của Úc gia bên ngoài đều hoan hô ầm ĩ.

“Ầm ầm…”

Đại trận Vân Tụ Thiên Nam cuối cùng cũng có biến hóa, màn hào quang dày đặc sáng tắt một hồi, như thể nhấc lên một vòng gợn sóng trên hồ nước, rồi lại nhanh chóng bình tĩnh trở lại.

“Trận pháp tốt lắm.”

Úc Tiêu Quý thở dài một hơi, Vân Thiên đại trận uy danh hiển hách, hắn vốn cũng không định cưỡng ép phá vỡ, chẳng qua thử nước một lần mà thôi.

Hắn nhẹ nhàng giơ tay lên, Ngọc Yên sơn lập tức thu nhỏ lại như trút được cơn giận, xoay tròn vài vòng trên không trung rồi biến nhỏ lại bằng nắm tay, ngoan ngoãn bay về trong tay áo hắn.

“Không vội.”

Úc Mộ Cao nhắc, chỉ ra mười mấy người trong một đám khách khanh cùng tu sĩ Úc gia, chia nhau hạ xuống chân núi, thi pháp kiềm chế địa mạch, hắn mở miệng nói:

“Tuy Vân Tụ Thiên Nam lợi hại, nhưng tiêu hao cũng như cá voi hút nước. Chúng ta chỉ cần thay nhau công kích địa mạch, tăng cường tiêu hao cho Phí gia. Thủ vững nơi này một thời gian ngắn, không tới nửa tháng Phí gia sẽ cạn sạch.”

“Chỉ sợ chậm thì sinh biến…”

Thần sắc Úc Tiêu Quý có chút u ám, nhìn người nhà bận rộn phía dưới, gió bắc trên hồ càng thổi càng lớn, biển mây cuồn cuộn rút lui, sắc trời vạn dặm không mây, hắn sững sờ ngẩng đầu lên, nhìn về phía điểm trắng ở chân trời.

Chương 498: Cha Con Mạnh Gia (1)

Úc Tiêu Quý híp mắt nhìn phương xa, nước hồ màu xanh đậm phản chiếu chân trời vạn dặm không mây, Hồ Trung Châu cách đó không xa quanh năm sấm sét thỉnh thoảng chiếu sáng một mảng lớn hồ vực, một điểm trắng nhẹ nhàng xuất hiện ở trong tầm mắt.

Khoảng cách càng gần, Úc Tiêu Quý lúc này mới nhận ra người này là một nam tử áo trắng ôm kiếm, đạp không mà đi, nước hồ dưới lòng bàn chân gào thét mãnh liệt, huyễn hóa thành Giao Xà Hải Thú, hình thái khác nhau, vây quanh hắn chậm rãi tới gần.

“Phụ thân! Phụ thân!”

Úc Mộ Cao kêu lên vài tiếng, đã thấy Úc Tiêu Quý nhìn chằm chằm chân trời không nhúc nhích, thần sắc hung ác nham hiểm, siết chặt tay áo, đôi môi mím chặt, không nói một lời.

Trong lòng Úc Mộ Cao nhảy rộn một cái, dâng lên một cỗ dự cảm bất thường, vội vàng theo ánh mắt của hắn nhìn ra xa xa, nhưng cái gì cũng chưa từng nhìn thấy.

“Phụ thân!”

Một thân khí thế Úc Tiêu Quý bừng bừng phấn chấn, ống tay áo bay phất phới trong gió, áo xám phát ra pháp quang mờ ảo, hắn nghiến răng nghiến lợi, mang theo một tia sợ hãi nói:

“Lý Thông Nhai…”

“Lý Thông Nhai. Lý Thông Nhai!”

Úc Mộ Cao giống như bị sét đánh, sắc mặt nhất thời tái nhợt, thân hình dừng lại trên không trung, há hốc mồm, nói không nên lời, cúi đầu thì thào:

“Làm sao có thể? Làm sao có thể?! Tuyệt đối không có khả năng!”

“Không có khả năng… Lý Thông Nhai tuyệt đối có vấn đề! Lý Thông Nhai tuyệt đối có vấn đề!”

Sắc trời dần dần âm trầm xuống, mây đen bị gió bắc thổi tan từ phương nam mà đến, mưa phùn lất phất rơi xuống mặt đất, ánh mắt Úc Mộ Cao trừng lớn, quả nhiên trông thấy một nam tử áo trắng từ trên mặt hồ đi tới.

Người này lăng không mà đi, lại cưỡi Giao Xà Giá Hải Thú, nước Vọng Nguyệt hồ mãnh liệt lao lên, giao xà màu xanh đậm giương nanh múa vuốt, trông rất sống động, bò sát thuận theo ở dưới chân hắn.

Hắn đơn giản mặc một bộ áo bào trắng, lông mày dài, hai gò má gầy gò, bả vai rộng thùng thình, khí độ hùng vĩ, trong ngực ôm một kiếm, giấu ở trong vỏ nhìn không thấy hình thái.

“Trời mưa… Lúc này không nên có mưa… Bờ bắc chưa bao giờ có mưa…”

Cả đám người Úc gia đều ngẩng đầu nhìn trời, mưa bụi lạnh như băng rơi vào trên mặt, bọn họ bị bầu không khí nặng nề trầm lắng này làm cho kinh ngạc, không hẹn mà cùng ngừng động tác, xa xa nhìn về phía bờ hồ.

“Nguyệt Thiền Kiếm Lý Thông Nhai!”

“Lão tổ Lý gia… Kiếm tu Trúc Cơ Lý Thông Nhai!”

Ánh mắt của hai tu sĩ đều tập trung vào nam tử áo trắng này, châu đầu ghé tai, sợ hãi không thôi, ba mươi sáu vị tu sĩ Luyện Khí, trên trăm tên tu sĩ Thai Tức, trong nháy mắt bị khí thế của một mình hắn chấn nhiếp, không dám động đậy.

“Trời mưa rồi…”

Lý Thông Nhai chỉ ôm kiếm đứng ở bên bờ, đưa tay đón giọt mưa rơi xuống, rơi vào tay hàn lãnh thấu xương, nhưng hết lần này tới lần khác không kết thành sương tuyết, mà là từng giọt từng giọt rơi xuống.

Lý Thông Nhai cực ít mặc bạch y, chỉ là tiên quả kia trong bụng khiến cho một thân chân nguyên của hắn phun trào, chiến ý khó đè nén, chưa bao giờ có cảm giác tốt như vậy, hiếm khi có hứng thú, mặc lên bạch y phiêu dật.

Tiên cơ của mình bất ổn, tu vi không ngừng chảy ra ngoài, dựa vào viên bảo dược này tổn thương kinh mạch khí hải, trong lúc nhất thời chưa bao giờ được đẩy lên đỉnh phong, ngay cả thiên tượng cũng bị khí tức mênh mông của biển cả lay động, thậm chí có vài phần uy nghi của Trúc Cơ đỉnh phong.

Trong mắt Úc Tiêu Quý đầy sợ hãi, trong lúc nhất thời không biết nói cái gì cho phải, linh thức cẩn thận đảo qua, chỉ cảm thấy người trước mặt này mênh mông như biển rộng, uy áp vô tận.

“Đây là tu vi gì…trúc cơ trung kỳ? Trúc cơ hậu kỳ? Làm sao có thể!”

Lý Thông Nhai chỉ đứng bên bờ đã dẫn động thiên tượng biến hóa, lại kết hợp uy danh Kiếm Trảm Ma Ha của hắn, Úc Tiêu Quý dĩ nhiên lòng sinh sợ hãi, gần như muốn đi trước.

“Úc tiền bối.”

Lý Thông Nhai ngẩng đầu nhìn về phía hắn, trong con ngươi sáng ngời tràn ngập bình tĩnh, nhẹ nhàng bước ra, từng bước một đi lên bầu trời, đi đến trước mặt một đám người Úc gia.

Ngữ khí của hắn giống như năm đó Luyện Khí tầng bảy gặp được Phí Vọng Bạch cùng Úc Tiêu Quý ở yến hội trên hồ, không kiêu ngạo không siểm nịnh, bình ổn hữu lực.

“Đã lâu không gặp.”

Hiệu quả của Bảo Dược Hoa Thiên Quả tan ra trong lục phủ ngũ tạng của hắn, khiến nếp nhăn trên mặt hắn chậm rãi rút đi, tóc trắng chuyển thành đen nhánh, tản ra phía sau, có chút tiêu sái.

Khuôn mặt Lý Thông Nhai cũng đã từ suy nghĩ đa sầu biến hóa thành trung niên nhân ổn trọng đại phương, lại chậm rãi khôi phục bộ dáng tuấn tú nhuệ khí lúc mười sáu tuổi, bộ dạng này từng được hắn bỏ qua rất lâu rồi, chưa bao giờ cho người khác thấy.

Khi đó hắn còn chưa đi lên tiên đạo, đi sớm về muộn, thường xuyên làm lúa mạch đón ánh mặt trời trên đồng ruộng, ý cười vui vẻ, Lý Hạng Bình ở bên người ríu ra ríu rít ồn ào, đại ca Lý Trường Hồ thì ngồi trên bờ ruộng cười.

“Gặp… gặp đạo hữu…”

Úc Tiêu Quý yên lặng nuốt xuống một ngụm nước bọt, cảm thụ được uy thế bài sơn đảo hải trên người Lý Thông Nhai truyền đến, khủng hoảng trong lòng khó có thể nói bằng lời, ngay cả nói chuyện cũng có chút nơm nớp lo sợ.

Hắn nhìn Lý Thông Nhai bộ dáng thiếu niên mười sáu tuổi trước mắt này, giống như gặp được độc xà ngủ đông nhiều năm rốt cuộc lộ ra nanh vuốt, hùng ưng bảo vệ tổ rốt cuộc không có vướng bận, chỉ lẳng lặng đứng ở không trung, giống như treo một thanh tiên kiếm màu trắng, đâm cho lông tơ hắn dựng đứng.

Lý Thông Nhai lúc này mới phục hồi tinh thần lại, ánh mắt lướt qua trên mặt một đám người Úc gia, ấm giọng nói:

“Phí thị Vô Cữu, kính xin quý tộc lui binh.”

Lời này bá đạo ngang ngược, không thể nghi ngờ, từ trong miệng Lý Thông Nhai phun ra, lại giống như là một thanh trường kiếm đang gào thét, trấn áp khiến cho mọi người trong Úc gia trong lòng sợ hãi, lo sợ bất an, Úc Tiêu Quý đỏ mặt, lại không dám phun ra một chữ không.

Chương 499: Cha Con Mạnh Gia (2)

Bàn tay Úc Tiêu Quý giấu trong tay áo không ngừng run rẩy, có loại cảm giác ngạt thở bị bóp chặt cổ họng, trong không khí ngưng trọng đến mức như muốn chảy ra nước. Đám tu sĩ Úc gia đã lặng lẽ thu hồi pháp khí, hai mặt nhìn nhau, lại có một giọng nam tử gầm lên:

“Hắn đang phô trương thanh thế! Động thủ!”

“Lý Thông Nhai! Ngươi đang phô trương thanh thế! Ngươi tuyệt đối không có khả năng toàn thân trở ra! Thi pháp! Các ngươi đang nhìn cái gì? Thi pháp! “

Thanh âm này cuồng loạn, âm lãnh vội vàng xao động, nổ tung trên không Hàn Vân Phong ngay cả kim rơi cũng có thể nghe được, chấn động tinh thần mọi người đều chấn động, nhưng Úc Mộ Cao lại trừng đôi mắt huyết hồng, trừng mắt muốn nứt ra, kêu lên:

“Lý Thông Nhai! Tuyệt đối không thể! Ngươi chớ có giả bộ nữa!”

Lý Thông Nhai từ chối cho ý kiến, chỉ bình tĩnh theo dõi hắn, Úc Tiêu Quý được trưởng tử nhắc nhở như vậy, cũng rốt cuộc từ bên trong chấn nhiếp kịch liệt thoát ly ra, tham niệm cuồn cuộn, trong hai mắt hiện lên một tia may mắn, cắn răng nói:

“Nhà ta nhất định phải có được Hàn Vân phong, đạo hữu đắc tội!”

Lúc này hắn giơ ống tay áo lên, Ngọc Yên sơn to bằng nắm tay nhẹ nhàng bay ra, đón gió lớn dần lên trên không trung, vừa gặp mặt đã xuất toàn lực, hóa thành ngọn núi nhỏ, đập thẳng xuống trước mặt.

“Sắc!”

Áo trắng của Lý Thông Nhai phấp phới di động trong gió, đối mặt Ngọc Yên sơn che khuất bầu trời, trên mặt hắn toát ra nụ cười ôn hòa, Thanh Xích Kiếm trong ngực nhảy ra một thước.

“Keng!”

Ánh sáng màu xanh trắng từ đỉnh Hàn Vân phong sáng lên, thiên địa u ám, mịt mờ không ánh sáng, mưa nhỏ dồn dập rơi xuống, ánh sáng màu xanh trắng nồng đậm đâm tới mọi người không mở được mắt.

Bờ bắc sáng lên một vầng trăng màu trắng.

“Bành —— “

Ngọc Yên sơn nặng như núi, pháp thuật áp chế trên không trung cũng chỉ dừng lại trong nửa hơi thở, trong khoảnh khắc bị kiếm quang màu xanh trắng mãnh liệt xông tới lăn lộn mấy vòng, hung hăng va chạm trên Vân Tụ Thiên Nam trận, khiến cho Hàn Vân phong chấn động.

“Cái gì?!”

Ngọc Yên sơn như quả bóng xì hơi quay tít một vòng liền hóa thành cỡ nắm tay, Úc Tiêu Quý lại xui xẻo, kiếm khí chưa tới đã bị pháp khí cắn trả phun ra một ngụm máu tươi, kêu lên:

“Đạo hữu tha mạng!”

Úc Tiêu Quý vỗ túi trữ vật, ba đạo phù lục Trúc Cơ tích lũy nhiều năm phun ra, hóa thành ba đạo pháp thuẫn hoặc vàng hoặc trắng, kiếm khí kia tràn trề mà tới, liên tiếp chém nát ba đạo pháp thuẫn, lúc này mới nhẹ nhàng rơi vào trên lưng hắn, chia hắn thành hai.

“Phụ thân!”

Người Úc gia loạn thành một bầy, thần sắc Úc Mộ Cao đại chấn, tất cả trước mắt đều là kiếm quang một màu xanh trắng, mãi đến Úc Tiêu Quý kêu đau làm hắn bừng tỉnh, vội vàng đem hai đoạn thân thể của phụ thân tiếp được, dùng pháp lực ngưng máu hợp lại với nhau.

“Đạo hữu tha mạng!! Đạo hữu tha mạng!!”

Trong mắt Úc Tiêu Quý là một mảng xanh trắng, không ngừng hô to giống như mất hồn, Lý Thông Nhai chỉ lẳng lặng nhìn người Úc gia cứu hắn, kiếm màu xanh trắng trong tay nhẹ nhàng nâng lên, trong nháy mắt toàn bộ cao thấp Hàn Vân phong đều là lông tơ dựng đứng, cái cổ lạnh toát.

Yên lặng.

Trên đỉnh Hàn Vân yên tĩnh đến mức chỉ có tiếng hoa tuyết rơi xuống ma sát, hòa với tiếng mưa rơi tí tách đan vào nhau, ánh sáng màu xanh trắng chảy xuôi qua, tràn ngập trong con ngươi của mỗi người.

Sắc mặt Úc Mộ tái nhợt như một tờ giấy trắng, không nói một lời.

Cảnh tượng trước mắt thật sự trùng kích to lớn, pháp khí truyền thừa của Úc gia Ngọc Yên Sơn lơ lửng giữa không trung, uể oải không phấn chấn hóa thành nguyên hình, lẳng lặng xoay tròn, Úc Tiêu Quý ngừng gào thét, nhắm chặt hai mắt, mặt như giấy vàng.

Giữa hai chưởng cao của Úc Mộ Cao tản ra quang huy pháp lực, thúc dục ở vết thương đáng sợ bên hông phụ thân, kiếm khí lưu lại vết thương bóng loáng bằng phẳng, Úc Mộ Cao duy trì sinh cơ của phụ thân, môi run rẩy không dám ngẩng đầu nhìn.

Lý Thông Nhai trên không trung cầm kiếm mà đứng, ánh mắt như kiếm, không nói một lời, một đám người Úc gia phía dưới cũng nói không nên lời, ước chừng qua mấy hơi mới nghe “Đinh đương” một tiếng, thanh thúy dễ nghe.

Thì ra là tu sĩ Thai Tức trên mặt đất rốt cuộc thoát ra khỏi kiếm quang, khủng hoảng mất đi pháp khí, phàm nhân càng không chịu nổi, nhao nhao ném binh khí quỳ rạp xuống đất, cúi đầu bái, trong lúc nhất thời thanh âm ồn ào nổi lên, một mảnh hỗn loạn.

Ánh mắt Lý Thông Nhai bình tĩnh, yên lặng nuốt xuống máu tươi vừa xông lên cổ họng, vẫn không nhúc nhích, một kiếm này hắn cũng không dễ chịu, chỉ đứng tại chỗ yên lặng tiêu hóa, không dám lộ ra vẻ mệt mỏi.

Lực trấn áp của Ngọc Yên sơn quay cuồng trên cổ tay, huyệt Khí Hải cuồn cuộn không ngừng, tu vi như lọt vào đáy, khiến tứ chi cứng ngắc không thể động đậy.

Pháp lực Hoa Thiên Quả rót vào trong khí hải không ngừng xung đột với chân nguyên, hạo hãn hải nhấc lên sóng to gió lớn, máu tươi vài lần tràn lên trong miệng, trước mắt Lý Thông Nhai loáng thoáng có chút mơ hồ, ngực buồn bực nói không ra lời.

Đúng vào lúc này, dưới đáy khí hải toát ra mấy chùm ánh sáng, một viên tròn trắng toát ra, sáng lấp lánh, tỏa ra ánh sáng rực rỡ, chiếu sáng cả huyệt khí hải.

“Huyền châu phù chủng…”

Phù chủng toả sáng hào quang, trấn áp hết thảy sóng cả trong khí hải, Lý Thông Nhai thật lâu mới hơi buông lỏng, đáy mắt hiện lên một tia dị thải, đảo ngược thanh kiếm, thu kiếm vào vỏ.

“Keng!”

Chương 500: Hiến tế của gia tộc Lý

Thanh Xích Kiếm trở vào bao, đám tu sĩ rốt cục buông lỏng, bộ dáng sống sót sau tai nạn, hai mặt nhìn nhau, lúc này mới phát hiện hai bên đều là đầu đầy mồ hôi, sởn hết cả gai ốc.

Lý Thông Nhai tóc đen xõa, khuôn mặt tuấn lãng, giống như kiếm vừa rồi chỉ là tiện tay mà làm, ôm kiếm vào trong ngực, khách khí ôn hòa:

“Nể mặt Nguyên Ô Phong cùng Úc Mộ Tiên, Thông Nhai cũng không so đo với quý tộc.”

Con ngươi của hắn sáng ngời sạch sẽ, không có một tia tàn khốc, Úc gia lại không có một ai dám ngẩng đầu đối mặt, Lý Thông Nhai ấm giọng nói:

“Kính xin quý tộc lui binh.”

Úc Mộ Cao cẩn thận ôm lấy phụ thân nhắm mắt hôn mê, ánh mắt xẹt qua người đang mặc trắng bay phần phật trong gió kia, kiếm quang màu xanh trắng xuyên qua ở trong đầu, hắn cưỡi gió dựng lên, dừng ở trước mặt Lý Thông Nhai.

“Đa tạ tiền bối hạ thủ lưu tình.”

Úc Mộ Cao tựa như đã đem tất cả chấn nhiếp vừa rồi tiêu hóa sạch sẽ, trên mặt còn lưu lại nước mắt, nhìn Lý Thông Nhai một cái thật sâu, lúc này mới thấp giọng nói:

“Đi!”

Cả đám người Úc gia như được đại xá, đầu cũng không dám ngẩng lên, xám xịt theo sát phía sau hắn, đi về hướng nam, trên đỉnh Hàn Vân Phong hoan hô một mảnh, nam nữ ôm nhau mà khóc.

Úc Mộ Cao chỉ nhìn thấy phụ thân Úc Tiêu Quý sắc mặt tái nhợt trong lòng, mãi đến khi rời khỏi địa giới Phí gia, lúc này mới thấy Úc Tiêu Quý mở to mắt, khàn khàn nói:

“Ý của ngươi là.”

Úc Mộ Cao uể oải không phấn chấn, Úc Tiêu Quý hấp hối, chưa biết phụ thân có thể giữ được mạng hay không, ít nhất là đoạn đạo lộ, thời gian không còn nhiều, nhất thời cúi đầu đi, không nói một lời.

Úc Tiêu Quý miễn cưỡng chống đỡ đứng lên, hất tay con trai trưởng ra, Úc Mộ Cao cười khổ một tiếng, thở dài nói:

“Lý Thông Nhai chỉ đánh một kích lực, ta cũng không dám cược!”

Thân ảnh của hắn cô đơn nghèo túng, tựa như một con bạc thua sạch tiền tài trên chiếu bạc, người Úc gia bên cạnh nghe xong lời này thì lưng yên lặng lạnh cả người, liếc nhau, im lặng không nói.

————

“Đáng tiếc.”

Trong cơ thể Lý Thông Nhai sớm đã loạn thành một bầy, miễn cưỡng duy trì cân bằng mà thôi, cũng may Huyền Châu phù chủng đại phóng quang thải, mạnh mẽ giúp hắn duy trì trạng thái.

Lý Thông Nhai ôm kiếm chậm rãi hạ xuống, nhìn đám người Úc gia đi xa, lẩm bẩm nói:

“Úc Mộ Cao chính là họa lớn của nhà ta, chỉ tiếc ta đã không có lực xuất thủ, nếu không nhất định phải giết người này… Cho dù cho Nguyên Ô Phong cùng Úc Mộ Tiên mở miệng cũng sẽ không tiếc.”

Hiện giờ hắn đã là nỏ mạnh hết đà, ở trong động phủ kéo dài sinh cơ, Lý Uyên Giao đem tin tức báo lên trên, Lý Thông Nhai lại hiểu được không thể không ra tay.

“Nếu như để mặc cho Phí gia không quản, tất nhiên kế tiếp chính là Lý gia, Úc Mộ Cao một khi không còn cố kỵ, cộng thêm thủ đoạn âm tàn giả dối khó đoán, chỉ sợ sẽ có tai họa lớn hơn nữa.”

Lý Thông Nhai ra khỏi động phủ, cố ý tích góp uy thế, đạp Giao Xà Hải Thú mà đến, chính là muốn có thể đe dọa được mọi người Úc gia, tận lực tránh ra tay.

Vốn thiên thời địa lợi đều có, dựa vào tu vi dẫn động thiên tượng đã khiến đám người kinh sợ, ngay cả Úc Tiêu Quý cũng bị uy danh của Kiếm Trảm ma ha của mình dọa, có ý lùi bước.

Hết lần này tới lần khác Úc Mộ Cao quát to một tiếng, cứng rắn đánh thức một đám người, để Úc Tiêu Quý ra tay thăm dò, Lý Thông Nhai một thân tu vi bất động thì thôi, khẽ động như giang hà trút xuống, mấy chục lần suy sụp.

Lý Thông Nhai vẫn nhìn người Úc gia biến mất ở chân trời, lúc này mới thu hồi ánh mắt, nhìn về phía [Vân Tụng Thiên Nam đại trận 】 trước mặt, thưởng thức hoa văn phức tạp trên đó, không nói một lời.

Người Úc gia chật vật chạy trốn, người Phí gia lúc này mới thở phào nhẹ nhõm, chưa từng nghĩ tới sát tinh trên trời kia đã đưa ánh mắt lại đây, từng người một lần nữa lo lắng đề phòng, hai mặt nhìn nhau.

Phí Đồng Khiếu kinh hãi, nhìn chằm chằm thiếu niên mái tóc đen phất phơ trên bầu trời, tay cầm trường kiếm màu xanh trắng, Vân Tụ Thiên Nam trận ngăn cách trong ngoài, hắn tuy mơ hồ nghe thấy mấy chữ, nhưng vẫn không thể tin được.

“Người Úc gia nói… Đây là Lý Thông Nhai?”

Đôi mắt thiếu niên kia sáng ngời, khuôn mặt tuấn lãng, dáng người cao ngất, kiếm khí trong tay đâm vào hai mắt Phí Đồng Khiếu chua xót, hắn tâm tình phức tạp nói:

“Vậy thì là ai?”

“Lý Uyên Vân? … Không… Lý Uyên Vân thân không linh khiếu… Đây thật sự là Lý Thông Nhai!”

Phí Đồng Ngọc từng ở Lý gia xa xa trông thấy Lý Thông Nhai, chỉ là lúc Lý Thông Nhai hơi có danh tiếng cũng đã là một bộ dáng trung niên, trong lúc nhất thời cũng nhận không ra, chỉ có thể phỏng đoán nói:

Có lẽ Lý Thông Nhai kiếm trảm Ma Ha, được chỗ tốt gì không muốn người biết? Tu vi tăng mạnh, trở về tuổi trẻ… Ở Giang Nam cũng không phải không có tiền lệ.

Hai người chân tay luống cuống, Lý Thông Nhai đã thôi động pháp lực, ấm giọng nói:

“Thông Nhai đến đây bái kiến, xin mở ra trận pháp!”

Hai huynh đệ đều sửng sốt, nhìn nhau mấy hơi, đều thấy được thấp thỏm bất an trong mắt đối phương, trong đầu đều hiện ra cùng một nghi hoặc, trăm miệng một lời nói:

“Mở?”

“Hay là không mở?”

Trên đỉnh Hàn Vân, tuyết trắng rơi trên áo thiếu niên, đôi mắt sáng ngời nhìn chằm chằm vào hoa văn phức tạp trên Thiên Nam đại trận.

Chương 501: Trừ Phục Đại Mộc (Phần 1) (1)

Huynh đệ Phí gia không để Lý Thông Nhai đợi lâu, thời gian chỉ hơn mười hơi thở, sắc thái đại trận Thiên Nam bạch quang lập lòe nhanh chóng trở nên nhạt đi, trong trận có một người tiến lên nghênh đón.

Người này có khuôn mặt ôn hòa, một thân tu vi Luyện Khí tầng sáu, tướng mạo giống Phí Vọng Bạch vài phần, cưỡi gió nghênh đón, cung kính hành đại lễ, cau mày nói:

“Vãn bối Phí Vọng Giang, bái kiến tiền bối! Tiền bối kiếm trảm Úc Tiêu Quý, giải cứu người của tộc chúng ta, đại ân suốt đời khó quên…”

Lý Thông Nhai nghe vậy khoát tay, đáp:

“Vọng Bạch đạo hữu có giao tình với ta, hai nhà giúp đỡ lẫn nhau, như thế cũng là nên.”

Phí Vọng Giang đã là bộ dáng trung niên, không dám khinh thường Lý Thông Nhai mang khuôn mặt mười sáu mười bảy tuổi này, cung kính đón hắn ta đi xuống, hai người phiêu diêu mà rơi vào đỉnh núi.

Trên đỉnh Hàn Vân phong đã đứng đầy người Phí gia, từ lão tu trăm tuổi đến thai tức đều có, rơi lệ khóc lóc, cùng nhau quỳ xuống, cùng nói:

“Cung nghênh lão tổ…”

Lý Thông Nhai nghiêng người né qua, ôm kiếm tiến lên, trước mặt có hai thanh niên nghênh đón, người cầm đầu hai mươi lăm hai mươi sáu, mặt như quan ngọc, có chút bộ dáng thấp thỏm bất an, một thân áo xám, hạ bái nói:

“Vãn bối Phí Đồng Ngọc, bái kiến lão tổ!”

Ánh mắt Lý Thông Nhai đảo qua trên khuôn mặt tiều tụy của một đám người Phí gia, năm đó là khinh dật bạch y, Tuyết Sơn tiên tộc, bây giờ mỗi người đều là u buồn lo lắng, bộ dáng không còn sức sống.

“Đứng lên đi.”

Lúc này hắn mới phát hiện ra người nhà họ Phí gần đây vẫn luôn mặc bạch y hiện giờ đã đổi thành một thân áo xám, quần áo trên người mấy đứa trẻ đều dùng màu xanh, thoạt nhìn đều là vừa thay, là sợ va chạm với một thân áo bào trắng của mình.

“Dọc theo con đường này ta đến… Sao không thấy Bạch đạo hữu…”

Lý Thông Nhai há hốc mồm, trong lòng hơi chậm lại, biết rõ còn cố hỏi.

“Lão tổ… Hắn đi rồi!”

Lý Thông Nhai vừa đề cập tới Phí Vọng Bạch, một đám người Phí gia nhất thời khóc lên ô ô, Phí Đồng Ngọc sợ quấy nhiễu hắn, vội vàng dẫn Lý Thông Nhai nhập viện.

Thiếu niên áo trắng ôm kiếm mà đứng, nghe Phí Đồng Ngọc lải nhải nói hết những lời trước sau khi Phí Vọng Bạch bỏ mình, lúc này mới cung kính cúi đầu, tiến lên một bước, nhìn quan tài tối như mực kia, nhẹ nhàng đẩy.

“Két…”

Ánh sáng ôn hòa chiếu lên khuôn mặt của Phí Vọng Bạch, Phí Đồng Ngọc sửa sang lại quần áo của hắn, sắc mặt giống như khi còn sống, Lý Thông Nhai đem vải trắng kia mở ra, nhìn chằm chằm vết thương đáng sợ kia của hắn.

“Tiên Cơ Đạo Cẩm có đồng tham nào?”

Lý Thông Nhai ôn thanh hỏi một câu, Phí Đồng Ngọc chần chờ một chút, đạo tham của tiên cơ nhà mình vốn là bí mật trấn tộc, nhưng Lý Thông Nhai vừa mới cứu được Phí gia, tính mạng cả nhà đều nằm trong tay người khác, đành phải mở miệng nói:

“Trong tộc có ghi lại ‘Thanh Ngọc nhai’, Hợp Chân đạo, Ngọc Đình… Còn lại…là không biết.”

“Ngọc Đình Tướng…”

Trong lòng Lý Thông Nhai bừng tỉnh, tiên cơ mấy nhà trên hồ này quả nhiên là cùng một tính, khó trách phía trước hại chết Úc Ngọc Phong, không đến vài năm Phí Vọng Bạch lại chết…

Ánh mắt đầy thâm ý của Phí Vọng Bạch năm đó vẫn còn ở trước mắt, hôm nay lại biến thành thi thể lạnh như băng, trong lòng Lý Thông Nhai phát lạnh, thầm nghĩ:

” Giang Hà Nhất Khí Quyết, Hại Hãn hại và 《 Bạch Thủ Khấu Đình Kinh 》vẫn nên ít tu, cho dù luyện thành cũng đừng có đạt tới Trúc Cơ…”

“Tiêu Sơ Đình có giao hảo với nhà ta, khi Lăng Dục Môn bị phá cũng lưu truyền ra lượng lớn công pháp, có không ít người tu Hạo Hãn Hải, coi như tốt hơn, Ngọc Đình tonwsg này lại tuyệt đối không thể tu!”

Phí Đồng Ngọc thấy hắn trầm mặc không nói, tưởng rằng nhận ra cái gì, hai mắt rưng rưng, tiến lên một bước, đáp:

“Nhà ta cũng kinh doanh nhiều năm ở bờ Bắc, từng quen biết với mấy thế lực tam tông thất môn và Từ quốc, nhưng làm thế nào cũng không nghĩ ra lai lịch người này!”

“Việt quốc cũng là đại tông không dùng kiếm! Có lẽ là kiếm tu của tam tông thất môn… Nhưng Trường Tiêu môn rộng rãi đại khí, Thang Kim môn nhuệ khí vô song, Tử Yên môn khí tức như cầu vồng, không có một cái nào tương xứng đấy…”

Phí Đồng Ngọc trong lòng hoảng loạn bất an, tràn ngập mong đợi nhìn Lý Thông Nhai, thù hận trong lòng giống như sông lớn lại không chỗ phát tiết, chỉ hy vọng từ trong miệng hắn đạt được một đáp án xác thực.

Hắn cùng đệ đệ Phí Đồng Khiếu đã ở sau lưng cũng vụng trộm thương lượng qua, sàng lọc tới sàng chọn lui thậm chí đem ánh mắt hoài nghi quăng về phía Nam Cương Lý Xích Kính, cũng lại nghe nói Lý Xích Kính kiếm như ánh trăng, uyển chuyển như gió, cũng không khớp.

“Có phải là lão tổ nhà ta… Trong lúc vô ý đắc tội một vị tán tu Trúc Cơ nào đó…”

Lý Thông Nhai nghe Phí Đồng ngọc nói xong nước mắt dàn dụa, lúc này mới nhẹ nhàng giơ tay lên, mơn trớn qua vết thương nơi cổ Phí Vọng Bạch, tựa như bắt một con cá bắt lấy một đạo kiếm quang màu trắng nhạt.

Kiếm quang này tự có linh tính, nhảy phải trái ở trong tay hắn, không ngừng va chạm bàn tay của hắn, lại như thế nào cũng chạy không thoát, hai ngón tay Lý Thông Nhai hợp nhất, dùng trọn vẹn hai hơi thở mới ma diệt được.

“Kiếm đạo của người này còn trên ta.”

Lý Thông Nhai chậm rãi nhắm mắt, trong đầu lần lượt hiện lên người tam tông thất môn năm đó gặp qua ở pháp hội Tiêu Sơ Đình, lẩm bẩm nói:

” Phiêu miểu xuất trần, rồi lại sinh sôi không ngừng.”

Hắn đột nhiên dừng lại, thật lâu mới thở dài, quay đầu lại nhìn Phí Đồng Ngọc, ôn hòa nói:

“Người này tự nghĩ nhà ngươi tuyệt đối không nhận ra hắn, cho nên chỉ giết một mình Vọng Bạch đạo hữu.”

Chương 503: Trừ Phục Đại Mộc (Hạ) (1)

Lý Thông Nhai cưỡi gió trở về Lê Kính sơn, bóng đêm đang nồng đậm, dưới chân núi trong trấn đèn đuốc sáng rực, ánh mắt của hắn đảo qua một mảnh khói lửa, quay người đi vào trong động phủ.

Cửa đá động phủ khép hờ, dưới bậc thang có một thiếu niên ngồi khoanh chân, một bộ đồ đen, yên lặng chờ đợi, Lý Thông Nhai nhẹ nhàng ho khan một tiếng, nhất thời làm hắn bừng tỉnh, Lý Uyên Giao vội vàng mở to mắt, nhất thời sửng sốt.

Thiếu niên áo trắng trước mặt có khuôn mặt tuấn lãng, góc cạnh rõ ràng, mắt như sao sáng, nhìn chằm chằm vào hắn, Lý Uyên Giao bị dung mạo của hắn làm cho kinh hãi, sững sờ nhìn mấy hơi thở, lúc này mới chần chờ nói:

“Các hạ là…? Lão tổ?”

Lý Thông Nhai khẽ cười một tiếng, gật đầu nói:

“Ta đã từng đi qua bờ bắc để giải cứu Phí gia. Đạo đồ của Úc Tiêu Quý bị ta cắt đứt đoạn, tính mạng đáng lo. Có uy hiếp này, sau này không cần lo lắng.”

“Lão tổ! Ngài… khỏe rồi?!”

Lý Uyên Giao nghe vậy mừng rỡ, vội vàng nhìn về phía Lý Thông Nhai, hắn lại nhẹ nhàng lắc đầu, tiếp tục nói:

“Trải qua chiến dịch này, trên hồ lại trở về an bình, huynh đệ Phí Đồng Ngọc không bằng Phí Vọng Bạch, nhận đại ân này, tâm hướng nhà ta…”

“Úc Mộ Cao tuy rằng giỏi đoán, nhưng thiên phú bình thường, bây giờ uy vọng tổn hao nhiều, hành sự lại nghiêm khắc vô độ, không có Úc Tiêu Quý trấn áp, hắn sẽ đau đầu.”

Tóc đen của hắn rối tung trên không trung, có vẻ đặc biệt tùy tiện:

” Úc gia không người nối nghiệp, ngươi và Thanh Hồng có hi vọng Trúc Cơ, không quá một giáp, nhà ta chính là bá chủ trên hồ.”

Lý Uyên Giao thấy Lý Thông Nhai đột nhiên nói nhiều như vậy, trong lòng mơ hồ không rõ, chỉ thấy Lý Thông Nhai nhẹ nhàng khoát tay, lôi kéo hắn ngồi xuống trước bậc thềm, ấm giọng nói:

“Mặc dù Phí Vọng Bạch chết, nhưng Luyện Khí Phí gia lại hơn xa nhà ta. Đại trận Vân Tục Thiên Nam lại mạnh mẽ, chỉ sợ sau khi ta chết khó mà áp chế được. Nếu bức ngược thì sẽ đầu nhập vào Úc gia, vậy thì để lại nhân tình, có thể liên minh.”

“Thế cục trên hồ không phải là mạnh yếu nhất thời có thể định, chính là kết quả đánh cờ đa phương, nếu là muốn tiến Bắc quy mô lớn, nhất định phải thuận theo thế cục, nếu không chẳng những sự tình không hài hòa, còn phải đắc tội người khác.”

Lý Uyên Giao đối với việc này cũng có hiểu biết, từng cùng Lý Thông Nhai nói chuyện, lúc này gật đầu, đáp:

“Giao Nhi hiểu rồi!”

Lý Thông Nhai dừng một chút, tiếp tục nói:

“Bờ bắc Phí gia, bờ đông Úc gia, bờ tây lại còn có một vị tán tu Trúc Cơ, họ Hạ, Trúc Cơ trung kỳ, mặc dù một lòng cầu đạo từ trước đến nay chưa nhập thế, nhưng lại phải cẩn thận chú ý.”

“Vâng!”

Thấy Lý Uyên Giao gật đầu đồng ý, Lý Thông Nhai ôm kiếm, chậm rãi đi lên bậc thang, ấm giọng nói:

“Ta lần này bế quan, cần đóng chặt cửa động phủ, năm năm chớ động.”

Theo tiếng nói của hắn rơi xuống, trận pháp động phủ tự động vận chuyển, cửa đá tràn đầy rêu xanh chậm rãi đóng lại.

“Cạch ~”

Lý Uyên Giao ngẩng đầu lên, nhìn hắn đi vào trong động phủ, cửa đá tự đóng lại, phát ra tiếng cọ xát kẽo kẹt, thanh âm ôn nhuận của Lý Thông Nhai lại nhẹ nhàng truyền xuống:

“Không thể quên hận thù của gia tộc.”

Lý Uyên Giao hất ống tay áo, đột nhiên quỳ xuống, trán chạm đất mà bái, đủ ba bái, cho đến khi cửa đá ầm ầm đóng lại, Lý Uyên Giao mới chậm rãi đứng thẳng lên, thần sắc nghiêm túc, hai mắt ửng đỏ, trầm giọng nói:

“Giao, không dám quên…”

Lý Thông Nhai sau cửa hơi dừng chân, nghe Lý Uyên Giao cắt tiếng đáp, nhìn động phủ sạch sẽ, ngồi xuống ghế thủ tọa, mài mực, viết mấy hàng chữ, lúc này mới trở lại trước giường, khoanh chân mà ngồi.

“Phí một phen tâm tư của hồ ly rồi, một kiếm này quá mức bá đạo, để tiên cơ tán loạn, sinh cơ đoạn tuyệt.”

Lý Thông Nhai ngẩng đầu nhìn phía phương bắc, trên khuôn mặt tuấn lãng toát ra nụ cười, giống như trong nháy mắt dấu vếtsáu mươi năm này không lưu lại ở trên người hắn, hắn ấm giọng nói:

“Trên núi quản lý tông tộc, ngoại trừ thì hoạn nạn, định Sơn Việt, hơn bảy mươi tuổi tận thọ, chết thì quần áo bằng phẳng, bình yên tự nhiên, bình sinh đại an, đã không còn hy vọng.”

Hắn lấy tay chống cằm, nhẹ giọng thở ra, tóc đen rối tung, hai mắt như sao sáng chậm rãi ảm đạm xuống, Thanh Xích Kiếm trong ngực khẽ kêu một tiếng, cương khí trong động phủ cuồn cuộn, nức nở từng trận.

Trọn vẹn qua ba hơi thở, trước người hắn hiện ra một viên bạch hoàn lập lòe bạch quang, chạy quanh trong động phủ, trốn vào hư không không thấy.

Khuôn mặt của hắn vẫn tuấn lãng như trước, duy trì bộ dáng năm mười sáu tuổi, bạch y bằng phẳng không có một nếp nhăn, nhắm mắt mỉm cười, giống như chỉ đang trầm tư.

“Ầm ầm!”

Tiếng va chạm ầm ầm của sông lớn từ trong hư không truyền đến, mặt đất động phủ thấm ra từng giọt sương, phát ra từng đợt tiếng nước suối leng keng, tiếng gió sóc càng lúc càng lớn, lại bị gắt gao phong ấn trong động phủ.

“Ô…”

Đỉnh Lê Kính bị khí tức Hạo Hãn Hải dẫn động, bầu trời vốn trong xanh cũng trong chớp mắt mây đen dày đặc, sấm sét vang dội không dứt, mưa nhỏ sàn sạt rơi rụng trên mặt đất.

“Trời mưa rồi.”

Mưa thu dày đặc bao trùm toàn bộ Lê Kính trấn, đám nông hộ đổ mồ hôi như mưa ngẩng đầu lên, đám người bán hàng rong cũng mở ô che mưa, xe ngựa của nhà giàu chậm rãi chạy lên đường.

Đá xanh trong hẻm dưới núi vì mưa mà trở nên trơn ướt, chó vàng sủa thấp, hài đồng cười đùa, tân phụ nắm đồng tiền trong tay, cân nhắc có muốn cắt một thước vải may quần áo hay không.

Hắn lặng yên không một tiếng động tọa hóa trong động phủ, tiên cơ vỡ nát, khí tuyệt mà chết, mọi người lại hồn nhiên không cảm giác, chỉ cảm thấy thời tiết quạnh quẽ, mưa nhỏ tinh mịn dày đặc, thoải mái dễ chịu.

Thật hiếm có một trận mưa thu.

….

Đôi Lời

Phần kết quyển thứ hai ‘Trường Kình Nguyệt Lạc’.

Ta đã viết nhiều lần cho kịch bản Lý Thông Nhai đã bỏ mình, viết như thế nào cũng cảm thấy không hài lòng, có thể là bút lực không đủ, cuối cùng vẫn chọn viết như lần thứ nhất.

Dọc theo đường đi gập ghềnh, cuối cùng cũng kể xong chuyện của bốn thiếu niên này, bọn họ đều có đặc sắc riêng, có cuộc sống của riêng mình, đều có tiếc nuối của riêng mình, bốn thiếu niên này là suy nghĩ ban đầu của ta, không biết có thể lưu lại ấn tượng sâu cho mọi người không.

Trước kia ta thảo luận với người khác về những chữ này, họ nói để bốn người chết có hơi uổng công, thật ra rất có lý, nhưng câu trả lời của ta là:

Chỉ cần có một nhân vật khiến mọi người lưu lại ấn tượng, đều đáng giá.

Vô luận nói thế nào thì hành trình ban đầu này cũng khá ấn tượng, đem câu chuyện Lý Thông Nhai viết ra, đã khiến ta cảm thấy thỏa mãn!

Đây là quyển sách đầu tiên của ta, trong lúc viết truyện thật sự rất khó, ta muốn người nào cũng phải có đất diễn, chính vì các nhân viện trong truyện đều rất thông minh, nhưng điểm khó là sự thông minh này đều phải khác nhau, thật sự là khiêu chiến rất lớn.

Ban đầu định viết bộ này để luyện bút, về sau nhiều người ủng hộ, nên cũng phải chịu trách nhiệm cho mọi người, cho nên phải nghiêm túc nghiên cứu hơn rất nhiều. (Cám ơn mọi người ủng hộ!)

Phải nói, kế tiếp sẽ càng ngày càng khó, cố gắng làm sao để hình tượng nhân vật không trùng lặp lại khiến cho người khác cảm giác thú vị, đây là vấn đề cần ta vượt qua.

Kế tiếp là chuyện xưa của thế hệ Uyên Thanh, ta cố gắng viết xong, hy vọng có thể không phụ lòng mọi người, cũng không phụ chính ta!

Đôi lời của Dịch Giả:

Bộ này thật sự rất khó dịch, chính là bởi vì các công pháp và các tu luyện đều là mới, cho nên khi đọc có rất nhiều chỗ tối nghĩa, giống như người lần đầu tiếp xúc với truyện tu tiên thì gặp từ nào cũng cảm giác mới lạ.

Mình cũng đọc truyện trước rồi mới dịch, nên xác nhận là phần sau rất hay, tác giả rất cứng tay, có thể sẽ thành đại thần.

Cầu kim phiếu và ủng hộ!

Chương 506: Mạnh Thái Chí (2)

Mấy người nhất thời cúi đầu, không khí trở nên nặng nề, Lý Uyên Giao thấp giọng nói:

“Tin tức hồn đăng trong tông tắt đã bị công bố, việc này đã truyền ra, nhà ta ở trong tông đã không còn chỗ dựa, tin tức bế tắc, chỉ sợ là bị người khác bắt nạt, cho nên chúng ta mời Thanh Tuệ phong chủ đến đây… Lý Hi Trị!”

“Có hài nhi!”

Lý Hi Trị vén áo choàng lên, tiến lên một bước, cung kính đáp lời, Lý Uyên Giao nhẹ giọng nói:

“Trong tộc muốn ngươi nhập tông tu hành, đầu nhập dưới Thanh Tuệ phong, che chở tông tộc, luyện thành tiên cơ… Ngươi có hiểu không?”

Lý Hi trị bái, đáp:

“Hi Trị nhất định không phụ ủy thác.”

Lý Hi Tuấn và Lý Hi Minh tuổi còn nhỏ, không cảm thấy khác thường, chỉ cảm thấy phải xa cách nhiều năm, mơ hồ có chút không nỡ, Lý Hi Tuyền cũng chưa từng đọc nội sử, chỉ ở trong truyền thuyết hiểu rõ Thanh Trì chính là thượng tông, cười nhẹ nhìn đệ đệ.

“Được.”

Lý Uyên Giao ánh mắt nhấp nháy, đỡ hắn dậy, nhìn về phía mọi người, nhẹ giọng nói:

“Còn có một chuyện, hiện giờ tiểu bối trong tộc dần nhiều lên, thứ xuất cùng chi mạch càng không phải trước kia, bối tự này vẫn phải phân chia nhiều hơn, không đến mức nhận lầm người.”

“Từ đời này của các ngươi, con trai của Trường Hồ công Bá mạch, tên có bộ thủ “Miên” ‘宀’ hoặc là bộ “Nhật” ‘日’, Thông Nhai công Trọng Mạch thì từ “Sơn” ‘山’ hoặc “Xước” ‘辶’, Hạng Bình công thúc thì từ “Công” ‘工’ cùng “Kim”钅’, Xích Kính công Quý Mạch thì theo “Thủy” ‘氵’ cùng “Hòa” ‘禾’.

Hắn đứng chắp tay, nhẹ giọng nói:

“Việc này năm đó huynh trưởng đã đề cập qua, chúng ta đều ghi tạc trong lòng, tên mấy người các ngươi chính là từ đó mà ra.”

Lý Hi Tuyền và Lý Hi Tuấn là một hệ Lý Thông Nhai, cho nên đều là người trên núi, từ ngày hôm sau Lý Hi Minh cầm đầu bá mạch (trưởng mạch), Lý Uyên Giao đã tới chi mạch Lý Xích Kính, cho nên mới lấy theo “Thủy” cùng “Hòa” thay Lý Hi Trị.

Một đám vãn bối gật đầu, đều đồng ý, lúc này Lý Uyên Giao mới gật đầu nói:

“Đây là một chuyện cuối cùng, theo ta lên núi.”

────

“Tứ tử đều kết thúc.”

Lục Giang Tiên tiêu hóa xong lực lượng của Huyền Châu phù chủng, bạch quang trong tay chậm rãi tán đi, thở dài trầm thấp một tiếng.

Có lẽ là Lý Thông Nhai tu vi tán loạn, Huyền Châu Phù Chủng phản hồi không bằng Lý Xích Kính, tuy rằng để Lục Giang Tiên ăn no nê, vẫn có chút cảm giác chưa thỏa mãn.

” Uy lực Thái Âm Huyền Quang có tiến bộ, có thể tiêu diệt Trúc Cơ đỉnh phong bình thường, trúng một cái huyền quang này, nếu không phải tiên cơ đặc thù gì, tuyệt đối không có đường sống.”

Hắn chộp vào hư không một cái, lấy ra năm viên bạch hoàn:

“Lý Huyền Lĩnh cũng chết, Huyền Châu Phù Chủng ở ngoài còn lại bốn cái, theo thứ tự là: Lý Huyền Tuyên, Lý Huyền Phong, Lý Uyên Giao, Lý Thanh Hồng…”

Số lượng Huyền Châu phù chủng chưa từng gia tăng, theo Lục Giang Tiên suy tính, chỉ sợ phải khôi phục pháp giám thực lực đến Tử Phủ mới có thể sinh ra ba viên nữa.

“Cảm giác đã mở rộng ra rất nhiều…”

Hiện giờ thị thức của Lục Giang Tiên đã bao trùm non nửa Việt quốc cùng Từ quốc, trừ sơn môn của mấy tu sĩ Tử Phủ không dám nhìn trộm, thế tục cùng tiểu gia tộc khác đều ở trong mắt, chỉ tiếc thị thức sẽ không cách nào xuyên thấu đại trận như thần thức, nếu không cũng muốn nhìn một chút bí mật truyền gia của các tộc.

Về phần thần thức của hắn, đã bao trùm toàn bộ Vọng Nguyệt Hồ, Úc gia cùng Phí gia và một đám gia tộc khác đều ở trước mắt…

“Ta đọc sách đường đường chính chính, sao có thể gọi là trộm chứ!”

Hắn khép lại Trường Cẩm Vấn Tâm Quyết trong tay, nhìn về phía từng điểm sáng hiện ra trên bàn ngọc:

《 Ngọc đạo Hợp Chân Quyết 》, 《 Bạch Thủ Khấu Đình Kinh 》, 《 Phù Lục Tinh Chỉ 》, 《 Đan Đạo Tiểu Giải 》…

“Đúng là rất nhiều công pháp!”

Úc thị năm đó chiếm đoạt đạo thống Tưởng gia, kế thừa rất nhiều cảm tưởng thư lục cùng luyện khí luyện đan, chỉ là công pháp cao phẩm thì không nhiều lắm, một đạo tứ phẩm là Bạch Thủ Khấu Đình Kinh thì Lý gia đã có.

Dù sao Tưởng gia chính là đệ tử ngoại môn của tiên phủ lập gia, cũng chỉ có mấy loại công pháp cao cấp, ngoại trừ một đạo tam phẩm công pháp 《 Vọng Hải Cản Sơn Quyết 》, tu thành đạo cơ gọi là Ngu Cản Sơn. Còn lại đều là công pháp tam phẩm kim tính.

Nhìn ra được Nguyệt Hoa Nguyên Phủ để lại cho đệ tử ngoại môn một con đường Tử Phủ, vừa vặn tiện nghi cho chư gia trên hồ này, năm sáu đạo công pháp tu luyện tới Trúc Cơ, so với người trên Khuẩn Lâm Nguyên kia, có nhiều con đường hơn nhiều.

“Lục Giang Tiên kiếp trước làm việc vẫn là phúc hậu…”

Hắn tự giễu cười một tiếng, ghép mấy đạo thống này lại với nhau:

“Theo thứ tự là ‘Ngọc Đình Tướng’, ‘Thanh Ngọc nhai, ‘Hành Đạo Hợp Chân’, ‘Khí Đạo’.”

“Còn thiếu một đạo…”

Lục Giang Tiên suy đoán một hồi, kết hợp Úc Ngọc Phong cùng Phí Vọng Bạch thân tử đạo tiêu, âm thầm nói:

“E rằng người tiếp theo chính là Thượng Nguyên chân nhân đột phá Kim Đan… Có lẽ là cầu Kim tính chính là vì con đường này.”

Nghĩ như vậy, Lục Giang Tiên cảm giác những công pháp này đều là loại vạn phần hung hiểm, để ở một bên, sửa sang lại ra ba phần bí pháp luyện khí, một phần bí pháp luyện đan, còn có sáu phần bí pháp phù lục.

Cùng với hai bộ công pháp tam phẩm còn lại, theo thứ tự là 《 Hàn Tùng Tuyết Quyết 》 của Phí gia và 《 Vọng Hải Cản Sơn Quyết》của Úc gia.

“Tìm một cái cớ, ban mấy thứ này xuống.”

Hắn suy nghĩ một hồi, thầm nghĩ:

“Chỉ là Lý gia đã không có Trúc Cơ, theo lý mà nói, pháp giám phù chủng cũng nên từ chín viên biến thành sáu viên, vậy sẽ có 2 viên ban ra, mới hợp với Lý gia phỏng đoán.”

Lục Giang Tiên khó khăn vì một hồi, dù sao năm đó phù chủng từng chút từng chút biến nhiều, Lục Giang Tiên cố làm cho khớp thời thời gian, vừa lúc theo thực lực Lý Thông Nhai trở nên mạnh mẽ mà tăng nhiều.

Cho nên Lý Thông Nhai lúc ấy suy đoán là phù chủng gia tăng cùng với thực lực người nắm giữ, hôm nay Lý Uyên Giao cầm pháp giám, phù chủng cũng có thể biến hóa.

“Thôi thôi.”

Lục Giang Tiên suy nghĩ một hơi, cuối cùng vẫn thả năm viên phù chủng ra, thầm nghĩ:

“Nhưng không thể vậy mà làm thiếu hụt đồ ăn của mình, Lý Uyên Giao là người thông minh, sẽ tự nghĩ ra cách giải thích.”

Chương 507: Lý Ân Thành (1)

Lý Uyên Giao mang theo mấy thiếu niên lên núi, đứng trước hậu viện, trận pháp trước mặt tỏa ánh sáng trắng, Lý Hi Tuấn vẻ mặt mong chờ, kéo tay Lý Hi Minh bên cạnh, thấp giọng nói:

“Tam ca, có phải ai trong miệng cũng nói, chúng ta có một thanh tiên kiếm màu xanh trắng…”

“Không biết.”

Lý Hi Minh nhíu nhíu lông mày nho nhỏ, ngũ quan của hắn đoan chính, nhìn qua có chút thuận mắt, nhưng đứng cạnh Lý Hi Tuấn nên trở thành bình thường hơn nhiều, đáp:

“Dù sao ta ở trong nhà nhiều năm như vậy, cũng chưa từng đi qua gian viện này.”

“Là từ đường.”

Lý Hi Trị ở bên cạnh ôm áo lông gấm, nhẹ giọng mở miệng, hắn lớn hơn hai đệ đệ nhiều lắm, hai người chẳng qua chỉ đến eo hắn, hắn ôn thanh giải thích:

“Năm đó ta cùng với Tuyên ca giám định xong thân mình có linh khiếu, liền được đưa đến nơi đây nhận tổ, ghi nhớ tộc sử.”

Hai đứa bé bừng tỉnh đại ngộ, Lý Hi Tuyền thì đứng ở đầu tiên, không nói một lời, Lý Uyên Giao bấm quyết thi pháp, trọn vẹn qua ba đạo thủ đoạn mới mở ra đại trận này, mang theo bốn người vào hậu điện.

Trong hậu điện trưng bày rất nhiều công trình, đều cổ xưa, thậm chí treo mấy tấm da sói, ở giữa treo một cây cung màu nâu xanh, tràn đầy vết trầy xước, cấp bậc cũng chỉ thai tức, lại có vẻ càng thêm tang thương.

Lý Hi Tuyền và Lý Hi Trị liếc nhau, đều nhìn thấy kích động và cảm khái trong mắt đối phương, Lý Hi Trì thần bí lại hưng phấn thấp giọng nói:

“Thanh ô cung.”

Lý Hi Tuyền không giỏi nói chuyện, nặng nề ừ một tiếng, cung này là pháp khí khi Lý Hạng Bình còn sống, hai người từng đọc tộc sử, tự nhiên là hiểu được.

Lý Uyên Giao liếc mắt nhìn bốn người, lấy ra một viên ngọc giản, trầm giọng nói:

“Trước đó vài ngày, ngươi có đọc phương pháp tiếp dẫn, đến giờ còn nhớ không?”

“Tất nhiên là nhớ kỹ…”

Bốn người nhìn nhau, gật đầu, Lý Uyên Giao hài lòng thu hồi ngọc giản, cười nói:

“Được! Cũng đỡ cho ta lại tốn thời gian.”

Lập tức dẫn theo bốn người đi một hồi, đẩy cửa từ đường ra, bài vị bên trên lẳng lặng đứng, ở trong rất nhiều sương khói lộ ra vẻ đặc biệt nghiêm túc.

“Chắp tay!”

Lý Uyên Giao dẫn bốn người cung kính cúi đầu, vỗ một cái lên Thăng Dương Phủ, lập tức phong bế lục thức, dẫn tới mật thất, pháp giám màu xám xanh ở trên cao nhấp nháy ánh sáng, từng đạo ánh trăng như sương như khói chảy xuống.

Để cho mấy tiểu bối nối đuôi nhau quỳ xuống, Lý Uyên Giao cung kính bái lạy, lúc này mới tiến lên, dùng linh thức thăm dò vào trong gương, đã thấy năm miếng phù chủng bạch quang.

“Năm viên…?!”

Lý Uyên Giao ngẩn người, suy nghĩ một hồi, trên mặt hiện ra sắc vui mừng, thầm nghĩ:

“Thì ra là Huyền Phong thúc tu thành tiên cơ!”

Phù chủng Pháp Giám cho ra luôn luôn dựa vào thực lực mà định, Lý Thông Nhai sau khi đột phá Trúc Cơ liền thành chín cái, hiện giờ Lý Thông Nhai đã vẫn lạc, lại vẫn là chín cái, đó chính là Lý Huyền Phong đột phá Trúc Cơ.

“Chỉ tiếc là Huyền Phong thúc bị vây ở Ỷ Sơn Thành kia, tin tức bế tắc, tin tức lớn như vậy cũng bỏ lỡ…”

Lý Uyên Giao thở dài trong lòng, ít nhiều cũng có chút tự tin, lui về phía sau một bước, cung kính nói:

“Lê Kính Lý thị, nghiêm túc kinh doanh, hiền hòa đỗi đãi… Không phụ lòng tin, theo Chử Phần Phần Hóa, thân Tạ Thái Âm.”

Thần thức Lục Giang Tiên bị kinh động, từ trong gương hiện ra, nhìn bốn đứa trẻ quỳ gối trước mặt, đưa ánh mắt sóng trong suốt vô hình vô sắc quét qua, đỉnh đầu mỗi đứa trẻ toát ra hào quang màu trắng gần như trong suốt.

“Lại là một thế hệ…”

Thiếu niên phía trước lớn tuổi nhất, hẳn là Lý Hi Tuyền, nhìn qua là người thành thật, đã mười sáu mười bảy tuổi, thai tức tầng ba, thiên phú cũng tạm được, chỉ là bạch hào có ba tấc, tản ra hào quang mỏng manh, ánh mắt Lục Giang Tiên khẽ lướt qua.

Người thiếu niên thứ hai thì áo gấm lông cừu, khuôn mặt rất giống Lý Uyên Giao, có chút anh khí, lông mày cũng ngắn, có vài phần tâm cơ.

“Đây chính là Lý Hi Trị… Là muốn đưa đến Thanh Trì tông.”

Lý Hi Trị mười hai mười ba tuổi thai tức tầng ba, thiên phú tu hành hẳn là cùng cấp bậc với Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng, Lục Giang Tiên tạm thời định là thượng đẳng, hào quang lục thốn.

Kế tiếp Lý Hi Minh rốt cục là bạch hào thất thốn, thiên phú tu hành chỉ kém Lý Hi Trị một chút, thần thức Lục Giang Tiên quét qua trên người hắn, lại phát hiện có chút không đúng.

“Ồ?!”

Hắn cẩn thận kiểm tra hai lần, từ Thăng Dương phủ đến Thập Nhị trọng lâu, cuối cùng rơi vào trong Khí Hải huyệt, quả nhiên không sai chút nào.

“Ở trong huyệt Khí Hải này, bốn đạo Đan Hà, nước lửa hòa hợp, Thăng Dương phủ lại vững vàng trung chính, không có chứng âm dương bất điều… Đây là tài liệu luyện đan!”

Lục Giang Tiên tốt xấu gì cũng đọc qua hai quyển đan thư, từ trong Tàng Thư các của Úc gia cùng Phí gia đọc rất nhiều thư tịch miêu tả đan đạo, tự nhiên hiểu được nhiều hơn so với người Lý gia, lúc này phân biệt nhận ra, nhất thời vui vẻ:

“Bạch Hào bảy tấc, sau khi nhận Huyền Châu phù chủng cũng là một thiên tài, có thể làm trụ cột của Lý gia, huống chi có thể luyện đan, là bảo bối.”

Lục Giang Tiên cô độc tám mươi năm, mắt thấy Lý gia nhiều thế hệ lớn lên, trước sau nhìn ký ức của Lý Xích Kính cùng Lý Thông Nhai, ít nhiều có chút cảm tình, trong lòng vui vẻ, lập tức lại đi xem Lý Hi Tuấn cuối cùng.

“… Tướng mạo thật đẹp!”

Tướng mạo người tu tiên vốn không kém, Lục Giang Tiên cũng coi như là nhìn rất nhiều người ở trên hồ, Lý Xích Kính dung mạo tuấn tú, ung dung hào phóng phí vọng bạch, An Cảnh Minh khí độ xuất trần, nhưng thấy Lý Hi Tuấn vẫn nhịn không được thở dài một tiếng.

Chương 508: Lý Ân Thành (2)

Lý Hi Tuấn chỉ sinh ra chậm hơn một hai tháng so với Lý Hi Minh, hai người nhìn qua giống nhau, Lý Hi Tuấn có tướng mạo tốt, tuy rằng khuôn mặt non nớt, nhưng đã nhìn ra được dáng dấp mày kiếm mắt sáng, ở trong mấy huynh đệ càng nổi bật hơn.

“Thiên phú bình thường, nhưng bạch hào cửu thốn.”

Lục Giang Tiên bấm đầu ngón tay tính toán, tuy rằng Lý Hi Tuấn thiên phú thấp, thường thường, nhưng lấy bạch hào tăng phúc chín tấc, đủ để cho hắn trổ hết tài năng từ trong tu sĩ tầm thường, sánh vai với thiên phú Lý Hi Minh chưa từng nhận bùa chú.

“Lý Hi Minh nhất định phải nhận bùa chú, còn lại chính là Lý Hi Trị và Lý Hi Tuấn.”

Phù chủng trong tay Lục Giang Tiên sung túc trước nay chưa từng có, thế là ra tay cũng hào phóng, cân nhắc một chút, vung tay lên, ném ra ba phù chủng.

“Lý Hi Trị sẽ đến Thanh Trì tông, tốc độ tu hành chắc chắn sẽ hơn một bậc, cũng đáng giá một viên, mà một mình Lý Hi Minh thụ phù, chỉ sợ một cây khó chống đỡ, tương lai rơi vào kết cục Úc gia.”

“Tuy rằng thiên phú của Lý Hi Tuấn khá bình thường, nhưng trắng hào chín tấc, nhận phù chủng cũng là một tiểu thiên tài, nên cùng nhau nhận lấy!”

Ba phù chủng này treo ở đỉnh đầu ba người, hai cái còn lại trong tay Lục Giang Tiên cũng đủ cho Thừa Minh bối dùng, phân biệt Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết, Đan Đạo Tiểu Giải, Hàn Tùng Tuyết Quyết chia ra nhét cho ba người này.

Lập tức bấm niệm pháp quyết, ba đạo bạch quang từ trong gương màu nâu xanh nhảy lên, phá vỡ ánh trăng màu trắng nhạt như sương như khói, phát ra ánh sáng trên không trung, thần dị phi thường, cuối của lưu quang mơ hồ chia thành bảy màu nhàn nhạt, có chút mê người.

“Ba viên?!”

Lý Uyên Giao mừng rỡ, nhìn lưu quang rơi vào trên thân ba người, vội vàng vỗ một chưởng lên vai bọn họ, cởi bỏ lục thức pháp lực phong bế, trầm giọng nói:

“Bình tâm tĩnh khí, bão nguyên thủ nhất, dựa theo 《 Tiếp Dẫn pháp 》 vận hành pháp lực!”

Nhìn ba vãn bối đều trầm tâm tĩnh khí, Lý Uyên Giao nhìn về phía Lý Hi Tuyền ở một bên bị phong bế lục thức, nhẹ nhàng dắt tay hắn, lôi kéo hắn ra khỏi viện, dẫn tới trắc viện bên cạnh.

“Hi Tuyền.”

Lý Uyên Giao vỗ nhẹ một cái ở Thăng Dương phủ, giải khai phong ấn pháp lực của hắn, Lý Hi Tuyền thoáng cái tỉnh táo lại, Lý Uyên Giao nghênh đón ánh mắt mê mang của Lý Hi Tuyền, thấp giọng nói:

“Ngươi có phải là dùng thương không?”

Lý Hi Tuyền ngoan ngoãn gật gật đầu, Lý Uyên Giao Phục lại hỏi:

“Thanh Hồng có từng đem Chiết Vũ Thương truyền cho ngươi?”

“Chưa từng.”

Lý Hi Tuyền chờ mong đáp một tiếng, đáp:

“Cô nói cô từng phát qua Huyền Cảnh Linh thề, không được truyền ra ngoài, cho nên chưa từng dạy ta.”

“Được.”

Lý Uyên Giao lấy ra một viên ngọc giản từ trong tay áo, mở miệng nói:

“Mấy đệ đệ đều đang truyền thừa trong tộc, đây là công pháp tam phẩm《 Chiết Vũ Thương 》, liền xem như truyền thừa dạy cho ngươi, ghi nhớ xong liền đi, phát Huyền Cảnh Linh thề, ngay cả chuyện hôm nay cũng không được tiết lộ ra ngoài!”

“Vâng!”

Lý Hi Tuyền vội vàng phát linh thệ, tiếp nhận ngọc giản trong tay Lý Uyên Giao như lấy được chí bảo, liên tục nói:

“Tạ ơn Trọng phụ…”

Lý Uyên Giao gật đầu, chậm rãi ra sân, đóng cửa lại, trận pháp ngăn cách trong ngoài vận hành, trên mặt cuối cùng có chút phức tạp.

“Cũng coi như bồi thường chút… Chung quy phải gạt hắn.”

Lý Uyên Bình đang chờ ngoài viện, mặt tái nhợt, thấy thế khẽ lắc đầu, đáp:

“Vẫn là ít biết thì tốt hơn, ngoại trừ người lo việc nhà cùng người có phận sự, tất cả không được đi vào, quy củ này đã sớm định ra.”

“Ừm.”

Lý Uyên Giao đáp một tiếng, cười nói:

“Có ba người có thể thụ chủng, đã vượt xa dự liệu của chúng ta, mắt thấy thời gian cũng không sai biệt lắm, vẫn là đi nhìn ba đứa nhỏ một chút đi.”

————

Lý Hi Trị căn cứ khẩu quyết trong 《 Tiếp Dẫn Pháp 》 dẫn dắt huyền châu, từ Thập Nhị Trọng Lâu xuống, rơi vào trong khí hải huyệt, chợt cảm thấy một thân ấm áp, khí hải cuồn cuộn không thôi.

“Chuyện này!”

Lý Hi Trị thân là dòng chính của Lý gia, tu hành vốn là công pháp thai tức thượng thừa nhất của Lý gia《Thượng Lang Dưỡng Luân Quyết》, chính là công pháp tam phẩm, bình hòa trung chính, không xung đột với tuyệt đại bộ phận công pháp luyện khí.

Chỉ có điều công pháp này hơi không trọn vẹn, sẽ giảm thêm mấy năm tuổi thọ. So với tốc độ tăng lên thì không đáng nhắc tới. Hắn tu luyện nhiều năm, trong cơ thể sớm đã hình thành ba viên Thượng Lang Linh Luân, mang theo ngọc chất, nhìn khá đẹp mắt.

Nhưng theo bạch hoàn này tiếp dẫn nhập thể nội, huyệt Khí Hải vốn căn cứ theo Thượng Lang Dưỡng Luân Pháp để ngưng tụ ra hai viên linh luân ngọc chất, hiện tại chậm rãi chấn động, vậy mà dần dần hóa thành màu trắng sáng.

Khí hải màu xám càng cuồn cuộn lên xuống, dần dần hiện rõ trong bạch quang, biến thành một cái hồ trong vắt trong trẻo.

“Đây là… Tiên pháp gì.”

Thai tức lục luân, Lý Hi Trị đã ngưng tụ tam luân Huyền Cảnh, Thừa Minh, Chu Hành, trước mắt thì khí hải huyệt đã thay đổi bộ dáng, hắn vội vàng vận chuyển pháp lực, lại nhìn Chu Hành Luân trong Cự Khuyết đình, quả nhiên cũng là một mảng trắng sáng.

Chương 512: Thích Không Hành (2)

Lý gia.

Trong điện, Lý Uyên Giao và Lý Uyên Bình chắp tay mà đứng, bên cạnh là người trung niên cầm đầu đeo mấy túi thuốc, khí độ ôn hoà hiền hậu, một tay vân vê râu, một tay vuốt ve trên lưng Lý Hi Minh, hơi nhắm mắt.

“Khí hải đan hà tứ cử, thăng dương thủy hỏa tương tế, cự cầu linh cơ miên man, thập nhị trọng lâu hạ khí.”

Tiêu Nguyên Tư nhẹ nhàng gật đầu, ôn thanh nói:

“Chúc mừng hai vị, đứa nhỏ này xác thực là thể chất luyện đan, hơn nữa tâm hỏa bình hòa trung chính, am hiểu luyện các đan dược tăng tiến tu vi, đột phá cửa ải, có chút khó kiếm.”

Tiêu Nguyên Tư từ trước đến nay ôn hoà nho nhã, cho dù đối mặt với hai tiểu bối cũng là khách khí, ngữ khí bình thản, Lý Uyên Giao nghe vậy nhất thời mừng rỡ, đáp:

“Đa tạ tiền bối!”

Tiêu Nguyên Tư bật cười lắc đầu, ấm giọng nói:

“Cảm tạ ta làm gì… thật ra đúng lúc.”

Hắn từ trong lòng ngực lấy ra một quả ngọc giản, đưa tới trong tay Lý Hi Minh, giải thích:

” Xà Giao thành thục của nhà ngươi, hàng năm đều phải đưa đến trong tay ta, một đi một về cũng phiền toái, ta đặc biệt dùng phương pháp luyện đan khác lén lấy được từ trong tộc để đổi[Phương pháp luyện Xà Nguyên Đan 】 này, xem như là quà gặp mặt cho Minh nhi.”

Lý Uyên Giao từ trước đến nay nghe nói vị tiền bối này có nhiều chiếu cố đối với trong tộc, là người có thể tín nhiệm, lúc này mới dám mời y đến, chưa từng nghĩ Tiêu Nguyên Tư cho lễ lớn như vậy, nhất thời có chút thất sắc, trầm giọng nói:

“Điều này sao có thể!”

“Ôi chao!”

Tiêu Nguyên Tư cười lắc đầu, đáp:

“Đừng khách khí, ngươi đã mời ta đến, ta lại không thể quá keo kiệt, ta đã đáp ứng Kính Nhi, tự nhiên là phải chiếu cố tốt cho Lý gia.”

Hai huynh đệ Lý Uyên Giao còn muốn khách khí, nhưng không ngờ Tiêu Nguyên Tư lúc này lắc đầu, nghiêm mặt nói:

“Lão tổ nhà ta ra ngoài nhiều năm, ta vào núi tìm thuốc, mấy tháng nay mới về Lê Hạ, lại nghe nói Thông Nhai Kiếm Trảm Ma Ha, bức lui danh thế gia, chuyện gì xảy ra?”

Lý Uyên Giao trong lòng âm thầm rùng mình:

“Tiêu gia tuyệt đối không thể không biết chân tướng của Lý Thông Nhai Kiếm Trảm ma ha, cho dù không biết cuối cùng lão tổ như thế nào, nhưng nhất định biết lão tổ thân là mồi nhử!”

Ánh mắt Tiêu Nguyên Tư thản nhiên, ôn hòa, nhìn qua lại hoàn toàn không biết gì cả, sau lưng Lý Uyên Giao yên lặng phát lạnh, thầm nghĩ:

“Xem ra người Tiêu gia cố ý giấu hắn… Ta đây là nói… Hay là không nói?”

Hắn hơi dừng lại, trong đầu vận chuyển nhanh chóng, trong lòng âm thầm kinh hãi:

“Lý gia ta không nên nói! Tiêu Nguyên Tư tuy là có ý tốt, nhưng quân tử cương trực quá, nói không chừng đám người Tiêu Quy Đồ chính là dùng cái này để thăm dò…”

Lúc này hắn ta lắc đầu đáp:

“Lão tổ trở về tức bế quan, chúng ta cũng không hiểu được chi tiết, chỉ biết Ma Ha kia chỉ là một chuyển thế chi thân mà thôi.”

Tiêu Nguyên Tư ngưng thần nhìn hắn một cái, gật đầu như có điều suy nghĩ, lại tiếp tục hỏi:

“Lúc trước ta nhận được thư của sư muội, có phải có con cháu các ngươi bái làm môn hạ của sư muội ta?”

“Đúng vậy!”

Lý Uyên Giao ước gì hắn nói sang chuyện khác, vội vàng gọi Lý Hi Trị lên.

Lý Hi Trị một thân khôi ngô, tướng mạo đoan chính, tuy rằng không bằng đệ đệ Lý Hi Tuấn, nhưng cũng được tính là một người tuấn tú lịch sự, đứng trong viện, cũng có một phen khí độ.

“Hi Trị bái kiến tiền bối!”

Đợi đến khi Lý Hi Trị cung kính bái lạy, Tiêu Nguyên Tư mới gật gật đầu, trầm ngâm nói:

“Viên Thoan… nợ nhà ngươi rất nhiều, chắc chắn bảo vệ đứa nhỏ này chu toàn, không nên khách khí với nàng, thiếu cái gì lớn cứ đi đòi nàng… Haizz!”

Hắn vừa nói vừa cúi đầu nhìn nhìn Giao Bàn Doanh lấp lánh lân quang bên hông Lý Uyên Giao, gật đầu nói:

“Thanh[Giao Bàn Doanh 】 này rơi vào trong tay Viên gia nhiều năm, cho dù là người trong nhà không luyện kiếm cũng sẽ không chịu để cho người ngoài dùng, vậy mà lại đưa đến trong tay nhà ngươi dễ dàng như vậy, có thể thấy được một chút.”

Giao Bàn Doanh là lễ vật năm đó Viên gia đưa cho Lý Thông Nhai trúc cơ, quanh đi quẩn lại đến trong tay Lý Uyên Giao, Lý Uyên Giao còn chưa bao giờ nghĩ tới những thứ này.

“Viên gia đều thiếu nợ Lý gia đại ân, đưa lên [Giao Bàn Doanh 】 cũng chưa bù được một hai phần, nếu cần có thể đến Viên gia xin giúp đỡ.”

Lý Uyên Giao nghe xong, trong lòng không vui, trái lại có một hồi chuông báo động mãnh liệt, híp mắt, nói khẽ:

“Vãn bối không biết việc này… Không biết tiền bối có thể giải thích nghi hoặc cho vãn bối được không?”

“Chuyện này…”

Tiêu Nguyên Tư lại một bộ khó có thể mở miệng, ước chừng dừng lại mấy hơi thở, nói một câu tối nghĩa không rõ ràng:

” Cũng là trước đây không lâu ta biết được tin tức này… Thanh Tuyên Nhạc vốn là… Vốn là Đạo Tham của Hồ Nguyệt Thu, cho nên sư muội của ta trì hoãn nhiều năm… Chuyện này… vừa nói như thế thì các ngươi cũng không hiểu rõ ràng được!”

Nhìn bộ dáng khó hiểu của hai huynh đệ Lý Uyên Giao, Tiêu Nguyên Tư lúng túng lắc đầu, cứng rắn nói sang chuyện khác, mở miệng nói:

“Nhiều năm không gặp, Uyên Giao tuổi còn trẻ, đã là Luyện Khí tầng sáu!”

“Tiền bối quá khen.”

Lý Uyên Giao ngây ra, lễ phép trả lời, Tiêu Nguyên Tư cười ha ha, ý vị sâu xa nói:

“Nhân tài xuất hiện… hiếm có, hiếm có!”

Vì thế ngẩng đầu cười một tiếng, nhìn bộ dáng cung kính của hai vãn bối, mang theo chút ý tứ đùa giỡn, cười nói:

“Mộc Điền tiền bối… Chỉ sợ không phải Trúc Cơ đơn giản đâu nhỉ?”

Lý Uyên Giao hai người hai mặt nhìn nhau, Lý Uyên Giao cũng rất mơ hồ, chắp tay nói:

“Trong tộc cũng không ghi chép kỹ càng…”

Tiêu Nguyên Tư khoát khoát tay, cắt ngang lời hắn, cất cao giọng nói:

“Vậy thì quên đi, ta còn có chuyện quan trọng, liền không dừng lại lâu, sau này khi Thông Nhai xuất quan, còn xin nói cho ta biết một chút.”

“Vâng!”

Hai người đáp lời, Tiêu Nguyên Tư cưỡi gió đi xa, Lý Uyên đưa khách khỏi biên giới, lúc này mới quay trở lại.

Chương 513: Phu nhân (1)

Trong điện đã thu thập xong sự vụ, Lý Uyên Bình đang cầm phần đan phương kia, nhìn Lý Uyên Giao bước vào, cười khổ nói:

“Tiêu tiền bối dụng tâm như vậy, chúng ta không thể báo đáp, Tiêu gia thật sự có ân với nhà ta… Huống hồ bây giờ còn phải dựa vào Tiêu gia nhiều hơn.”

“Tiêu Nguyên Tư là Tiêu Nguyên Tư, Tiêu gia là Tiêu gia.”

Lý Uyên Giao lên tiếng, thở dài nói:

“Tiêu tiền bối là có tâm bảo hộ, Tiêu Quy Đồ chưa chắc, việc này không vội… Nhưng Viên gia này sao lại thiếu nợ người nhà ta.”

“Nghe có vẻ liên quan đến kiếm tiên, Hồ Nguyệt Thu chính là đạo cơ của kiếm tiên, có lẽ Viên Thoan thiếu nhân tình… Chỉ tiếc không thể hỏi lão tổ một câu.”

Hai người suy nghĩ một hồi, lại thiếu hụt tin tức, không suy luận ra được cái gì, đành phải bỏ qua, Lý Uyên Giao cầm lên một ngọc giản, đưa linh thức vào trong thăm dò, ấm giọng nói:

“《 Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết 》này không tệ, Đạo Cơ Hoàng Nguyên Quan cũng rất nhiều thần dị, chỉ là thiên địa linh khí này gọi là: Kim Dương Hoàng Nguyên, quả thực khó thu thập.”

Lý Uyên Bình cũng từng đọc qua công pháp này, lúc này nói:

“Thiên địa linh khí này chỉ cần vừa nghe đã thấy không tầm thường, cũng nên cảm thấy may mắn là công pháp này còn kèm theo phương pháp hái khí, nếu không thì loại linh khí vô cùng cổ xưa thế này, đem Việt quốc xốc lên cũng tìm không thấy.”

Lý Uyên Giao bật cười lắc đầu, thì thầm:

“Tìm được quan ải trên sa mạc vạn dặm, đợi đến hoàng hôn gió cát yên tĩnh, lúc trời chiều buông xuống, thúc giục pháp lực rút lấy sức mạnh của mặt trời, hai năm mới được một sợi, mười sợi được một phần.”

“Cổ pháp chính là cổ pháp, thật là phiền phức!”

Lý Uyên Bình thở dài một tiếng, nhắc nhở:

“Còn chưa hết, Kim Dương Hoàng Nguyên không được gặp vàng, không được gặp sắt, gặp nước tsẽ chuyển hóa thành [Sí Yên Chi Khí 】, còn cần chọn một hộp ngọc thượng hạng để thu nạp.”

“Điều này cũng không cần lo lắng.”

Trong tay Lý Uyên Giao còn có hộp ngọc cấp bậc Tử Phủ mà Lý Thông Nhai năm đó tìm được ở Hồ Trung Châu, dung nạp Kim Dương Hoàng Nguyên này là dư dả, lập tức đang cân nhắc đi đâu tìm quan ải này.

“Huynh trưởng, chuyện này hãy gác lại một chút.”

Lý Uyên Bình nhẹ nhàng lắc đầu, mở miệng nói:

“Hà Quang Vân Thuyền sắp đến rồi!”

————

Vân thuyền màu vàng sáng lạn loá mắt, đôi cánh màu vàng xoè ra phá vỡ từng tầng mây mù, từ ánh nắng ban mai xẹt qua hồ nước màu xanh đậm, phản xạ ánh vàng rực rỡ.

Phía trước của Hà Quang Vân Thuyền, thiếu niên mặc thanh y đơn giản lẳng lặng đứng đó, khuôn mặt có chút tương tự với Úc Mộ Cao, chỉ là thần sắc Úc Mộ Cao âm lãnh, nhưng trên mặt người này đã biến thành lạnh nhạt và bình tĩnh.

“Vọng Nguyệt hồ, đã từng là Vọng Nguyệt trạch…”

Hà Quang Vân Thuyền chậm rãi dừng lại ở Mật Lâm Quận, Úc Mộ Tiên đứng chắp tay, khí chất xuất trần khiến cho quần áo đơn giản của hắn vẫn có vẻ linh động phiêu dật. Hắn chỉ đứng như vậy, ánh mắt của tu sĩ trên thuyền đều không nhịn được mà nhìn lên mặt hắn.

Úc Mộ Tiên đã rời nhà hơn hai mươi năm, gần như không nhận ra đủ loại cảnh sắc dưới lòng bàn chân, hắn nhàn nhạt nhìn xuống, không ngừng vuốt ve cái miếng ngọc trong tay.

Miếng ngọc này sáng long lanh như băng tinh, mơ hồ lộ ra sắc thái như ánh trăng chuyển động trong tay hắn. Hai mắt Úc Mộ Tiên yên lặng nhìn thẳng về phía trước, dường như đang yên lặng quan sát cái gì đó.

“Vọng Nguyệt hồ… Thật sự là một bảo địa.”

Miếng ngọc trong tay mơ hồ toát ra thải quang, tiên cơ trong cơ thể không ngừng vận chuyển, trong mắt Úc Mộ Tiên hiện lên vài đạo bóng dáng, âm thầm đếm:

“Úc gia [Ngọc Yên Sơn 】, Lý gia 【Thanh Xích Kiếm 】, Hạ đạo nhân [Cửu Môn Quan 】.”

“Hả?”

Trong mắt Úc Mộ Tiên hiện lên một vòng tử quang, khóe miệng hơi nhếch lên, thấp giọng nói:

“Thì ra… Còn cất giấu trường thương!”

Hắn thu hồi ánh mắt, nhìn xung quanh vài lần, nhíu mày, ngạc nhiên nói:

“Một tu sĩ Sơn Việt nho nhỏ mà cũng có được một pháp khí Trúc Cơ… Đúng rồi, dù sao cũng xuất thân Vu Sơn của Đoan Mộc Khuê, cuối cùng vẫn có một hai thứ tốt ở trên người!”

Úc Mộ Tiên quan sát một hồi, nhướng mày, toát ra vài phần chán ghét, nhìn núi thây biển máu hiện ra trong đầu, thầm nghĩ:

“[Nhân Thủ Sơn 】, pháp khí âm tổn gì đó!”

Ngoài miệng tuy rằng ghét bỏ, Úc Mộ Tiên cũng thở dài một tiếng vì pháp khí trúc cơ này, lúc này mới thầm nghĩ:

“Trên một hồ có hơn mười truyền thừa Trúc Cơ, năm pháp khí Trúc Cơ, ngoại trừ đạo tràng của tam tông thất môn ở Việt quốc, e rằng không có nơi nào có thể giàu có hơn Vọng Nguyệt hồ này!”

Nghĩ vậy, hà quang vân thuyền dưới chân chậm rãi dừng lại, Úc Mộ Tiên chậm rãi đi xuống, liền nghe thấy một mảnh cung kính từ ngọn núi dưới chân:

“Cung nghênh thượng sứ!”

Úc Mộ Tiên ngẩng đầu nhìn lại, một đám tu sĩ khom lưng hành lễ, cúi đầu, hắn vuốt ve ngọc khấu, đáp:

“Không cần đa lễ!”

Đám tu sĩ lúc này mới đứng thẳng dậy, nhao nhao ngồi xuống trở lại chỗ, một tu sĩ đi đầu, bộ dáng trung niên, khuôn mặt tiều tụy, hai mắt lại như ưng hùng hổ dọa người, âm u ngoan độc, chậm rãi chắp tay bái phục Úc Mộ Tiên trong ánh mắt lạnh nhạt, cao giọng nói:

“Úc lâm Úc Mộ Cao, bái kiến thượng sứ!”

Người này chính là ca ca ruột thịt của hắn.

Chương 514: Phu nhân (2)

“Đứng dậy đi.”

Thần sắc bình tĩnh như núi tuyết của Úc Mộ Tiên rốt cục có chút dao động, nhìn chằm chằm Úc Mộ Cao đang chậm rãi ngẩng đầu lên, Úc Mộ Cao thì cung kính, lễ phép khách khí:

“Đa tạ thượng sứ.”

Hai huynh đệ nhìn nhau một giây, một người lạnh lùng như ưng, một người lạnh lùng như tuyết, hai gương mặt có chút tương tự, khí chất lại hoàn toàn bất đồng, ánh mắt va chạm, đều im lặng không nói.

Một đám tu sĩ ở quận Mật Lâm giao nạp cung phụng, hào quang vân thuyền rực rỡ màu sắc, kéo ra một vết sáng trên trời, phản chiếu một mảnh màu da cam.

Lý gia.

Sương trắng tràn ngập phòng tối, cái gương màu xám xanh chậm rãi lơ lửng lên, ông ông chớp động không ngừng, phóng ra từng đợt bạch quang chói mắt, thần thức Lục Giang Tiên đè nén thân gương rung động, trong lòng một mảnh kinh nghi.

“Chuyện này… Chuyện này!”

Trước mắt hắn hiện ra đủ loại ảo giác, một hồi là dòng suối nhỏ chảy xiết trong suốt, một hồi lại là pháp quang lấp lóe, bảo khố tràn đầy màu sắc, một hồi lại biến ảo thành gương mặt non nớt, cánh tay trắng nõn.

Ngọn núi cao vút trong mây, một đám tiên nhân qua lại lại ở trong đó, linh tuyền dâng trào, động phủ linh khí nồng đậm, cuối cùng dừng lại ở trên thuyền ráng chiều rực rỡ.

“Trên Hà Quang Vân Thuyền… có mảnh vỡ mặt kính!”

Đây không phải lần đầu tiên Lục Giang Tiên có loại phản ứng này, năm đó ngọc thạch bên hồ, ngọc bội trong tay lão đạo, đều khiến hắn tim đập nhanh không dừng, bây giờ thực lực pháp giám dần dần khôi phục, loại xúc động này cũng càng thêm mãnh liệt.

“Là ai…”

Pháp giám đã trôi nổi lên, mười hai đạo triện văn phía trên lần lượt lóe sáng, nếu không phải Lục Giang Tiên gắt gao áp chế lại, chỉ sợ đã sớm phá không mà đi, dẫn động mảnh vỡ kia lao đến, hợp làm một thể.

Loại rung động này thậm chí từ trong gương mặt tràn ra, tả xung hữu đột ở trong phòng tối, chuyển hóa thành các loại ý tượng thần diệu.

Mặt đất tràn đầy hoa văn đột nhiên hiện ra từng cây quế, từng đoá từng đoá hoa quế màu vàng trắng rủ xuống, nhụy hoa như cây kim, hương thơm ngát lòng người, trong ánh trăng như sương mù có vẻ đặc biệt chói mắt.

Tiếng động soạt soạt càng phát ra vang dội, mấy con thỏ từ trong góc âm u nhảy ra, linh động đáng yêu, giẫm lên một mảnh hoa quế rải rác đầy đất, trên mặt kính màu nâu xanh phản chiếu ra một cái móc ngọc trong suốt.

“Úc Mộ Tiên! Thì ra là ở trên người Úc Mộ Tiên!”

Trước mắt Lục Giang Tiên tràn ngập ảo ảnh, nhưng cũng nhận ra gương mặt ở trong đủ loại ảo ảnh kia, tiên khí bồng bềnh, lại có chút tương tự với Úc Mộ Cao, ngoại trừ Úc Mộ Tiên còn có thể là ai?

“Ầm ầm!”

Ánh mặt trời trên bầu trời Lý gia từ từ ảm đạm xuống, thiên địa lay động trong gương, trên dưới bốc lên một mảnh, rung động này theo liên hệ giữa phù chủng ngược dòng mà đi, phù chủng ngoài gương run rẩy không thôi, thả ra nhiều đóa bạch quang.

Lý Hi Minh cách đại điện Lê Kính gần nhất, đang ngoan ngoãn đọc đan thư, huyệt Khí Hải lại bị làm cho long trời lở đất, quang minh xán lạn, quặn đau không thôi, nhịn không được kêu đau một tiếng.

“A!”

Lúc này thân thể co quắp, toát ra một thân mồ hôi lạnh, Lý Uyên Bình đứng đầu đang đọc mật thư của tộc chính viện, lại bị một tiếng kêu thảm của hài tử làm kinh hãi thất sắc, nhảy ra khỏi vị trí của mình, ngay cả giày cũng chưa từng mang, vội vã đi đến trước mặt hài tử, nói:

“Minh nhi! Minh nhi!”

Lý Hi Minh chính là con trai độc nhất của Lý Uyên Bình, lại là bảo bối của Lý gia, trong lúc nhất thời khiến Lý Uyên Bình rối loạn trận tuyến, đưa tay lau trán hài tử, lại phát hiện dính đầy băng lạnh, nắm lên một bãi dịch nhờn trong suốt.

“Chuyện này…”

Dịch nhờn này lạnh thấu xương như băng, tí tách hai tiếng, rời tay liền hóa thành nhiều đóa cánh hoa màu vàng trắng, rơi lả tả trên đất, Lý Uyên Bình nhìn mà sửng sốt.

Cánh hoa kia cánh vàng thêm chút trắng, làm người khác chú ý, rơi xuống đất lập tức vỡ vụn, bốc lên từng đạo âm khí, sáng tỏ như ánh trăng, làm trong đầu Lý Uyên Bình hình như có sấm sét nổ vang.

Đậu Ấp đang đứng ở phía dưới cùng, nhìn cảnh tượng này thật sự là vong hồn đại mạo, thọ nguyên Lý Uyên Bình không nhiều, Đậu phu nhân lại vô tình quả ân, tương lai trên dưới Đậu gia đều trông cậy vào tiểu công tử Lý Hi Minh này, lập tức vội vàng bước bậc thang đuổi theo.

“Công tử?!”

Từ khi Lý gia tấn thăng làm thế gia, tán tu lui tới bái phỏng càng ngày càng nhiều, các loại tiêu chuẩn cũng dựa theo phương hướng thế gia Việt quốc để xây dựng, bậc thang lên chủ vị ước chừng hai mươi mấy bậc, Đậu Ấp mất chừng mấy hơi mới leo lên được.

Đậu Ấp từ dưới đài đi hơn mười bậc thang, lúc này mới vọt tới trước mặt, đã thấy Lý Uyên Bình đột nhiên quay đầu lại, đồng tử xám đen phóng to, trên trán đều là mồ hôi trong suốt, sắc mặt nhu hòa đã không còn sót lại chút gì, thần sắc hung ác nham hiểm, quát lên:

“Đi xuống!!”

Đậu Ấp theo hắn sắp mười năm, cho tới bây giờ chỉ thấy qua vẻ mặt này trên mặt Lý Uyên Giao. Lý Uyên Bình từ trước đến nay bình thản hơn nhiều, chưa từng có loại tư thế này, trong lúc nhất thời gan mật đều vỡ vụn, lập tức một cước đạp không, cứ thế mà lăn xuống mười mấy bậc thang.

“Bịch.”

Đậu Ấp đi theo Lý Uyên Bình, mấy năm nay đã ăn uống xa xỉ, thân thể mập mạp, liên tiếp lăn xuống bậc thang, phát ra một tiếng bành vang, đầu cũng không dám ngẩng, xách áo choàng tè ra quần chạy ra ngoài điện.

Chương 515: Đột Phá (1)

Lý Uyên Bình ở trên đầu run nhè nhẹ, không dám di động, chỉ dựa vào áo choàng rộng thùng thình che khuất Lý Hi Minh trong ngực, trầm giọng nói:

“Tất cả lui xuống!”

Mãi đến khi tiếng va chạm lạnh lẽo biến mất, ngay cả tộc binh hai bên bậc thang cũng đều lui xuống, lúc này hắn mới vội vã cầm lấy đan thư trên bàn.

Động tác của Lý Uyên Bình quá lớn, làm rơi giấy và bút mực trên mặt đất, đinh đương rung động, hắn giống như không nghe thấy, vuốt vuốt mấy đạo khí lưu dưới thân như ma quỷ.

Mãi đến khi mấy đạo Thái Âm Nguyệt Hoa hoàn toàn biến mất, toàn bộ đại điện đều trở nên âm lãnh, sắc mặt hắn tái nhợt như tờ giấy mới hiện ra từng điểm hồng nhuận phơn phớt.

“Cha…”

Lý Hi Minh cũng đứng dậy, Lý Uyên Bình vội vàng ôm hắn vào trong ngực, phát hiện đứa nhỏ này cũng không đáng lo ngại, lúc này mới lẩm bẩm nói:

“Tiên giám… Là tiên giám…”

Ô Đồ Sơn.

Lý Hi Trị đột nhiên ngẩng đầu, nhìn cánh hoa rơi lả tả trong hai tay.

Cách đó ngàn dặm, tại phường thị Quan Vân Phong, Lý Huyền Tuyên đang cò kè mặc cả cùng khách nhân bỗng nhiên im miệng, loáng thoáng nghe thấy một trận tiếng vang sột sột soạt sột soạt…

Ỷ Sơn thành…

Quận Mật Lâm…

Tất cả người nhận Huyền Châu phù chủng đều ngẩng đầu lên, nhìn về phương xa như có điều suy nghĩ, trước mắt chậm rãi hiện ra một khuôn mặt phiêu phiêu tiên khí, cùng với một viên ngọc óng ánh trong suốt, mượt mà bóng loáng.

————

Lý Uyên Giao đột nhiên ngẩng đầu, huyền châu phù chủng trong huyệt Khí Hải chấn động không thôi, đáy mắt của hắn dâng lên một chút bạch quang, một lực hấp dẫn mãnh liệt truyền đến, ánh mắt của hắn dừng lại trên bạch y của Úc Mộ Tiên.

” Úc Mộ Tiên… miếng ngọc…”

Nhìn Úc Mộ Tiên dường như có cảm ứng mà ngẩng đầu lên, Lý Uyên Giao chậm rãi cúi đầu, hắn từng đọc qua trong tộc sử, Lý Thông Nhai còn là một phàm nhân, ban đêm xông vào cánh đồng lau sậy, cứ thế mà tìm được miếng ngọc thạch kia, lúc ấy chỉ cảm thấy không thể tưởng tượng nổi.

Đồng lau cỏ lớn cỡ nào, một viên ngọc thạch rơi vào trong đó như mò kim đáy biển, một phàm nhân làm sao có thể tìm được? Chỉ quy kết rằng Lý Thông Nhai chính là khí vận sở chung, không giống phàm nhân bình thường.

Hiện giờ thật sự đối mặt bảo vật có thể khiến Pháp giám nuốt vào, lúc này mới hiểu được thần diệu trong đó, cho dù hắn không nhìn Úc Mộ Tiên, cũng có thể cảm giác được miếng ngọc đang trong tay hắn.

Úc Mộ Tiên đứng trên không hiểu sao lại cảm thấy sợ hãi, trong lòng bỗng nhiên rung động một trận, lúc kịp phản ứng thì đã biến mất không còn thấy bóng dáng tăm hơi, giống như chưa bao giờ xuất hiện vậy.

Tu sĩ Trúc Cơ đã luyện thành tiên cơ, đã có một bộ phận thần diệu, tâm huyết dâng trào chính là đại sự, hắn tinh tế kiểm tra, nhưng cũng không phát hiện cái gì, đành phải dùng ánh mắt hồ nghi quét tới quét lui trên người đám thủ hạ.

“Úc lâm Úc gia!”

Tạp dịch tiên tông phía sau bắt đầu xướng tên, Úc Mộ Tiên vứt bỏ tạp niệm, lẳng lặng nhìn huynh trưởng của mình khom lưng lui xuống, đứng lên.

Ánh mắt của hắn dừng lại ở hai gò má cao gầy cùng thân hình tiều tụy của Úc Mộ Cao, suy nghĩ cùng tính toán đã sắp đè sập nam nhân này, tu vi Luyện Khí tầng năm bị hành hạ thành bộ dáng này, có thể thấy được nội bộ Úc gia đấu tranh kịch liệt thế nào.

Úc Tiêu Quý trọng thương bế quan, hắn vốn bất mãn với Úc Mộ Cao trấn áp tông tộc, các chi mạch Úc gia nhất thời bùng nổ, tự làm theo ý mình, nếu không phải còn chưa có tin tức Úc Tiêu Quý bỏ mình, thủ đoạn Úc Mộ Cao sử dụng cũng hung ác, chỉ sợ Úc gia đã sớm long trời lở đất.

” Có mười sáu gốc Thu Nguyệt Thảo, hai ngàn cân Tử Ngọc Linh Mễ, chín mươi viên Đàm Thanh Nguyên Thạch, bảy viên Trường Hải Châu…”

Từng rương linh vật chuyển lên mặt bàn, Úc Mộ Tiên vuốt ve miếng ngọc trong tay, trong lòng cảm khái:

“Nếu không phải lúc nhỏ nhặt được bảo bối này, minh tâm kiến tính, chặt đứt trần duyên, e rằng ta cũng chỉ có thể bị vùi dập ở trên Vọng Nguyệt Hồ này, rơi vào tranh đấu tông tộc… rơi vào kết cục thê thảm.”

“Lê Kính Lý gia!”

Úc Mộ Tiên đang xuất thần suy nghĩ, tạp dịch phía sau xướng lên một tiếng, một thanh niên áo đen liền đi lên, bả vai dày rộng, lông mày hơi cao, vừa nhìn thì có một cỗ hương vị dã tâm bừng bừng, nhìn qua cũng không phải là người tốt lành gì.

“Lý gia Lý Uyên Giao, bái kiến thượng sứ!”

Lý Uyên Giao đáp một tiếng không kiêu ngạo không tự ti, ánh mắt thủy chung dừng lại trên áo bào của y, Úc Mộ Tiên khẽ gật đầu, ôn hòa nói:

“Ngưỡng mộ đại danh Kiếm Tiên đã lâu.”

Dứt lời nhẹ nhàng chắp tay, cười nói:

“Thanh Xích Kiếm là bội kiếm của kiếm tiên, chính là sư tôn ta tự tay chế tạo, Nguyên Ô Phong luôn giao hảo với Thanh Tuệ Phong, đạo hữu khách khí.”

Lời vừa nói ra, không chỉ trong lòng Lý Uyên Giao khẽ động, một đám người của gia tộc trên hồ đều liếc mắt nhìn, như có điều suy nghĩ, Úc Mộ Cao lại chậm rãi nhắm mắt, không nói một lời.

“Hóa ra còn có nguồn gốc bực này.”

Úc Mộ Tiên hòa thiện quá mức, khiến Lý Uyên Giao trong lúc nhất thời không nắm được chủ ý của người này, đáp một tiếng hàm hồ, Úc Mộ Tiên cũng không nhiều lời nữa, khoanh tay mà đứng.

Đợi đến khi từng rương linh vật được chuyển lên, các nhà đều báo cáo, tạp dịch kiểm kê xong, liền có một tu sĩ áo xanh tiến lên, cung kính nói với Úc Mộ Tiên:

“Sư huynh, Vọng Nguyệt hồ tam thế gia, mười sáu họ bốn mươi mốt hộ nhỏ, kiểm kê xong, kính xin sư huynh xem qua.”

Úc Mộ Tiên cầm danh sách trong tay, nhẹ giọng đọc danh sách mấy gia tộc, hoặc là thiếu cân thiếu lương thực hoặc là linh vật phẩm không đủ, lập tức có mấy đệ tử áo xanh tiến lên, bắt bọn họ ra.không chút khách khí

“Bịch.”

Người của mấy gia tộc này run rẩy quỳ xuống, Úc Mộ Tiên khẽ cười một tiếng hỏi:

“Sư đệ, theo lệ thì nên xử trí như thế nào?”

Đệ tử áo xanh báo cáo khinh miệt nhìn đám người gia tộc này một vòng, đáp:

“Theo thiếu sót bao nhiêu, chia ra để thi hình, trảm tộc lão, trừ tộc danh, sung quân dựa núi.”

Chương 518: Thanh Đỗ - Lý Thanh Hồng (2)

Tiêu Hiến đã hoàn toàn thông suốt tin tức này, lúc này mới giải thích:

” Úc Mộ Tiên lại cưới con gái Đường Nguyên Ô, danh khí khá lớn ở trong tông, chỉ sợ qua vài năm nữa là có thể xưng hắn là phong chủ Nguyên Ô phong!”

Trong lòng Lý Uyên Giao bừng tỉnh, khó trách Úc Mộ Tiên một lòng ổn định thế cục trên hồ, thì ra là vì chuẩn bị cho hắn thành tựu phong chủ, lập tức khẽ gật đầu, mấy người hạ xuống trước núi Lý gia, Lý Uyên Bình đã sớm chờ ở trước viện.

“Bình đệ!”

Lý Uyên Bình thấy nàng cũng hơi sững sờ, vui vẻ nói:

“Thanh Hiểu tỷ!”

Lý Thanh Hiểu gả ra ngoài mấy năm, ở Tiêu gia đã quen, đã có thái độ cao quý của tiên tộc, tuy dung mạo bình thường, một thân trang phục lộng lẫy làm cho Lý Uyên Bình ngẩn người, lúc này mới nhận ra nàng.

Lý Thanh Hiểu đầu tiên là hàn huyên vài câu, cười nói:

“Ta cũng mấy năm chưa từng gặp phụ mẫu, đầu tiên mang theo phu quân bái kiến lão nhân gia, sau đó xuống núi nói chuyện cùng Nhị ca.”

“Tất nhiên.”

Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, chờ vợ chồng Lý Thanh Hiểu lên núi, lúc này mới vội vã vào điện, thấp giọng nói:

“Trong nhà có dị động không?”

Lý Uyên Bình bình tĩnh gật gật đầu, đáp:

“Hi Minh, Hi Trị và Hi Tuấn đều có dị tượng, ta cẩn thận hỏi lại thì đều nói là gặp được một người mặc áo trắng, trong tay có một cái miếng ngọc…”

Vốn dĩ Lý Hi Minh đi theo bên cạnh Lý Uyên Bình, tu hành ở Lê Kính trấn, Lý Hi Trị mắt thấy sắp tiến vào Thanh Trì tông, liền đi theo bên cạnh mẫu thân lâu để ở thêm chút thời gian, mấy đứa nhỏ sớm đã bị Lý Uyên Bình gọi về, giấu lên núi.

Lý Uyên Bình chưa từng được phù chủng, không có phản ứng gì, Lý Uyên Giao mới vừa rồi cảm nhận được thật sâu, lúc này lắc đầu, trầm giọng nói:

“Đây là… dị động của Tiên Giám.”

“Lên núi!”

————

Lê Kính sơn.

Hai người giải khai từng tầng pháp trận, bước nhanh vào trong sân, trong sân có cây cỏ tươi tốt, màu xanh tươi vui vẻ, ánh mặt trời vàng rực chiếu xuống, một mảnh sinh cơ bừng bừng.

Bước nhanh đến trước từ đường, lúc này mới đẩy ra cửa đá thật dày, liền thấy khí lưu màu trắng phun ra ngoài, va chạm đẩy hai người lui về phía sau một bước, đều cảm thấy cả người phát lạnh.

Khí lưu kia nhấp nhô một trận ở trong viện, đánh rơi hoa lá trên mặt đất, cành lá xanh biếc hóa thành khô vàng, rầm rầm rơi xuống như cơn mưa lá khô, trong nháy mắt xuân sắc trong sân hóa thành thu ý, một mảnh âm lãnh.

Lý Uyên Giao bước vào mật thất, liền thấy năm sáu gốc cây quế nho nhỏ đứng trong mật thất, mấy con thỏ ngọc trắng như tuyết và con cóc vàng lục đang nhảy tới nhảy lui trên mặt đất, lập tức kinh dị.

Hoa quế rải rác đầy đất, ánh trăng trắng tràn ngập chung quanh, cái gương màu xanh nâu lơ lửng trên không trung, buông xuống từng đạo pháp lực chói lọi như tơ lụa, uy thế bức người.

“Chuyện này…”

Lý Uyên Giao cẩn thận từng li từng tí vòng qua con cóc và con thỏ ngọc đang mò mẫm trên mặt đất, đi tới trước thạch đài, cung kính nói:

“Đệ tử Lý gia, bái kiến Tiên Giám!”

Có lẽ lời nói của hắn có tác dụng, hoặc là khi Hà Quang Vân Thuyền chậm rãi lái đi, trở lại phía nam Thanh Trì tông, quang huy trên mặt kính kia mới chậm rãi suy sụp xuống, nhưng vẫn sáng chói chói mắt như trước.

Lý Uyên Bình mới chỉ là Thai Tức tầng ba, đối mặt với cỗ uy thế này ngay cả cửa phòng tối cũng không vào được, mãi đến khi quang huy suy sụp xuống, lúc này mới chậm rãi đi vào, vẫn cảm thấy lạnh thấu xương.

“Bành!”

Trong lúc nhất thời đủ loại ý tượng trong phòng tối đồng loạt nổ tung, hóa thành ánh trăng nồng đậm, giống như từng đám mây mù màu trắng tinh khiết, bay nhanh xoay tròn quanh Lý Uyên Giao quỳ ở giữa, hội tụ thành một cái cúc áo bằng ngọc ở trước mặt hắn.

Lý Uyên Giao bái lạy trước thạch đài, nhìn ánh trăng ngưng tụ trước mặt, huyễn hóa thành một cái cúc ngọc trong suốt long lanh, thần sắc nghiêm túc, trầm giọng nói:

“Đệ tử Lý thị Lý Uyên Giao, đã thụ chiếu mệnh…”

Hào quang trên đầu chậm rãi thu liễm, một lần nữa biến hóa thành cái gương ảm đạm vô quang kia, ánh trăng màu trắng từ thạch đài chảy về trong gương, Lý Uyên Giao bái lạy, lúc này mới đứng dậy.

Hai người khom người ra khỏi phòng tối, cửa đá yên lặng đóng chặt, Lý Uyên Bình trầm giọng nói:

“Huynh trưởng! Úc Mộ Tiên là tu sĩ Trúc Cơ, huống hồ còn là tu sĩ Trúc Cơ của Thanh Trì tông… Việc này còn cần bàn bạc kỹ hơn.”

“Ta tự hiểu được.”

Lý Uyên Giao híp híp mắt, thấp giọng nói:

“Huống hồ ta thấy Úc Mộ Tiên chỉ sợ cũng được chỗ tốt gì từ viên ngọc kia kia, vẫn luôn giấu ở trong tay áo, thỉnh thoảng vuốt ve một hồi, hắn có thể đại triển tài hoa ở trên Nguyên Ô Phong, tu luyện thần tốc, chỉ sợ cũng không thoát khỏi liên quan đến bảo bối này.”

“Vậy thì càng khó!”

Lý Uyên Bình lắc đầu, trầm giọng nói:

“Trước tiên đưa Hi Trị vào trong tông, nghe ngóng chút tin tức, chỉ cần mảnh ngọc này vẫn nằm trong tay hắn, chung quy vẫn có cách.”

Lý Uyên Giao gật đầu đi ra khỏi viện, Lý Uyên Bình tiếp tục nói:

“Về phần chuyện Kim Dương Hoàng Nguyên, việc này quá lớn, liên quan đến đường ra trong tương lai của chúng ta, tốn thời gian rất lâu, còn cần một tu sĩ Luyện Khí tin được và còn có thể sử lý công việc để cử đi hái khí!”

“Ý của ngươi là…?”

Lý Uyên Giao trong lòng hiện ra tên một người, liếc mắt nhìn đệ đệ, hỏi ngược lại:

“Dượng Trần Đông Hà?!”

“Đúng vậy!”

Lý Uyên Bình mím môi, đáp:

“Phía tây bờ tây Vọng Nguyệt Hồ, chính là địa bàn Kim Vũ tông, có vài phiến đại mạc, chúng ta có thể phái người đi chỗ đó tìm một chút, nếu không có quan ải ngàn dặm, chỉ sợ còn phải đi phương bắc.”

“Ngươi an bài đi.”

Lý Uyên Giao tin tưởng hắn, chỉ nhìn chằm chằm sắc mặt tái nhợt của hắn, nhíu mày nói:

“Chỉ là thân thể này của ngươi nhìn qua càng ngày càng suy yếu? Trong nhà có rất nhiều chuyện, có thể để Hi Tuyền luyện tập một chút, dùng nhiều linh vật một chút, không cần làm khó bản thân mình.”

Chương 520: Tiếng Khóc (2)

Lý Uyên Bình gật đầu, kể lại chuyện gần đây, Lý Thanh Hồng cẩn thận nghe, cân nhắc một hồi, mở miệng nói:

“Ta từng ở Phí gia một thời gian, cũng quen thuộc huynh đệ Phí Đồng Kiếu, Đồng Ngọc,.”

Trong mắt của nàng lưu chuyển tử ý, ôn nhu nói:

“Phí Đồng Ngọc dung mạo tuấn tú, nho nhã hiền hòa, nhưng không đủ quyết đoán, chỉ có thể thuận thế chứ không thể nghịch cảnh cầu sinh, Phí Đồng Khiếu có dũng lực, lại tuân thủ nghiêm ngặt bản tâm, sẽ không phụ ân tình nhà ta.”

Lý Uyên Bình hiếm khi nghe được tin tức của hai người này, như nhặt được chí bảo, vừa nghe vừa nhớ, liền thấy Lý Thanh Hồng cười nói:

“Nếu thật sự có người nhà họ Phí nhập tông, hai người này cũng nhất định không có ý đối địch với nhà ta, tối đa sẽ không quả quyết, sẽ phân vân rất nhiều, không cần lo lắng!”

Hai người nói chuyện với nhau một hồi, nhớ tới chuyện hôm nay, đều là có suy nghĩ, Lý Uyên Giao và Lý Huyền Tuyên đang từ trước điện đi vào, Lý Huyền Tuyên từ phường thị trở về, sắc mặt vội vàng.

Hắn đã qua năm mươi tuổi, hai bên tóc mai xám trắng, nghiêm túc nói năng thận trọng, mấy vãn bối vội vàng đi lên nghênh đón hắn, bốn người đều đặc biệt thay đổi áo trắng, nhìn nhau, Lý Uyên Giao nói:

“Lên núi.”

————

Động phủ Mi Xích Phong chính là năm đó Lý Hạng Bình phát hiện, cùng Lý Thông Nhai hai người dùng Thái Âm Huyền Quang đánh vỡ, hiện giờ đã tu sửa nhiều lần, đá xanh bóng loáng, trận văn phức tạp, hai con sư tử đá uy phong lẫm liệt.

Bốn người dẫm lên bình đài trước động phủ, Lý Uyên Giao bấm niệm pháp quyết thi pháp, cửa động phủ lại không nhúc nhích tí nào, y hơi sững sờ, cau mày nói:

“Phong bế từ.”

Ba người thấy thế đều nhìn về phía Lý Thanh Hồng, nàng tập thương pháp, lại tu thành công pháp lôi đình, giỏi nhất là phá diệt, Lý Uyên Bình chắp tay nói:

“Làm phiền trưởng tỷ rồi.”

Lý Thanh Hồng nghe vậy cầm thương về phía trước, ở trong lòng âm thầm cáo tội, lúc này mới múa trường thương, tụ lực đánh về cửa đá, trên trường thương có lôi đình phun trào, chảy không ngừng, hội tụ ở trên mũi thương.

“Hây!”

Lý Thanh Hồng mượn lực chống đỡ, vung trường thương, xoay người đánh xuống, trên mũi thương hiện ra tử ý nồng đậm, hóa thành tư thái giao long, giương nanh múa vuốt, nện ở trên cửa đá.

Chính là《 Du Long Hồi Ảnh 》mà Phí gia đưa tới năm năm trước, giỏi về phá trận tru địch, Lý Thanh Hồng tu hành mấy năm nay, đã nhập môn, vừa vặn dùng cho nơi này.

“Oanh!”

Trận pháp trên cửa đá vốn là đại trận tụ linh và liễm tức làm chủ, đột nhiên sáng ngời, ầm ầm vỡ vụn. Lý Uyên Giao và Lý Huyền Tuyên ở bên cạnh đã sớm chuẩn bị tốt, hai tay đặt trên vách đá, hóa giải dư âm, lấy pháp lực bảo vệ bản thể cửa đá.

Mãi đến khi tia tử lôi cuối cùng biến mất, Lý Uyên Giao thở dài một hơi, chậm rãi đẩy cửa đá ra.

“Phù…”

Cửa động Thạch Môn, một trận gió sóc lạnh lẽo thổi qua mặt, chảy xuôi tứ tán, hướng phía chân trời bay đi, ba người bước lên bậc thang cẩn thận từng li từng tí, đồng loạt đi vào.

Trước cái giường được làm bằng đá, thiếu niên áo trắng lấy tay chống cằm, trên đầu gối đặt một thanh kiếm, hai mắt nhắm nghiền, tóc đen rối tung, nước đọng xanh thẳm đầy đất, trên bàn đá trước cửa có từng giọt sương sáng lóng lánh.

Bốn người xuất thần nhìn chằm chằm thiếu niên nằm trên giường, cùng nhau bái lậy, liền thấy thiếu niên áo trắng kia ầm ầm hóa thành linh thủy xanh thẳm, san hô, lưu ly, vân mẫu (một loại đá muối tự nhiên), huyền nham tán lạc rơi đầy đất.

Lý Uyên Giao tiến lên một bước, nhìn trên bàn đá có vết mực, in sâu vào trong đá, chữ viết rồng bay phượng múa, thiết họa ngân câu:

” Ta chết năm năm, hai mắt hóa làm lưu ly, đặt ở trong hộp có thể làm tang lễ, cốt nhục thì hóa thành vân mẫu, Huyền nham, hi vọng hậu bối bỏ đi ở khe núi, để thợ thủ công nhặt nó, có thể dùng làm đồ vật.”

“Ngũ tạng hóa thành linh thủy, có thể ném vào sông lớn, để ta thấy cảnh thiên hạ, vật còn lại hóa thành san hô, đá trơn trượt, có thể rải đi khắp núi rừng hoặc làm thuốc, hoặc vẽ tranh, hoặc trang điểm cho nữ tử.”

“Đệ tử Lý thị Thông Nhai tuyệt bút.”

Trong một phòng, bốn người đều im lặng không nói gì, thần thái khác nhau. Lý Huyền Tuyên chỉ dùng tay vuốt bàn đá, Lý Uyên Giao lấy ra hộp ngọc, nâng hai viên lưu ly kia lên, cẩn thận đặt xuống.

Lại đem Thanh Xích kiếm trên giường mời xuống, cùng nhau ôm vào trong ngực, hướng Lý Thanh Hồng nói:

“Kính xin tiểu muội thu hồi huyền nham, vân mẫu, thu linh thủy, đi tìm khe núi và đại giang. Ta đưa thúc công về từ đường trước.”

Lý Thanh Hồng cúi đầu, quỳ gối trước giường, sững sờ xuất thần, không biết đang suy nghĩ cái gì, mấy hơi thở mới nói:

“Được.”

Nàng lấy ra hộp ngọc, nhặt lên linh vật trắng muốt long lanh rơi đầy đất, lúc này mới thi pháp thu nạp linh thủy khắp nơi thành một quả cầu nước, nâng ở trong tay, cưỡi gió rời đi.

Phiêu diêu diêu rời khỏi Lê Kính sơn, Lý Thanh Hồng buồn bực phi hành một trận, tìm kiếm khắp nơi, rốt cuộc tìm thấy một khe núi.

Suối núi róc rách, lan tràn khắp nơi, cách đó không xa có một thôn trại phàm nhân, coi như phù hợp với ý tứ của Lý Thông Nhai, thế là lấy Vân mẫu và Huyền Nham trong hộp ngọc ra, lần để vào trong nước suối.

Làm xong tất cả cái này, Lý Thanh Hồng mới vừa ngồi xuống ở một bên, chống má ngóng nhìn.

“Ô ô… Ô ô…”

Nàng hơi sững sờ, hốc mắt đỏ hồng nhìn quanh bốn phía, lúc này mới thấy một con hồ ly da lông đỏ thẫm đang ngồi ở bên dòng suối, gào khóc.

Lý Thanh Hồng hơi chậm lại, cẩn thận đứng lên, cung kính nói:

“Vãn bối Lý Thanh Hồng, bái kiến tiền bối!”

Chương 522: Lộc Yêu Mời Gặp (2)

Người thủ hạ kia lên tiếng lui ra, không bao lâu liền thấy nam tử đi vào mặc hoa phục, đầu đội ngọc quan, cung kính nói:

“Ô Ma Lý bái kiến gia chủ!”

Người này chính là chúa tể Sơn Việt, Ô Ma Lý, tu vi hiện giờ là Luyện Khí tầng bốn, mặc dù tu luyện tạp khí, nhưng bởi vì công pháp cao thâm, không kém tu sĩ chính khí bình thường bao nhiêu, Lý Uyên Bình nhìn hắn một cái, ấm giọng nói:

“Nếu ngươi muốn từ bỏ quyền vị, lên núi tu hành, vậy đi theo huynh trưởng ta tới Ô Đồ Sơn, ngươi có bằng lòng hay không?”

“Tiểu nhân cầu còn không được!”

Ô Ma Lý quỳ một gối xuống đất, cung kính lên tiếng, nghe được việc này, Lý Uyên Giao đứng dậy, cười nói:

“Vậy ta về núi trước đây!”

“Được!”

Lý Uyên Bình gật đầu, nhìn huynh trưởng Lý Uyên Giao cùng Ô Ma Lý cáo từ rời đi, sau đó phất tay với Lý Hi Minh đang ngồi trên bàn trà nghe chuyện, cười nói:

“Ngươi đi thay quân trang đi.”

Lý Hi Minh nhất thời hai mắt tỏa sáng, hỏi:

“Phụ thân, con đi đâu vậy?”

Lý Uyên Bình cởi áo tơi trên người xuống, ôn thanh nói:

“Thử ngựa!”

————

Khí hậu trên Vọng Nguyệt hồ luôn luôn ổn định, mấy chục năm khó có được đại hạn đại lụt, năm nay mưa đã tới đúng hạn, mọi nơi đều được nước tươi tiêu, giữa hè xem như qua rồi, gió đêm trở nên hiu quạnh.

Lý Uyên Bình gần đây rất có hứng thú, một thân quân trang, cưỡi ngựa đi vội, sắc mặt tái nhợt hiếm khi được hồng nhuận phơn phớt, Lý Hi Minh trong ngực tựa vào lồng ngực của hắn, cười hì hì không ngừng.

“Đi!”

Hắn kéo cương ngựa, rong ruổi trên đường, một đám xa giá sau lưng bị hắn bỏ lại phía sau, hắn luôn luôn mềm nhũn tựa vào chiếc giường mềm mại, không có được tư thế oai hùng bừng bừng phấn chấn, hiếm khi hôm nay có được chút khí khái anh hùng, cười to không ngừng.

Lý gia hiện giờ giàu có hơn rất nhiều, ngựa dưới chân Lý Uyên chính là ngựa Sơn Việt tiến cống, được xưng là “Trọng Tu”, Đạp Tuyết Vô Ngân, tiến lên như quỷ mị, tu vi Thai Tức tầng năm, do Ô Ma Lý tự mình hàng phục, dẫn tới Lê Kính Sơn dâng lên.

Lý Uyên Bình được ngựa tốt, rong ruổi một phen, một hơi từ ngoại ô của Lê Kính trấn vọt tới Đông Sơn Việt, Lý Hi Minh trong ngực vui không chịu nổi, tóc đen bị gió thổi bay, giọng nói ngây thơ:

“Cha! Đây là đâu?!”

“Đông Sơn Việt.”

Lý Uyên Bình thần sắc hưng phấn, đem cảm giác ho khan ép ở trong cổ họng, đột nhiên dừng ngựa, vung roi ngựa, chỉ hướng dãy núi liên miên phương bắc, cười nói:

“Đi về phía bắc chính là Ô Đồ Sơn, nghe đồn năm đó Hạng Bình Công dẫn binh từ đây đi qua, cách đại quân của Mộc Tiêu Man vẻn vẹn hai dặm, Hạng Bình công đa mưu túc trí, lúc này mới tránh thoát một kiếp.”

Lý Hi Minh nghe rất chuyên chú, liền thấy Lý Uyên Bình ôn hòa nói:

“Ngọn núi này là biên thành phía Đông Sơn Việt, rất phồn vinh. Lý Ký Man trị sự trong thành này đã mười năm rồi.”

“Lý Ký Man.”

Lý Hi suy nghĩ một lúc, đáp:

“Con trai của Ô Ma Lý, Thái tử của Sơn Việt Vương… ít ngày nữa sẽ kế thừa vương vị của Sơn Việt.”

“Vâng.”

Lý Uyên Bình đáp lời đứa bé trong lòng, nhìn quanh trái phải, liền thấy trên cành lá có mưa rơi lã chã, biết là Ngọc Đình vệ và mấy khách khanh vẫn luôn bảo vệ bên người, lúc này mới thúc ngựa đi về trước.

Hắn thờ ơ cưỡi ngựa, lỗ tai khẽ động, hứng thú nói:

“Lý Ký Man là một người thông minh, chỉ là hiếu chiến hiếu sát, ngoại cung nội quỷ.”

Trọng lúc di chuyển vỗ mũi phát ra tiếng phì phì, đi lên sườn núi cao, cảnh sắc trên núi thu vào trong mắt, tiếng thét chói tai cùng tiếng gào thét liên tiếp vang lên, máu me đầy đất.

Dưới chân núi là một mảnh bình nguyên, nhìn thấy tường thành Ô Đồ thành phía xa xa, một đám dân chúng Sơn Việt gầy như que củi đang run rẩy giơ cuốc cuốc, một con sói xám bị vây ở trong đó, con sói kia nhìn qua có tu vi nông cạn, gào thét không ngừng.

Trên một ngọn đồi nhỏ có một cỗ xe ngựa tinh kỳ đang tung bay, một đám binh sĩ ngồi trên tường quan sát, chơi đùa vui cười, trên cùng có một thanh niên ngồi, tay cầm trái cây, cười ha ha.

“Đây chính là Lý Ký Man!”

Lý Uyên bình thản nói một câu, Lý Hi Minh trong ngực nhíu mày, thấp giọng nói:

“Phụ thân, hắn đang làm gì vậy?”

“Xem kịch.”

Lý Uyên Bình lạnh lùng thốt ra hai chữ, liền thấy một tên quý tộc nào đó ở dưới cười ha hả, ném ra một quả dưa, nện ở trên đầu lang yêu kia một cách chuẩn xác, kích thích lang tính đại phát, ngao ô một ngụm đem một người xé thành mảnh nhỏ.

Nông hộ kia thân thể nhỏ gầy, trong chốc lát liền vỡ vụn thành cặn bã, càng kích thích hung tính của con sói này, gào thét kêu lên.

Một đám vương công quý tộc Sơn Việt và Lý Ký Man trên đồi nhìn không chớp mắt, bộc phát ra một trận cười to, thi thể rơi xuống, ruột và máu đen khắp nơi, Lý Hi Minh nhịn không được nghiêng đầu đi, không nỡ nhìn.

“Nhìn thật kỹ đi.”

Lý Uyên Bình lại vỗ nhẹ nhẹ bờ vai của hắn, ôn thanh nói:

“Nhớ kỹ một màn này… Mới có thể hiểu được nếu như hình pháp không nghiêm minh, đám công tử bột sau lưng ngươi có thể làm ra chuyện gì.”

Hắn hơi dừng lại một chút, mở miệng nói:

“Tu vi đình trệ, con đường phía trước không có cửa, chơi chán chọi chó, ăn no sơn hào hải vị, có được quyền thế và sức mạnh vượt xa phàm nhân, sẽ nghĩ ra cách chơi mới mẻ.”

Chương 523: Lộ Khẩn (1)

Lý Hi Minh gật đầu như có điều suy nghĩ, liền thấy Lý Uyên Bình cười lạnh nói:

“Lấy cung đến đây!”

Ngọc Đình Vệ ở bên cạnh vội vàng đưa trường cung lên, Lý Uyên Bình ngồi vững vàng trên lưng ngựa, hơi thở ra một tiếng, nghiêng đầu kéo cung, híp mắt nhìn đám người dưới núi, ấm giọng nói:

“Minh Nhi, xem cho kỹ.”

“Hưu —— “

Mũi tên phá không bay đi, phù văn bên trên phát ra ánh sáng chói mắt, như sao băng rơi xuống núi.

Lý Ký Man dưới chân núi đang vươn cánh tay, trong tay cầm trái cây, hắn không có cảm giác gì với cảnh tượng trước mặt, chỉ xem qua loa cho xong, Điền Vinh ở bên cạnh tiến lên một bước, cười nói:

“Man đệ? Chuyện này sao? Có thú vị không?!”

“Đúng là có chút thú vị!”

Lý Ký Man liếc hắn một cái, âm thầm khinh bỉ, hít thở không khí dưới chân núi, thầm nghĩ trong lòng:

“Điền thị nắm giữ triều chính ở Đông Sơn Việt, mắt thấy lão gia tử sắp thoái vị, ta há có thể làm một con rối giống như Ô Ma Lý? … Nhưng hết lần này tới lần khác Điền Trọng Thanh lại cẩn thận, muốn bắt được nhược điểm của bọn họ, trao đổi lợi ích với Điền thị, còn phải bắt tay từ Điền Vinh…”

Hắn đang nhìn lang yêu ngoan cố chống cự, nhưng trong đầu vẫn còn đang suy nghĩ làm sao đem triều chính Đông Sơn Việt nắm vào trong tay mình, lại chưa từng nghĩ tới trước mắt sáng ngời, một đạo bạch quang từ trên trời giáng xuống.

“Bành!”

Lang yêu kia chỉ là Thai Tức tầng một, làm sao chịu được mũi tên này, bành một tiếng nổ thành khối máu, bắn máu tươi đầy đất, Điền Vinh si ngốc cười hiện nay giống như bị đánh một cái tát, phẫn nộ nhảy lên, mắng:

“Làm càn! Người phương nào dám quấy rầy nhã hứng của bản công tử!”

Lý Ký Man đã đứng dậy từ lâu, ngẩng đầu lên, thị lực của thai tức đỉnh phong khiến hắn chỉ chớp mắt đã thấy rõ khuôn mặt người trên núi, trong lúc nhất thời đầu óc trống rỗng, gan mật đều rung động.

“Lý Uyên Bình…”

Hắn quỳ rạp xuống bịch một tiếng, nằm sấp trên mặt đất, đầu dán sát vào mặt đất, trong nháy mắt vừa sợ vừa sợ, mồ hôi ướt đẫm lưng, dính nhớp nháp không thôi, hai mắt trừng đến đỏ bừng:

“Chủ gia hận nhất là ép dân lấn thượng… Lần này xong rồi!”

“Là ai hại ta… Điền Trọng Thanh… Đúng rồi, nhất định là Điền thị… Điền Trọng Thanh… Đáng chết! Thảo nào muốn ta tới yến tiệc, hay cho Điền Vinh!”

Một đám quý tộc Sơn Việt chợt cảm thấy không ổn, nhao nhao quỳ rạp xuống đất. Điền Vinh sửng sốt mấy hơi thở, còn đi túm mấy người trên mặt đất, lúc này mới bất tri bất giác quỳ xuống, không biết làm sao.

Lý Uyên Bình đứng giữa sườn núi mặc quân phục, ôm Lý Hi Minh phấn điêu ngọc trác trong ngực, sắc mặt bình tĩnh, lẳng lặng nhìn bọn họ.

“Phụ thân… Bọn họ sợ ngươi lắm! Muốn giết bọn họ sao?”

Giọng nói thanh thúy của cậu bé quanh quẩn trong núi, làm lông tơ mọi người dựng đứng. Lý Ký Man càng nhắm chặt hai mắt, hận không thể chém chết Điền Vinh và Điền thị một trận.

Lý Uyên vững vàng dắt ngựa, bám vào bên tai trưởng tử, thấp giọng nói:

“Không.”

“Lý Ký Man là người thông minh, Điền thị và Điền Trọng Thanh lại càng thông minh hơn.”

Hắn đưa pháp cung trong tay cho Ngọc Đình Vệ ở một bên, cũng không nhìn xuống đám người đang quỳ trên mặt đất, trán dán mặt đất, ôm Lý Hi Minh trong ngực, lấy giọng nói nhỏ bé không thể nhận ra nói:

“Cha dạy con, một người thông minh làm sao khống chế được một đám người thông minh.”

“Được!”

Thế là hắn cười lạnh lùng, kéo cương quay đầu ngựa, Trọng Tu nhẹ nhàng đạp bước, tiếng vó ngựa lặng yên không một tiếng động, chậm rãi đi vào trong rừng rậm lúc trước.

Ngọc Đình Vệ đứng hai bên lạnh lùng nhìn thoáng qua đám người thủ hạ, sau đó biến mất không thấy gì nữa, ước chừng qua hơn mười hơi thở, Lý Ký man thủ phía dưới mới ngẩng đầu lên, hô to:

“Gia chủ minh xét mọi việc! Ký Man thụ ân, cảm động đến rơi nước mắt!”

Trên đầu chỉ có gió bấc gào thét, không có trả lời, hận ý trong mắt Lý Ký Man gần như muốn tràn ra ngoài.

“Điền thị… Điền thị… Lý Ký Man ta không đội trời chung với các ngươi!”

Hắn đứng lên, oán hận nhìn chằm chằm Điền Vinh, mắng:

“Tiểu tử thật biết giả vờ! Đem ta lừa gạt đến xem trận này, ngươi đã tốn không ít tâm tư rồi nhỉ? Trả lời ta mau!”

Lý Ký Man nhận định Điền Vinh ở bên cạnh là được lệnh của Điền Trọng Thanh, cố ý dẫn hắn tới đây để bị Lý Uyên Bình nhìn thấy, bỗng dưng rút bội kiếm bên hông ra, mắng:

“Thằng nhãi ranh! Sao dám lừa ta!”

Điền Vinh hoàn toàn vẻ mặt u mê, không rõ vừa rồi xảy ra chuyện gì, sắc mặt Lý Ký Man biến ảo, cố gắng khắc chế xúc động muốn chém xuống, một cước đá vào vai hắn, khiến hắn bay ra ngoài vài thước, giống như viên bi.

“Cút!”

Thấy Điền Vinh chạy trối chết, sắc mặt Lý Ký Man khó coi, hắn khác với đám quý tộc Sơn Việt này, chính là huyết mạch Lý gia, có chính viện của gia tộc quản thúc, cho dù Lý Uyên Bình không phạt hắn, qua một lát cũng có người của chính viện tộc đến tra hỏi…

Lý Ký Man nghĩ đến chuyện phiền toái tiếp theo, trong lòng lạnh toát:

“Đáng chết!”

Chương 534: Hành Trúc Đạo (2)

Điền Hữu Đạo dù sao cũng là bá phụ của Lý Huyền Phong, bối phận trong nhà rất lớn nên có tư cách những nói lời này, Điền Trọng Thanh thấy thế không nhịn được mà âm thầm thở dài:

“Trong tộc chỉ có bá phụ mới có thể nói lời này…”

“Trọng Thanh!”

Điền Hữu Đạo khẽ gọi, Điền Trọng Thanh vội ngẩng đầu lên, thúc cháu liếc nhìn nhau, mặt Điền Hữu Đạ tràn đầy vẻ nghiêm túc, trầm giọng nói:

“Nói đến việc này… Hiện tại nhà ta có được uy thế như vậy, nhìn thì có vẻ như là do hai thúc cháu ta trước sau đột phá Luyện Khí, Điền thị có nhiều người có linh khiếu xuất hiện làm trụ cột vững vàng, được chủ gia tín nhiệm cho kiểm soát Sơn Việt, thế nhưng Trọng Thanh…”

Hắn nhìn cháu trai, thấp giọng nói:

“Ngươi phải hiểu được, uy thế và quyền lực của nhà ta chỉ có mình ta mà thôi!”

Điền Trọng Thanh gật đầu, hiện tại hắn đã thành gia lập nghiệp nhiều năm, con cháu rất nhiều nên cũng trưởng thành hơn rất nhiều, buồn bực nói:

“Nhâm thị và Đậu thị thuộc bá mạch, hiện tại có Hi Minh công tử tài khoa có thể đi theo, Liễu thị đã suy tàn, Từ thị một lòng muốn ở trong quân doanh, đông không dính tây không dựa, nhưng đó là do họ không có gì phải lo lắng.”

“Còn Điền thị ta…”

Điền Hữu Đạo chính là bá phụ của Lý Huyền Phong, Điền gia luôn luôn lấy thúc mạch làm đầu nhưng hết lần này tới lần khác Lý Huyền Phong đi tới Nam Cương Ỷ Sơn Thành, hiện tại lại không có con nối dòng, chính vì chuyện này mà đã khiến Điền gia không còn chỗ dựa.

Lý Huyền Phong nói là đi Ỷ Sơn thành đóng quân nhưng từ trước tới nay, những người đến thành này có mấy người là trở về được, mọi người không nói nhưng trong lòng đã coi như hắn sẽ không về được, những người còn lại thì không có cảm giác gì nhưng trong lòng Điền thị lại âm thầm bồn chồn.

“Không sai.”

Điền Hữu Đạo lắc đầu, đáp:

“Ta chỉ sợ ngày nào đó ta gặp phải bất trắc, Điền thị sẽ tan nát giống như Liễu thị.”

Điền Trọng Thanh do dự một lát rồi thấp giọng nói:

“Bá phụ, ngài xem… Đại công tử thì như thế nào?”

Lý gia đời này có Lý Hi Tuyền là lớn nhất, là Đại công tử, Lý Hi Trị thứ ba, Lý Hi Minh và Lý Hi Tuấn lần lượt là thứ bảy và thứ tám, còn lại còn có một người con gái và ba người con trai đều là phàm nhân nên đã bị đưa xuống núi.

Lý Hi Tuyền hiện đang phụ trách công việc ở Sơn Việt, xem như là công tử duy nhất xuống núi quản lý công việc của Lý gia, thuộc trọng mạch Lý Thông Nhai, Điền Trọng Thanh có tiếp xúc nhiều với hắn nên hiểu rõ, giải thích:

“Đại công tử rất lịch sự tao nhã, khẳng khái tình yêu, nếu hắn lấy thê thiếp là người của Điền thị, ta sẽ rất muốn có một mối quan hệ với trọng mạch, có lẽ có thể tìm được mối quan hệ với một cây ‘đại thụ’.”

“Trọng mạch đã sa sút một thời gian, nếu không có mẫu tộc(gia tộc bên ngoại) giúp đỡ thì đó thật sự là lựa chọn tốt nhất!”

Điền Hữu Đạo nhấp một ngụm trà, đáp:

“Ngươi thử đi, lúc trước ta tạo quan hệ với hắn, thấy hắn có độ lượng tao nhã, nhưng không đủ cứng rắn, là người dễ dựa thế, nếu có thể được hắn tín nhiệm thì không cần lo cho mấy đời sau.”

────

Trong đại điện, Lý Uyên Bình mặc cẩm bào, khoanh chân ngồi, chiếc nệm dưới thân loé lên những luồng ánh sáng trắng trợ giúp hắn tiến hành ngưng thần, tránh quấy nhiễu.

“Gia chủ! Thư từ phía tây gửi tới.”

Tộc binh đi lên khẽ gọi một tiếng, thấy Lý Uyên Bình đang tu luyện trong đại điện, nhất thời không dám tiến lên.

Gần đây Lý Uyên Bình rất ít khi được thoải mái, hắn cũng có thời gian rảnh rỗi để tu luyện, tuy rằng hiệu quả rất ít nhưng có còn hơn không.

“Mang lên đi.”

Lý Uyên Bình thở ra một hơi, đưa tay cầm lấy bức thư, sử dụng pháp quyết đặc biệt mở mật thư ra, đọc:

“Đông Hà đã đến hoang mạc phía tây, nơi đây gọi là Cốc Yên đại mạc, hai người đi theo đều rất cung kính, nơi này có rất nhiều lối đi, ta giống như một vị khách ở Cốc Yên Miếu dưới sự quản lý Kim Vũ tông, ba người hợp lực, bảy năm là có thể trở về.”

“Được!”

Mắt thấy phía tây có phương pháp thu thập [Kim Dương Hoàng Nguyên], Lý Uyên Bình nhất thời mừng rỡ, nhìn mật thư trong tay, nghi ngờ nói:

“ Nó được lấy từ ở đâu?”

“Bẩm gia chủ.”

Tộc binh kia trả lời:

“Là do các thương nhân tạp khí trên đường mang theo.”

Lý Uyên Bình giật mình gật đầu, lấy bút mực viết một chữ “ Được”, lại viết chút lời động viên cùng cảm tạ, dùng pháp ấn của mình phong ấn rồi ném vào trong tay Đậu Ấp:

“Thưởng cho hắn chút linh đạo để hắn mang về.”

Thật ra việc liên lạc không cần phiền phức như vậy. Từ thời thượng cổ đã có một loại truyền âm phù, chỉ là sau đó không biết tại sao loại phù này mất đi hiệu lực, hoặc là giá vô cùng đắt nên ít người có thể mua dùng.

Thu lại suy nghĩ, Lý Uyên Bình đem lực chú ý đặt vào chuyện trong nhà.

“Sơn Việt thì dễ xử lý.”

Trước đó vài ngày, Lý Uyên Giao đã đề cập tới chuyện này với Lý Uyên Bình, sau đó không lâu liền về núi tu hành, Lý Uyên Bình thì một lòng đặt ở việc giải quyết hai chuyện này.

Lý Uyên Bình đã sớm bất mãn với Sơn Việt nên đã âm thầm sắp xếp, chỉ là trong tộc có một đám con cháu khiến cho Lý Uyên Bình rất đau đầu.

“Thật giống như lời huynh trưởng… Tìm đâu ra đây…”

Chương 535: Hi Xuất Tông (1)

Lý Uyên Bình đem thư trên bàn sửa lại một chút, đem tình báo của mấy nhà xung quanh viết ra.

Úc gia mấy ngày nay cũng không có động tĩnh gì, Úc Mộ Cao vùi đầu trong việc phân lại tông tộc, hôm nay giết một nhóm, ngày mai thả một nhóm, những huynh đệ kia của hắn tuy rằng người đông thế mạnh nhưng đấu không lại, ngày ngày bị xem như dê con mà giết.

“Thật sự dám giết…”

Lý Uyên Bình nhìn danh sách trên đó, mím môi một cái, Úc Mộ Cao giết nhiều người như vậy đã để lại rất nhiều tai họa ngầm, hắn lắc đầu nghĩ tới các gia tộc ở bờ phía đông.

Gia tộc ở bờ phía đông có hơn mười nhà nằm rải rác ở khắp nơi, mặc dù phần lớn đều là tiểu tộc Thai Tức Luyện Khí nhưng lại có chút phức tạp và vướng mắc về nhiều mặt nên không có người nào đụng vào.

Bờ bắc Vọng Nguyệt hồ cùng bờ đông Vọng Nguyệt hồ đều từng là địa bàn của Thang Kim môn, các gia tộc ở bờ đông có mối liên hệ chặt chẽ cùng Thang Kim môn, mặc dù hiện tại Thang Kim môn thế yếu, cũng vứt bỏ khối địa bàn này nhưng còn có mấy phần nhân tình, đây là thứ nhất.

Thứ hai, các gia tộc ở bờ đông nắm giữ vài loại bảo địa như mạch khoáng và linh tuyền, đều bị Tiêu gia ở phía tây âm thầm chiếm lấy, có người Tiêu gia dùng danh nghĩa khách khanh trấn thủ, duy trì thế cục để kiếm lời.

Vốn là chuyện không nên, chỉ là Thanh Trì Tông mắt nhắm mắt mở cho Tiêu gia nhìn thấy bộ dáng vỡ thành từng mảnh nên cứ như vậy duy trì năm này qua năm khác.

Huống chi Vọng Nguyệt Hồ nằm sát Tiêu gia, khu vực tiếp giáp giữa các bên gia tộc lớn, phía bắc giáp với Thang Kim Môn, phía nam giáp với Lý gia Đinh gia, khắp nơi đều có thế lực tranh đua, có chút mẫn cảm.

Chính những yếu tố này đã giúp các gia tộc ở bờ đông không có thay đổi lớn gì trong trăm năm qua, Tưởng gia hưng thịnh thì cung phụng Tưởng gia, Úc gia xưng bá thì cung phụng Úc gia, bây giờ Úc gia suy tàn, trên hồ ba chân vạc, chính là đi tìm chỗ dựa.

“Năm đó phường thị bị phá, Úc gia suy tàn, nhà ta cũng có cơ hội nhận lễ vật của mấy nhà dâng lên, chỉ là lúc ấy nhân thủ không đủ nên muốn giấu tài, không muốn chen chân vào trong đó cho nên bỏ lỡ.”

Lý Uyên Bình suy nghĩ một hồi, trong lòng không khỏi cảm động, thầm nghĩ:

“ Hiện tại nhà ta đang rất thiếu tiền, nếu như có thể tham gia vào trong đó… Thứ nhất là có thể có được chút cung phụng, thứ hai là cũng có thể nâng đỡ một ít thế lực ở bờ đông…”

Lý Uyên Bình suy nghĩ về những điểm khả thi của việc này, bèn gọi Đậu Ấp ở phía dưới:

“Đến chính viện của tộc lấy cho ta một phần tình báo của các gia tộc ở bờ đông.”

Đậu Ấp gật đầu, vội vàng đi xuống, không ngờ một người cũng chạy lên như thế, cung kính nói:

“Bẩm gia chủ! Trên đường có tu sĩ cầu kiến!”

“Tu sĩ trên đường?”

Lý Uyên Bình hơi chậm lại, có thể báo lên điện thì hơn nửa là không đơn giản, chỉ hỏi:

“Tu vi cỡ nào? Có chuyện muốn nhờ sao?”

Tên tộc binh cấp dưới há to miệng, đáp:

“Theo như An khách khanh nói, chỉ sợ không phải là tu sĩ Tử Phủ Kim Đan Đạo, thân mặc đạo bào, dáng vẻ thiếu niên, nói là một thân khí thế vượt xa Trúc Cơ, về phần chuyện gì thì phải gặp gia chủ mới bằng lòng nói.”

An Gia Ngôn năm đó cũng gặp qua Vu Tiêu Quý cùng Lý Thông Nhai, đại khái có thể đoán được thực lực của tu sĩ Trúc Cơ, nói vượt xa Trúc Cơ làm cho sắc mặt Lý Uyên Bình không khỏi nghiêm túc.

“Không phải tu sĩ Tử Phủ Kim Đan!? Muốn gặp ta?”

Lý Uyên Bình nhất thời chậm lại, trầm giọng nói:

“Đi nhắc nhở Giao ca, gọi… Không cần gọi hắn tới đây, để hắn ở trên núi quan sát… Để đám người An khách khanh tới… Phòng người này đột nhiên bạo loạn.”

Sắc mặt Lý Uyên Bình có chút khó coi, từ trước đến nay hắn chán ghét nhất là loại phiền toái ngoài dự liệu này, mặc dù đối phương quy củ lễ phép tới cửa nhưng người này tu vi vượt quá Trúc Cơ, có lẽ có thể làm ầm ĩ cả Lý gia.

“Đáng chết!”

Hắn ta nghiến răng nghiến lợi tỏ ý bất mãn, lúc này mới thở dài một hơi, thấp giọng nói:

“Mời hắn đi thiên điện chờ một chút.”

“Vâng!”

Đám người Đậu Ấp cúi đầu rút lui, Lý Uyên Bình lúc này mới ngồi trở lại ghế , âm thầm nói:

“Nhìn qua không phải là thích tu nhưng khó có thể khẳng định hắn là yêu biến mà thành… Có lẽ là ma tu… Nhà ta còn chưa từng thấy qua ma tu Giang Nam, chỉ nghe nói bề ngoài cùng thường nhân không khác nhau, chỉ sợ nhìn rồi cũng không nhận ra.”

Hắn đi xuống hai bước, dù sao cũng là cấp bậc Trúc Cơ đến bái phỏng, Lý gia hiện giờ cũng chỉ có hắn có đầy đủ tư cách, lại không đến mức để cho người ta gây ra tổn thương lớn khi bị đánh bất ngờ.

“Lúc này không nên rụt rè, không thì sẽ khiến người ta nghi ngờ, sẽ không ổn, đi ra gặp hắn.”

Lý Uyên Bình đi đến trước điện, bước chân nhẹ nhàng đi, mới đi đến hành lang gấp khúc liền thấy Lý Vấn với vẻ mặt thật thà, một tay cầm lấy quả dưa chuột to như đầu người đi theo, không nói tiếng nào.

Lý Uyên Bình nhìn thân ảnh như núi của hắn, thật đúng là có thêm vài phần cảm giác an toàn, cười nói:

“Thật là một tên ngốc!”

“Ha ha.”

Lý Vấn buồn bực cười cười, Lý Uyên Bình đến trước thiên điện, nhẹ giọng nói:

“Không cần đi theo vào, chờ ở bên ngoài là được.”

Dù sao Trúc Cơ cùng Luyện Khí chênh lệch quá lớn, dựa theo An Gia Ngôn miêu tả, Lý Vấn đi lên chẳng những không làm được gì mà còn làm lộ ra chột dạ trong lòng mình.

Thấy Lý Vấn sững sờ đáp ứng, Lý Uyên Bình đẩy cửa đi vào.

Trong trắc viện mộc mạc chỉ bày mấy cái bàn gỗ, người đang ngồi bên cạnh là một thiếu niên, đầu đội đạo quan, khuôn mặt bình thường, trên đầu gối đặt một thanh kiếm, nhìn qua là kiếm gỗ đào.

Thoạt nhìn hắn chỉ khoảng hai mươi tuổi, trên người khoác đạo bào bình thường, ống tay áo thêu kim văn, không biết là lấy ở chỗ nào, kiếm gỗ đào cũng ảm đạm bình thường, không giống bảo vật gì.

“Hai mươi tuổi Trúc Cơ?”

Trong lòng Lý Uyên Bình đã nhận định người này dùng huyễn thuật che dấu bề ngoài nên càng thêm cảnh giác.

“Lý gia cung nghênh tiền bối đại giá, không biết tiền bối xưng hô như thế nào?”

Lý Uyên Bình tiến lên một bước, bày ra nụ cười đầy mặt, không kiêu ngạo không nịnh nọt, nhẹ giọng hỏi.

“Ra mắt gia chủ! Tại hạ xuất thân Triệu Quốc, Y Hoa quận tên là Vương Tầm! Gia chủ khách khí!”

Không nghĩ tới tu sĩ này phản ứng lại cực kỳ nhanh, thoáng một phát từ bên cạnh bàn nhảy lên, chuôi kiếm gỗ đào trên đầu gối nhảy lộn nhào trên không trung, nhẹ nhàng lơ lửng giữa không trung, Vương Tầm như hoàn toàn không biết gì cả, khách khí trả lời.

Nhìm qua ngữ khí và cách trả lời của người này, trong lòng Lý Uyên Bình thoáng buông xuống một phần câu nệ, ánh mắt nhìn qua thanh kiếm gỗ đào không vết xước kia, cười nói:

“Hóa ra là khách của nước Triệu! Tại hạ Lý Uyên Bình, không tiếp đón từ xa, không tiếp đón từ xa.”

“Không dám.”

Vương Tầm thấy Lý Uyên Bình không đi lên trên cao mà lại ngồi xuống ở bên cạnh mình, cảm thấy hắn cho mình mặt mũi nên sắc mặt câu nệ cũng lập tức biến mất rồi ngồi xuống theo.

Quan sát phản ứng của người thiếu niên này chắc chắn không phải là giả thì trong lòng Lý Uyên Bình mới bớt đi vài phần căng thẳng, càng thêm tự nhiên, ôn hoà nói:

“ Dâng trà!”

Người hầu ở phía dưới đem trà lên bày trước mặt hai người rồi vội vàng lui xuống. Lý Uyên Bình cười cười nhìn dáng vẻ ngượng ngùng của thiếu niên trước mặt, không dám buông lỏng cảnh giác, ôn hòa nói:

“Xin hỏi tiền bối… xuất thân từ đâu? Có gì muốn giao phó? Nếu nhà ta đủ khả năng, nhất định sẽ làm cho tiền bối.”

Thiếu niên này có lẽ không thường xuyên đi qua thế tục nên cho dù nói nhiều như vậy cũng không nói ra xuất thân của mình. Lý Uyên Bình hỏi xuất thân chính là muốn xem hắn có phải thuộc tông môn đại tộc gì, dễ ứng đối hay không.

Vì thế vừa cười khanh khách vừa hỏi vừa cầm bình ngọc rót trà cho hắn.

Thiếu niên này ngẩn người, liên tục gật đầu, hắn còn tưởng rằng hỏi về gia phả trong nhà nên vội vàng đáp:

“Ta xuất thân từ Vương gia Hào Hoa, chính là Huyền Tôn của Tiêu Kim Chân Quân, nhi tử của Nguyên Chân Nhân…”

“Rào…”

Lý Uyên Bình giống như bị tát một cái không hiểu sao, đầu ong ong rung động, bàn tay vững vàng thình lình run lên, lời này chấn động đến mức đầu óc hắn trống rỗng, êm đẹp mà vung ra vài đóa bọt nước.

“Tiêu Kim Chân Quân! Tu sĩ Kim Đan!”

Hắn sững sờ ngẩng đầu tên, không thể tin được nói:

“Tiền bối… Nói là… Huyền Tôn của Chân Quân, là con trai của Chân Nhân?!”

Chương 536: Hi Xuất Tông (2)

Khi Vương Tầm tiến vào Lý gia, Lục Giang Tiên đang đắm chìm trong việc nghiên cứu lập tức tỉnh lại.

Lục Giang Tiên hiện giờ đang sắp xếp lại mấy điểm quan trọng tìm được khi vừa kiểm tra: dòng chính Lý gia sắp chết, khí tức Tử Phủ xuất hiện, người Lý gia đột phá Trúc Cơ…

Bản thân hắn thì sử dụng vu thuật, đảo qua đảo lại những mảnh vỡ ký ức của Lệ Liên Ma Ha năm đó, cố gắng tìm ra lai lịch hoặc manh mối của Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết hoặc con đường khác để đột phá Tử Phủ.

Kiếm khí và thần thức của Vương Tầm bay thẳng lên trời, chói mắt như một quả cầu ánh sáng lớn đánh thức Lục Giang Tiên, có chút khó hiểu nhìn thiếu niên này.

“Không phải Tử Phủ Kim Đan đạo?!”

Thần thức Lục Giang Tiên xoay quanh trên thân người này một lúc nhưng cuối cùng cũng chỉ cảm thấy mệnh số của hắn trống không, không có dấu vết, hơn phân nửa là có cao nhân thì triển diệu pháp bảo vệ, không muốn kết duyên thế tục.

Lại nhìn thêm lần nữa, trên tấm lưng cao lớn dày rộng của Vương Tầm hiện ra một hộp kiếm ánh vàng rực rỡ, hoa văn rất phức tạp và hầu hết đều chạm khắc một ít vân văn, tổng cộng có một trăm hai mươi tám đạo.

Trong hộp có mười sáu lỗ kiếm, mười sáu thanh kiếm đều đã được thu lại và giấu ở bên trong nên không thể thấy được hình dạng của chúng.

“Thần thông… Hay là mệnh số?”

Hộp kiếm trên lưng Vương Tầm tuy rất hiếm gặp nhưng lại có chút thần dị, rõ ràng là thần thông nhưng lại chứa đầy mệnh số, hiện tại Lục Giang Tiên cũng coi như là có đạo hạnh, cẩn thận quan sát một hồi, trong lòng có tính toán.

“ Tu sĩ tu luyện ở phía bắc. … là những đồng tu sinh mệnh, đã phục khí cầu tính, lại thêm thần thông dưỡng mệnh… Khó, thực sự rất khó!”

Lục Giang Tiên nhìn hộp kiếm, cẩn thận để thần thức không bị thả ra đi lục lọi, dù sao cũng là hậu duệ của Kim Đan, nói không chừng có thủ đoạn nào đó trên người.

Sau khi cẩn thận nhìn thiếu niên ở trước mặt, Lục Giang Tiên có một loại dự cảm mãnh liệt, đây chính là phương pháp tu hành chính thống và nguyên sơ nhất của thế giới này, là tu tâm tu tính, cầu thật cầu tiên, trực chỉ đại đạo của tiên nhân!

“Nhưng nếu tu hành như vậy, độ khó sẽ vô cùng lớn… Một ngàn linh khiếu tử nhưng có mấy người có thể nhập môn? Ta nghĩ là sẽ vô cùng hiếm. Nếu hiện tại để cho Lý gia tu luyện công pháp này thì chỉ sợ không có người nào có thể nhập môn, có một chút thành tựu cũng coi như lợi hại…”

Lục Giang Tiên nhìn chằm chằm vào hộp kiếm này, trong lòng hiện ra vô số ý nghĩ thần bí, nhịn không được chậc chậc tán thưởng, thở dài:

“ Đồng tu sinh mệnh!”

So sánh với tiên pháp này, Tử Phủ Kim Đan đạo hoàn toàn khác biệt, đầu tiên là dưỡng luân nạp khí, đợi đến khi đạt Luyện Khí tầng thứ chín sẽ đi luyện Trúc Cơ để luyện thần thông, luyện xong thần thông lại đến cầu tính, còn có thể nuốt tiên cơ tương tự để tăng trưởng tu vi…

Nếu như nói Tiên Đạo mà Vương Tầm này là đường đường chính chính leo lên đỉnh cao thì Tử Phủ Kim Đan Đạo chính là đường đi đơn giản, vừa đi vừa đập, vừa đi vừa cướp, không cần chứng đạo cầu tâm, chỉ cần có sức mạnh để tiến thêm một bước.

“Khó trách Tử Phủ Kim Đan đạo lại được ưa chuộng tới vậy, nó giảm thấp ngưỡng cửa tu hành quá nhiều…”

Lục Giang Tiên nhìn chằm chằm hắn một hồi cũng dần có một chút suy đoán đối với trận chiến tiên ma nhiều năm về rước, nhịn không được thấp giọng thở dài.

Nhìn Lý Uyên Bình lần đầu mất đi sự khống chế trong mấy năm qua, Lục Giang Tiên cười nhẹ, hắn có thể cảm nhận được thiếu niên này vốn không có ác ý, thậm chí còn ước được tiếp xúc ít đi với Lý gia để tránh dính vào trần duyên chứ đừng nói đến sát hại.

“Nói không chừng còn là chuyện tốt!”

Sân nhỏ dưới chân núi.

“Đúng vậy, Chân Quân nhà ta chính là Tiêu Kim, đứng đầu trong tam kim còn lại… Ách.”

Vương Tầm nhẹ gật đầu, mơ hồ nhận ra mình hình như hơi nhiều lời, giải thích:

“Uyên Bình đạo hữu, ta mới tới Giang Nam nên không biết phong tục phương nam, lần này đến là có việc muốn nhờ, không phải là lấy thế đè người, nếu có chỗ mạo phạm, đừng trách…”

“Không dám! Không dám!”

Lý Uyên Bình vẫn khó có thể tin, ước phía đối phương nói nhiều hơn một chút, nhìn bộ dáng chân thành tha thiết của hắn lại vội vàng đáp lại hai câu, trong lòng âm thầm tính toán, dò hỏi:

“Mặc dù nhà ta ở vùng này có chút danh tiếng nhưng gia nghiệp nhỏ, không đáng nhắc tới, không biết là có chuyện gì có thể khiến cho tiền bối tới cửa thăm?”

“Việc này nói ra rất dài dòng.”

Vương Tầm lên tiếng, trên mặt thiếu niên lộ ra nụ cười, đáp:

“Vương thị ta tu luyện không phải là Tử Phủ Kim Đan đạo của Giang Nam mà là phương pháp phục khí dưỡng tính của thời xa xưa, đạo này thất truyền ở Giang Nam đã lâu, nếu muốn nói kỹ càng với gia chủ, chỉ sợ phải nói đến ba ngày ba đêm.”

“Theo sự hiểu biết của tu sĩ Giang Nam, nếu ta muốn tu thần thông Thanh Minh thì cần hái một trăm hai mươi tám đạo kiếm khí, mười sáu đạo kiếm ý, tự lập phái của chính mình để tu được đạo thần thông này.”

Hắn cầm chén ngọc lên cười cười, lòng tràn đầy mong chờ nhìn về Lý Uyên Bình, đáp:

“Trong tộc ta có hơn trăm người tu thành kiếm khí, kiếm khí này tại hạ đã tập hợp đủ, chỉ là kiếm ý rất khó có được, Vương thị cũng chỉ có hai đạo mà thôi, ta muốn tự mình rời núi để tìm phần còn lại, tu thành đạo nghiệp.”

“Cho nên ta đã đi hỏi phụ thân ta, lão nhân gia bấm ngón tay tính toán nói là Giang Nam còn có bốn vị kiếm tiên, hai thanh linh kiếm có thể hái.”

Nghe đến đây, trong lòng Lý Uyên Bình đại khái đã có tính toán, hiểu được người này vì sao lại đến, sau đó liền thấy Vương Tầm nhấp một ngụm trà, có chút ngại ngùng nói:

“Ta đến hồ cũng lén lút bấm một quẻ, quý tộc có một linh kiếm, kiếm này ở Lê Kính trấn, gọi là [Thanh Xích].”

Chương 538: Tư Đồ Mạt (1)

Sau khi chào hỏi vài người, Lý Thanh Hồng nhẹ nhàng mở hộp ngọc ra, trong đó có một cây trường thương.

Cây thương này có màu trắng bạc, đầu thương dài bảy tấc, mũi thương vuông vức, phẳng như kiều mạch, cán thương dài sáu thước, hoa văn phức tạp, pháp quang lưu chuyển, một màu sắc toàn thân, nếu không nhìn kỹ cũng không nhận ra.

Khi vừa mở ra, thương này giống như tích lửa giận nhiều năm mà nổ tung thành một dải ánh sáng trắng, từ trong hộp nhảy lên, Lý Thanh Hồng một tay bắt nó lại.

“Hây!”

Ánh sáng màu tím lưu chuyển trong đôi mắt to tròn của nàng, Lý Thanh Hồng rên lên một tiếng, sắc mặt kinh hỉ, khi lật tay lại, trường thương cũng chậm rãi dịu xuống, từng vệt sáng màu tím nổi lên rồi nằm ngoan ngoãn trong lòng bàn tay trắng hồng của cô.

“Tên thương?”

Trên thân trường thương này không xuất hiện bất kỳ một dấu vết nào, người chế tạo chưa từng lưu lại tên trên thân thương cho nên phải để trường thương này nhận chủ mới có thể biết được, Lý Uyên Giao cũng tò mò từ lâu nên khi thấy Lý Thanh Hồng thuần phục được thanh trường thương này thì liên tục hỏi.

Năm ngón tay như ngọc của Lý Thanh Hồng hé ra, nắm chặt rồi xoay, trường thương này giống như một luồng ánh sáng trắng xoay chuyển, trong nháy mắt từ bằng chuyển sang chính thủ, xoẹt một cái duỗi thẳng, mũi thương dài và dẹt chỉ xéo xuống mặt đất, ong ong vang lên.

“[Đỗ Nhược]!”

Giọng nói của Lý Thanh Hồng trong trẻo, mắt thì như sao sáng, thân mặc ngọc giáp và chân đi giày dài, tư thế vốn đã oai hùng hiên ngang lại cầm thêm trường thương này đã khiến nàng trở nên oai hùng hơn nữa, tư thế này đã thu hút ánh mắt của tất cả mọi người.

Tu sĩ Luyện Khí trong nhà gần như đều có mặt, đám người Điền Hữu Đạo và An Chá Ngôn là lớn tuổi nhất nên vẫn còn giữ tâm thái bình ổn, hai người Điền Trọng Thanh và Từ Công Minh đều thất thần, cuống quít dời ánh mắt ra phía khác.

Mà Đậu thị mặc một bộ váy đỏ, nhìn cháu gái mình với ánh mắt hâm mộ.

“ Tốt!”

Lý Uyên Giao không nhịn được khen một tiếng, lộ ra một tia tự hào, hắn cũng không kịp suy nghĩ vì sao thương này lại được tên như vậy, trong lòng thầm nghĩ:

“Thanh Hồng cần thương này, chỉ sợ trang bị của đệ tử tông môn cũng chỉ có thế mà thôi, cây thương này nhà ta sớm muộn gì cũng sẽ danh chấn tứ phương!”

Đỗ Nhược trong các loại Trúc Cơ pháp khí cũng coi như là không tệ, Lý gia chưa từng thấy qua nhiều Trúc Cơ pháp khí, chẳng qua Thanh Xích Kiếm cùng trường thương này so với Ngọc Yên Sơn của Vu gia rõ ràng là mạnh hơn một chút.

Lý Uyên Giao thoáng điều chỉnh tâm tình, lúc này mới ho khan hai tiếng, ánh mắt luôn nhìn về phía hai người Điền Trọng Thanh, Từ Công Minh, có chút xấu hỏi, trầm giọng nói:

“Trong nhà có một tu sĩ ngoại đạo cấp bậc Trúc Cơ đang ở dưới chân núi chờ, hết lần này tới lần khác lại đụng phải lão tổ ra ngoài tìm kiếm cơ duyên đột phá Trúc Cơ trung kỳ, ở phương Bắc xa xôi…”

Những nghi ngờ trong lòng mấy người này được giải quyết, Điền Hữu Đạo vuốt râu dài, nói:

“Chỉ sợ người này là ma tu… Nếu như phát điên lên, chỉ sợ máu sẽ chảy thành sông!”

Điền Trọng Thanh và Từ Công Minh liếc nhau, lúc này mới hiểu được vì sao phải gọi mấy người lên núi, nếu người kia thật sự là ma tu, đoán chừng Nhật Nghi Huyền Quang Trận này có thể ngăn cản được một chút…

“Đa tạ chủ gia che chở!”

An Chá Ngôn nịnh hót một câu, sắc mặt có chút khó coi, dù sao vợ con của lão còn ở dưới núi, Lý Phi đã sinh hai trai một gái cho lão, chúng đều có linh khiếu, cũng coi như là rất hiếm có.

Lý Uyên Giao khẽ lắc đầu, đáp:

“Tộc chính viện đã đón dòng chính cùng thê nữ của các vị, hiện giờ đã ở dưới chân núi.”

Lời này vừa nói ra, mấy người kia lập tức yên tĩnh lại. Lý Uyên Bình sớm đã có kế hoạch, sự tình này làm rất chu đáo, giảm bớt không ít gánh nặng cho Lý Uyên Giao. Dù sao lát nữa có thể phải để những người này thủ trận, không còn nỗi lo cũng tốt hơn.

Lúc trước khi lần đầu tiên Lưu Trường Điệp xây dựng Nhật Nghi Huyền Quang Trận đã để lại tám đài cao để có thể hỗ trợ đại trận, hiện tại vừa vặn có tám người, toàn lực phát động Nhật Nghi Huyền Quang Trận, Trúc Cơ cũng không dễ dàng công phá.

Lý Vấn còn ở dưới núi…

Lý Uyên Giao đang nghĩ ngợi thì có một người đứng trên gió rơi vào trong viện, thân hình to lớn, một tay một đại kim, nhìn qua rất hung hãn, đúng là Lý Vấn kia.

Lý Vấn chân trước rơi xuống đất, chân sau liền khuỵu xuống, cung kính nói:

“Gia chủ!…”

Lý Uyên Bình nói xong thì bắt đầu nói về tình hình, Lý Uyên Giao nhẹ nhàng gật đầu, xua tay nói:

“ Mọi người đi trận nhãn thủ hộ trước đi.”

Một đám khách khanh đều gật đầu rồi tản đi, Lý Thanh Hồng chỉ trận nhãn để Lý Vấn đi, lúc này mới quay đầu lại nói:

“Ca! Ca tin không?”

“Cũng có mấy phần có thể tin được.”

Lý Uyên Giao hơi híp mắt, Lý Thanh Hồng nhắc nhở:

“Chỉ sợ Bình đệ bị thuật pháp mê hoặc.”

Trong lòng Lý Uyên Giao khẽ động, hắn có một dự định, đáp:

“ Cứ nhìn đi rồi sẽ biết!”

Vì thế hắn xoay người vào viện, không lâu sau lấy ra một cái gương nhỏ màu xám xanh, Lý Thanh Hồng nhất thời giật mình, Lý Uyên Giao nhắm mắt hướng về phía đỉnh núi.

Bên cạnh chiếc bàn nhỏ ở tiểu viện là một thiếu niên áo trắng đang ngồi, đầu đội đạo quan, khuôn mặt bình thường, người này một thân khí tức bình ổn, pháp giám cũng không nhìn rõ ràng được, thậm chí tiên ý bồng bềnh, vừa nhìn liền biết không phải người xấu.

Lúc này Vương Tầm đang giơ chén ngọc nhấp trà, trên đầu gối đặt một thanh kiếm gỗ đào, ống tay áo thêu hoa văn vàng, sau lưng đeo một hộp kiếm, kim quang lóng lánh, có chút hư ảo.

“Hộp kiếm?”

Chương 541: Đấu với Tư Đồ Mạt (1)

Lần đầu dùng Toại Nguyên Đan có thể khiến tu sĩ tăng khả năng thành Trúc Cơ, đồng thời nó cũng là đan dược tu hành thượng hạng, bản thân nó không tính là khan hiếm, nguyên liệu để luyện đan cũng không tính là đắt đỏ, chỉ có điều, phương pháp luyện đan và nguyên liệu đều bị tam tông thất môn chiếm hết, chỉ dùng để ban thưởng cho đệ tử trong tông cho nên ở Việt Quốc có chút hiếm.

Theo Vương Tầm thấy đó chẳng qua chỉ là mấy viên đan dược phụ trợ hằng ngày, căn bản không tính là gì nên đương nhiên sẽ cảm thấy không ổn.

Lý Uyên Bình cẩn thận nhìn một chút, sau đó liền cảm thấy trong phòng tràn ngập hương thơm, Lý Uyên Giao thấy thuốc này, hai mắt mở to ra, sợ hãi cả kinh, sau lưng phát lạnh, thất thanh nói:

“Đây là Toại Nguyên Đan?!”

Lý gia cũng không phải là chưa từng thấy qua Toại Nguyên Đan, Lý Thông Nhai năm đó đã từng dùng qua, trong tộc cũng có ghi chép, Lý Uyên Bình không am hiểu về tu hành, không thường xuyên nghiên cứu cho nên không hiểu được, tuy nhiên Lý Uyên Giao lại đã đọc và ghi nhớ chúng.

Lý gia lấy được Toại Nguyên Đan có màu trắng, trên đan có hoa văn xám cuộn mình, sau khi hít vào một cái liền đầu váng mắt hoa, ánh sáng của Toại Nguyên Đan trước mắt dịu nhẹ, bóng loáng tinh tế như một khối ngọc châu dẫn tới hương thơm trong phòn trở nên hoàn toàn khác.

Lập tức chấn động, nhất thời không nói lên lời, trong đầu chỉ còn lại một nghi vấn:

“Nếu như đây là Toại Nguyên Đan… Lão tổ năm đó đã dùng cái gì?!”

Vương Tầm đăm chiêu nhìn chằm chằm Lý Uyên Giao, di chuyển chén nhỏ trên bàn.

“Toại Nguyên Đan này là thật, lấy kỳ nguyên rồi loại bỏ vẻ ngoài của nó, chủ dược chính là Lan Hổ linh thảo, lại lấy mười hai loại phụ dược, dưới ba ngọn lửa luyện ra…”

Vương Tầm dường như biết phương pháp luyện đan dược, nhìn bộ dáng Lý Uyên Giao đang chậm rãi lẩm bẩm. Lý Uyên Giao kịp thời phản ứng, sống lưng lạnh toát, thấp giọng nói:

“Tiền bối, nếu trên đan có hoa văn xám, hình dáng cuộn tròn, linh khí bức người, dược hiệu gần giống với Toại Nguyên Đan, tiền bối có thể biết đó là loại đan dược nào không?”

“Hoa văn màu xám?”

Vương Tầm suy nghĩ một hồi, sắc mặt trở nên lãnh đạm, thấp giọng nói:

“Giang Nam có rất nhiều thuật lưu thông ở dị phủ, lấy huyết khí cùng linh cơ của phàm nhân làm thuốc, hai thứ trộn lại cho nên có đường vân, lấy tinh khí của người khác làm đan! Số lượng cùng chất lượng của dược này hơn xa đan dược bình thường, là dị phủ đồng lô thuật.”

“Nếu đường vân hiện lên màu xám, đó chính là dùng tiên cơ nào đó, phần lớn đều là dòng chính của Ma tông sử dụng, nó có hiệu quả chữa bệnh kinh người.”

Tuy rằng thanh âm này không lớn nhưng lại như sét nổ vang bên tai, Lý Uyên Giao ngơ ngác lui về phía sau một bước, khó có thể tin nhìn người trước mắt, một hơi ngăn ở ngực, buồn bực nói:

“Đa tạ tiền bối! Chúng ta sẽ chọn linh căn kia!”

Hắn ngoài miệng đáp lời nhưng trong đầu rốt cuộc cũng nhận ra điều gì đó, nghi hoặc trong lòng đã được giải đáp hơn phân nửa, càng thêm sợ hãi:

“Thúc công từng nói: Thiên tư của hắn bình thường, tự cho là Trúc Cơ cửu tử nhất sinh nhưng chưa từng nghĩ rằng nước chảy thành sông, thì ra là… Nguyên lai là… Đan dược có vấn đề?!”

“Hóa ra… Khó trách thúc công năm đó đạt Trúc Cơ dễ dàng như vậy. Chẳng trách… muốn để thúc trở thành mồi nhử Liên Lệ Ma Ha, tất nhiên là phải đạt được Trúc Cơ. Nếu thất bại, thân thể chết đi, Liên Lệ Ma Ha tất nhiên sẽ đi nơi khác tìm mệnh số, vậy thì mất mồi nhử…”

Vương Tầm nói chuyện cùng Lý Uyên Bình, lấy ra một hộp ngọc, đem thiên địa linh căn kia cất vào rồi giao cho Lý Uyên Bình, thấp giọng nói:

“Ta tu hành ở trong trắc viện này mấy ngày, gia chủ có thể ở bên cạnh, không cần lo lắng ta mang theo kiếm chạy…”

Lý Uyên Giao sững sờ nghe hai người nói lời khách sáo mà bất tri bất giác bước ra khỏi viện, vẫn không tự ý thức được, trong đầu còn hiện lên câu nói của Vương Tầm:

“Giang Nam hỗn tạp dị phủ đồng lô chi thuật, lấy huyết khí làm thuốc cho nên có đường vân, có lẽ là lấy tinh khí người khác làm đan a…”

Vương Tầm nói hàm hồ nhưng ánh mắt và ám chỉ đã cực kỳ rõ ràng, tinh khí làm đan là cái gì, nói trắng ra chính là Nhân Đan! Dùng tinh khí huyết khí để luyện!

Hắn ngơ ngác đi vào trong điện, Lý Uyên Bình lo lắng nhìn huynh trưởng, liên tục kêu to, Lý Uyên Giao giống như từ trong mộng bừng tỉnh, vội vàng lấy túi trữ vật bên hông xuống.

Ánh mắt Lý Uyên Giao ngưng trọng, sắc mặt khó coi, nhẹ nhàng vỗ túi trữ vật lấy ra mấy cái bình ngọc, leng keng leng keng rải đầy bàn, hắn không quan tâm nhặt lên một cái rồi đổ vào lòng bàn tay:

Viên đan dược này chính là [Ngọc Nha Đan] mà Luyện Khí thường thấy nhất, đại đa số là từ Vân Đan Phong của Thanh Trì Tông truyền ra, chất lượng đan dược của Thanh Trì Tông đặc biệt tốt hơn một chút so với những tông khác, được tán tu đánh giá cao cho nên rất dễ nhận biết.

Ngọc Nha Đan này có màu vàng nhạt, nhìn bề ngoài thì không có gì kỳ lạ, linh thức Lý Uyên Giao quét ngang nhiều lần rốt cuộc cũng phát hiện ra đường vân nhàn nhạt.

Thủ đoạn của người luyện đan này tinh xảo khiến cho đường vân không dễ lộ ra, bản thân lại không có màu sắc nên càng không dễ thấy.

Ánh mắt Lý Uyên Giao ửng đỏ, vội vàng đổ toàn bộ đan dược trong túi trữ vật ra, tìm kiếm một hồi, lúc này mới tìm được Xà Nguyên Đan mà năm ngoái Tiêu Nguyên Tư luyện cho Lý gia, vội vã đổ vào lòng bàn tay:

Đan dược này có màu đỏ nhạt, nhỏ hơn viên lúc trước một chút, chỉ là bề ngoài bóng loáng tròn vo, Lý Uyên Giao lăn qua lộn lại tìm vài chục lần cũng chưa tìm ra một đường vân nào.

Chương 542: Đấu với Tư Đồ Mạt (2)

“Quả nhiên! Quả nhiên! Khó trách Thanh Trì Tông hàng năm thu thập huyết khí oán khí, thì ra phần lớn huyết khí đều dùng ở đây!”

“Thanh Trì Tông hàng năm thả ra hàng ngàn hàng trăm đan dược, hơn phân nửa Việt Quốc đều cung cấp cho nhà hắn sử dụng… Trên thị trường lưu thông lại có bao nhiêu?”

Lý Uyên Giao chậm rãi nhắm ma, người Lý gia nào mà chưa từng ăn qua đan dược? Chỉ có mấy người thế hệ của Hi Tuyền vừa mới bước lên con đường tu hành nên chưa từng ăn qua…

Lý Uyên Bình nhìn huynh trưởng không hiểu, lo lắng không thôi, Lý Uyên Giao âm trầm nói:

“Bình đệ, tất cả đan dược Thanh Trì Tông truyền ra đều là lấy huyết khí phàm nhân làm thành đan… Chỉ là thuật pháp cao siêu đã loại bỏ oán khí, chỉ còn lại huyết khí cùng tinh khí, kết hợp với một vị dược liệu khiến mọi người không phát hiện ra…”

“ Thứ thúc công năm đó sử dụng căn bản không phải là Toại Nguyên Đan, Trì gia biết rõ Xích Kính thúc công sẽ không ăn viên đan dược kia mà sẽ để lại cho nhà ta, dùng tiên cơ của người khác luyện thành… Nói không chừng… Chính là Hạo Hãn Hải!”

Khi Lý Uyên Giao đã đem toàn bộ ý nghĩ của mình nói ra, Lý Uyên Bình vẫn đứng tại chỗ nhìn chằm chằm vào phía huynh trưởng của mình, ước chừng mấy hơi chưa nói chuyện, hắn chậm rãi ngồi xuống, lông mày cau lại đầy vẻ khó hiểu, lẩm bẩm nói:

“Ăn, người người đều ăn, tu sĩ Việt quốc còn có mấy người không ăn đan dược chứ…”

“Trong khoảng năm trăm năm này, tán tu, tông tu, tộc tu của Thanh Trì Tông có thể là đều biết hoặc là không biết, từ đời của tổ tiên đã bắt đầu ăn, bản thân mình ăn, đại phụ ăn, tổ tông cũng ăn.”

“Ta và ngươi cũng là người ăn thịt người, là đệ tử, con cháu của những người ăn thịt người.”

Thật lâu sau mới tiêu hóa xong tin tức làm người ta khiếp sợ này, hắn nói với giọng run run:

“ Theo huynh trưởng… mấy thế gia có biết hay không?”

“Ta không biết.”

Lý Uyên Giao cúi đầu, vẻ mặt phức tạp nói:

“ Về phần Viên gia thì khó nói nhưng Tiêu Nguyên Tư là quân tử, tất nhiên sẽ không biết việc này, về phần Tiêu gia đã nắm quyền nhiều năm, muốn nói phía kia không hiểu thì ta không tin.”

Lê Kính Trấn.

Đôi tay nhỏ nhắn trắng nõn của Lý Thanh Hồng chậm rãi nắm chặt lại, ngũ quan xinh đẹp của nàng mơ hồ được chiếu sáng bởi tấm gương xám, thông qua pháp giám để khuyếch đại linh thức bao trùm toàn bộ Lê Kính trấn, nàng có thể nghe được rõ ràng cuộc đối thoại giữa hai người

“Thì ra… là thế.”

Nàng hồi tưởng lại mấy viên đan dược mình từng uống, không biết huyết khí kia là của mấy nam mấy nữ, mấy lão nhân mấy hài nhi, nàng chợt cảm thấy buồn nôn, Lục Giang Tiên ở bên cạnh ngây người, trong lòng lộp bộp một chút.

“Thanh Trì Tông… Đây là… Chiêu trò gì! Tốt rồi, lần này toàn bộ Việt Quốc, thậm chí là toàn bộ Giang Nam đều uống qua thứ dược này…”

Hắn nhất thời chưa định hình được về sự việc đang xảy ra, dù sao Lục Giang Tiên cũng xuất thân từ một xã hội pháp trị thịnh vượng nên trong lòng đã tự vạch ra một ranh giới cho người Lý gia:

“Không tàn sát, không huyết tế… Dù sao, mình thật sự không nhìn được… Nếu Lý gia cũng bị cuốn vào, dứt khoát dùng một đạo huyền quang đánh chết bọn hắn.”

“Nhưng bây giờ nên tính thế nào!”

Hiện tại kiến thức của Lục Giang Tiên về phù lục có chút hạn chế, luyện đan cũng chỉ dừng lại ở mấy quyển sách đan dược kia nên đương nhiên không nhận ra vấn đề của đan này.

Cũng đừng nói tới năm đó Lý Thông Nhai sử dụng đan, lúc đó hắn chẳng qua chỉ là một tiểu bạch kiểm, nếu không phải Vương Tầm nói thì hắn cũng hoàn toàn không nhận ra được vấn đề trong đó.

“Thôi thôi, trong lúc vô tình ăn bánh bao nhân thịt của người ta, chẳng lẽ còn có thể xem như tội danh hay sao…”

Hắn cắm đầu vào gương, trên cái gương bắn ra huyền quang khiến mấy người dưới chân núi tỉnh táo lại, từ trong trạng thái tâm ma gây trở ngại phát triển đã dần dần bừng tỉnh.

Nhìn mấy người dần dần đi tới, Lục Giang Tiên lại gặp khó khăn, nếu sau này khi người Lý gia biết rõ đan dược này là huyết khí luyện thành mà họ vẫn ăn… Thì tính thế nào…

“Theo lý mà nói, trước đây chúng ta không quan tâm, bây giờ mà quản thì sơ hở lộ ra quá rõ ràng, huống chi đan dược này là từ huyết khí thuần túy luyện thành nên sẽ không khiến cho phù chủng cảnh báo, ta cũng không có khả năng lúc nào cũng nhìn chằm chằm vào người Lý gia.”

Lục Giang Tiên cúi đầu thở dài, chỉ có thể thu người vào thiên địa trong gương, nhẹ giọng nói:

“ Trời đất không sạch sẽ nhưng nếu có thể leo lên một cách sạch sẽ thì hãy cứ đi một bước tính một bước, hôm nay Lý gia có Đan Sĩ của mình, cũng có đường sống, trước tiên xem nhà hắn xử lý như thế nào.”

Chương 543: Đấu với Tư Đồ Mạt (3)

Mọi người trong Lý gia chấn động khi tin tức này bị lộ ra , Vương Tầm trong viện đã chậm rãi nâng trường kiếm trước mặt lên, nhất thời không nhúc nhích, mặt lộ ra vẻ suy tư.

“Lý gia này coi như là chính đạo, dưới sự cai trị của mấy vị Giang Nam mà làm được như vậy cũng là hiếm thấy… Chỉ là không biết có thể tồn tại ở thế giới hỗn loạn này bao lâu…”

Thiếu niên khẽ nhướng mày, toát ra vài phần sắc thái trách trời thương dân, ngay cả Vương gia cũng chỉ có thể trốn tránh thiên hạ mà thôi, một Trúc Cơ thế gia lại có thể làm ra chuyện gì?

Thế sự như nước lũ, cho dù vị Chân Quân nhà mình cũng chỉ là đang cố gắng giữ gìn gia tộc mà thôi, nào còn có thể bận tâm nhiều như vậy?

“Thiên đạo có khiếm khuyết, chúng ta bất lực… Nếu không phải đạo pháp của Vương gia ta chủ trương thoát khỏi trần thế thì chỉ sợ cũng đã sớm bị hủy trong trận đại nạn kia.”

Vương Tầm khép hai ngón tay, nhẹ nhàng vuốt ve thanh kiếm màu xanh trắng. Kiếm quang trong suốt sáng ngời phản chiếu cặp mắt hắn, thuần khiết thiện lương, tràn đầy đau khổ áy náy.

Mặc dù hắn xuất thân đại tộc nhưng cũng từng hành tẩu khắp thiên hạ, chỉ là không quen với lễ nghi phương nam mà thôi, biết người Lý gia không dám đắc tội mình nên hắn vốn muốn tùy tiện cho mấy viên đan dược để ứng phó một chút là được, còn có thể bớt dính chút nhân tình.

Nhưng trên đường đi tới cũng chỉ có địa giới Lý gia là vui vẻ cười nói, luật pháp nghiêm minh nên cũng vì thế mà hắn nhìn người của Lý gia cảm thấy có hảo cảm, hận không thể cho nhiều đồ tốt hơn nên liền lấy ra một viên thiên địa linh căn tặng lại cho người Lý gia.

“Giang Nam thật sự là giống như trong sách, phụ thuộc nhiều phía, mọi người không tự làm chủ được, chỉ có Tu Việt Tông kia có thể coi như là chính phái.”

Nghĩ đến đây, trong lòng Vương Tầm nhịn không được dâng lên một tia nghi hoặc, thầm nghĩ:

“Vị Chân Quân kia cũng không phải là người lương thiện gì nhưng nhiều năm vẫn tuân theo quy tắc, cẩn thận từng chút một, không dám phạm vào dù chỉ một chút, tuân theo quy củ do Tiên Quân định ra, thật sự là rất kỳ quái.”

Nghĩ tới nghĩ lui nhưng vẫn chưa hiểu được, Vương Tầm vốn là trời sinh kiếm tâm, không giỏi suy tư những âm mưu quỷ kế này nên đã lập tức dời đi suy nghĩ, cảm nhận được bi thương, tức giận và thống khổ trong linh tính Thanh Xích Kiếm.

“Kiếm Tiên Lý gia thật sự là chết oan.”

Vương Tầm cười khổ một tiếng, hắn từng đi qua phương bắc, nói phương bắc Thích Giáo là tử khí trầm trầm, cách biệt tầng lớp lớn, Ma Ha vĩnh viễn là Ma Ha, tiện dân vĩnh viễn là tiện dân, là một phái vô vọng.

Nhưng Giang Nam này hoàn toàn ngược lại, luôn luôn hỗn loạn, hãm hại giết chóc, hôm nay có người đột phá Luyện Khí, đúc thành pháp khí sáp nhập vào tộc, ngày mai sẽ có người khác tới giết chết, thể xác và linh hồn đều bị xoá sạch.

Đặt Thanh Xích Kiếm trên đầu gối, Vương Tầm bấm niệm thi pháp, tinh luyện ra kiếm ý màu trắng dài, lẩm bẩm nói:

“Nếu thật sự là để ta lựa chọn, còn không bằng sinh ở Giang Nam, chí ít còn có thể có đường đi.”

Ba ngày thoáng cái đã trôi qua, Vương Tầm giao lại Thanh Xích Kiếm cho người của Lý gia rồi chỉ nói một câu:

“Tốt hơn so với ta nghĩ, nó chỉ mất đi một phần kiếm ý, đa tạ mấy vị.”

Thế là hắn cưỡi gió chạy đi như chạy trốn, không dám nói nhiều hơn một câu, hai huynh đệ đưa mắt nhìn nhau, xem ra người này thật sự không muốn dính bụi trần, lúc trước là có việc cầu người nên mới chịu nhiều lời.

Hai người một người cầm kiếm, một người cầm hộp ngọc màu xanh trở về tiểu viện trên núi, một đám người Lý gia đang chờ.

Hạt mưa trên núi rơi tí tách, trong sân hoàn toàn yên tĩnh, trên mặt bàn bóng loáng được đặt một đống bình ngọc, có lớn có nhỏ, có xanh có trắng, tràn đầy linh khí.

Ở một chỗ khác có năm sáu bình ngọc đang được bày ra ở đó.

“Đại khái là như vậy…”

Lý Uyên Giao giải thích hết nguyên nhân và hậu quả, thấp giọng nói:

“Trước mắt trong phường thị có rất nhiều đan dược, có bảy phần là của Thanh Trì Tông, chỉ có hai đến ba phần là của Tiêu gia cùng Viên gia, các ngươi tính xem nên xử lý như thế nào.”

Đám tu sĩ dòng chính Lý gia đều đến đông đủ, Lý Thanh Hồng ôm thương ở bên cạnh không nói một lời, Lý Uyên Bình thì cúi đầu trầm tư, mấy người thế hệ Hi Tuyền đều ngồi quỳ gối ở phía dưới, mỗi người một vẻ mặt khác nhau.

Thấy Lý Uyên Bình và Lý Thanh Hồng không nói một lời, Lý Uyên Giao đưa mắt nhìn xuống Lý Hi Tuyền lớn tuổi nhất dưới kia, ra hiệu cho hắn nói.

Lý Hi Tuyền đang sững sờ xuất thần thấy thế thì vội vàng đứng lên, suy nghĩ hai một chút rồi đáp:

“Theo chất nhi thấy, những loại đan này tuy rằng trân quý nhưng lại dùng mạng người để luyện ra, nhà ta cho tới bây giờ vẫn luôn có truyền thống nuôi dân làm đầu, chính đạo truyền gia nên tốt nhất vẫn là vứt đi loại đan này…”

Chương 546: Bí mật của pháp thuật (1)

“Thật sự là buồn cười.”

Ánh mắt Giang Nhạn đảo qua một đám phàm nhân gầy trơ xương, lập tức nhìn thấu ý nghĩ của Ma Môn, lạnh lùng âm thầm nói:

“Đâu phải để phòng thủ, chỉ là dùng để nuôi nấng yêu vật mà thôi.”

“Choang!”

Cửa động trước mặt vừa mới mở ra, bên trên liền hiện ra trận pháp, pháp trận mê hoặc phát động, một đám phàm nhân lao ra ngoài giống như nổi điên.

“A a a…”

Giang Nhạn xen lẫn trong đám người, trước mặt liền đụng vào cái miệng lớn như chậu máu của yêu sói, răng trắng kia lóe lên ánh sáng sắc bén, một đám phàm nhân lại ngốc sĩ mà xông lên trên, trong lúc nhất thời máu tươi văng khắp nơi, uế vật bay loạn.

Hắn vòng qua một bên, không dám cưỡi gió mà lên nên đành phải co giò chạy như điên, nào ngờ yêu vật kia như là nhìn thấy vật hiếm lạ gì đó, nghiêng đầu cắn hắn.

“Đáng chết!”

Giang Nhạn hiện giờ đang bị thương nhưng cũng không phải là người mà tiểu yêu này có thể ức hiếp, một tát đánh cho con yêu sói này lảo đảo, đạp gió bay sát mặt đất, chật vật bay về phía nam.

Trên Ỷ Sơn thành.

Lưu Trường Điệp đã sớm đi xuống thành bảo vệ đại trận, Lý Huyền Phong cầm cung đứng ở một bên, Phí Dật Hòa đứng bên cạnh không nói một lời, lẳng lặng nhìn đàn yêu thú lao tới.

Một đám tu sĩ còn lại cầm cung hoặc cầm trường thương, tĩnh khí ngưng thần, trên pháp khí sáng lên từng đạo pháp quang.

Những tu sĩ này không có tuyệt học gì, học kiếm hoặc là học thương đều là luyện ra kiếm quang hay thương mang bám vào pháp khí, dài một tấc mạnh mẽ, tự nhiên đều chọn đi học thương để được sống thêm mấy ngày.

Huống chi, cho dù tu ra kiếm khí hoặc là thương cương, thương cương vẫn có phạm vi lớn hơn kiếm khí một chút, có thêm cơ hội sống sót cho nên ngoại trừ mấy đệ tử thế gia thì trên tay những người khác đều cầm thương.

Một đám người vận sức chờ phát động, sau lưng là mấy tu sĩ mặc áo xanh, phần lớn là Luyện Khí trung hậu kỳ chắp tay đứng, đều là đệ tử của Thanh Trì ở chỗ này áp trận.

“Gào!”

Đại Ưng ở xa rít lên, nhưng không dám tới gần, nhìn lại mấy cỗ thi thể yêu thú trên mặt đất, chắc hẳn đã bị Lý Huyền Phong bắn chết mấy con cho nên không dám tiến lên.

Qua nửa ngày, hơn mười con yêu vật tụ tập cùng một chỗ, lúc này mới dám chen lấn xông lên, đồng loạt hướng trên tường thành đâm tới.

“Đến rồi!”

Lý Huyền Phong kéo cung, một đám tu sĩ vội vàng thay đổi trận hình, bảo hộ hắn ta ở giữa, cầm thương phóng ra bùa chú để ngăn cản đòn tấn công của yêu vật thay Lý Huyền Phong, yêu thuật màu đen và pháp quang chạm vào nhau làm phát ra từng trận nổ vang.

“Hưu hưu hưu…”

Chỉ qua mấy khắc, trên cung của Lý Huyền Phong phun ra từng đạo kim mang, dường như là đều có linh tính chui vào lỗ mũi những yêu vật này, đánh đến máu tươi đầy trời, lông thú bay loạn, đệ tử áo xanh sau lưng chậm rãi gật đầu, thấp giọng nói với người bên cạnh:

“Sư huynh… Nếu không có người này, chỉ sợ đám tu sĩ không có mấy người có thể sống đến hôm nay.”

Người phía trước hắn nhìn qua có vẻ có địa vị khá cao, hoàn toàn không để ý tới hắn, sắc mặt nghiêm túc, chậm rãi nhíu mày, ngưng thanh nói:

“Đây là… Nô binh?”

Ánh mắt của hắn nhìn chằm chằm dưới thành, trong thủy triều máu tanh, nô binh kia chỉ bằng một cái tát đã đánh bay yêu lang, dùng loại tốc độ không thể tưởng tượng bay nhanh ra xa.

Yêu vật xung quanh cũng nhanh chóng tụ tập lại, nhao nhao nhào tới trên người hắn, có chút dễ thấy, nô binh này tự biết mình đã bại lộ nên dứt khoát cưỡi gió bay lên, như lưu tinh đánh tới rừng rậm phía xa.

Đệ tử cầm đầu Thanh Trì Tông cười lạnh một tiếng, trong tay nặn ra một đạo pháp quang ánh vàng rực rỡ, đang muốn rời tay đi ra, nào ngờ đệ tử lúc trước nói cười một tiếng:

“Sư huynh, giết gà sao lại dùng dao mổ trâu!”

Hắn quơ quơ tay áo màu xanh, chuyển hướng người phía dưới, cười khanh khách nói:

“Cung thủ Lý gia kia, đem vật kia bắn xuống.”

Tu sĩ áo xanh đầu trâu mặt ngựa này tùy tiện tiến lên một bước, hắn nói ra những lời khiến cho mấy tu sĩ Thanh Trì Tông đều phải liếc mắt qua. Lý Huyền Phong khẽ nhíu mày, đành phải thu cung lại.

Đám tu sĩ này phần lớn là đệ tử của Nguyên Ô Phong, chơi đùa với đám người mìnhkhông phải ngày một ngày hai, mà từ trước đến nay đám tu sĩ Phí Dật Hòa đều khúm núm, thấp thỏm nhìn về phía Lý Huyền Phong.

“Cạch…”

Lý Huyền Phong im lặng không nói gì, nâng trường cung màu vàng trong tay lên, thở ra một tiếng, ánh sáng vàng tụ lại đan xen vào nhau, ngưng tụ thành một mũi tên màu vàng trắng.

Con ngươi của hắn phản chiếu ra bóng người quần áo lam lũ kia, trường cung trong tay vô cùng sắc bén, nô binh kia dừng lại ở không trung giống như là báo động, quay đầu nhìn lại.

Thị lực của người tu hành vô cùng kinh người, hai người cách nhau trăm trượng lại có thể như đang đối mặt, Lý Huyền Phong đụng vào đôi mắt tràn đầy oán vọng của người kia thì có chút cảm giác quen thuộc, trong lòng khẽ động, tay buông lỏng.

Mũi tên sáng rực kia giống như sao băng kéo dài qua trời cao, lao thẳng đến người nọ, trong nháy mắt đã tới, đâm trúng vào người nọ, nô binh này giống như là chim gãy cánh, xiêu xiêu vẹo vẹo rơi xuống.

“ Tốt!”

Chương 547: Bí mật của pháp thuật (2)

Tu sĩ áo xanh cười ha ha, nhìn chằm chằm vào mũi tên màu vàng trên trời cao xẹt qua đám mây, nói thẳng:

“Mũi tên này rất nhanh.”

Tướng mạo hắn hèn mọn, đầu trâu mặt ngựa, cố mặc áo màu xanh vào lại tăng thêm cảm giác hèn mọn, ôm bụng cười, khiến mọi người phải đưa mắt nhìn.

Người có địa vị cao hơn đứng ở trước thì ngọc thụ lâm phong, mũi thẳng, nhìn nam tử cười ha ha ở bên cạnh có chút chán ghét, lạnh lùng nói:

“Hắn không chết!”

Phí Dật Hòa ở bên cạnh đợi đã lâu, vội vàng lấy lòng cười cười, cung kính nói:

“Thượng Tiên có chỗ không biết, cung pháp của huynh đệ ta đặc thù, chỉ cần trúng mũi tên này thì liền có cương khí nhập vào, không quá ba khắc sẽ biến thành huyết thủy.”

Thân hình đệ tử đứng đầu Thanh Trì Tông vô cùng cao lớn, cao hơn Phí Dật Hòa một cái đầu, ánh mắt dừng lại trên mặt Phí Dật Hòa một lúc rồi đột nhiên vung tay áo.

“Chát!”

Một cái tát này đánh cho Phí Dật Hòa lui về phía sau một bước, che mặt và liên tục xin lỗi, nam tử cao lớn cầm đầu lúc này đột nhiên xoay người, vẻ mặt tàn nhẫn đá vào người nam tử đầu trâu mặt ngựa ngồi đó.

“Bành.”

Nam tử đầu trâu mặt ngựa này không hề phòng bị mà ăn một cước này, bị sư huynh đạp ra xa một trượng, chật vật lăn vài vòng trên.

“Sư huynh!”

Một cước này của nam tử cao lớn đột ngột xuất hiện làm cho một đám đệ tử Thanh Trì Tông phía sau đều hoảng sợ, một đám tu sĩ thế gia cũng nhìn nhau, không biết những đệ tử Tiên Tông này sao lại xảy ra nội chiến, từng người cúi đầu xuống, không dám nói lời nào.

“Sư huynh! Không thể nào, sư huynh!”

Một đám đệ tử Thanh Trì Tông vội vàng đi lên khuyên, nam tử kia hồn nhiên không biết, vỗ vỗ vết chân trên đạo bào, vui tươi hớn hở nói:

“Một cước này của Ninh sư huynh có thể tính là vô cùng chuẩn xác, có phong độ của lão tổ năm đó.”

Ninh sư huynh này tiến về phía trước một bước, sắc mặt dữ tợn, thân hình cao lớn, đem thân hình của nam tử đầu trâu mặt ngựa kia bao phủ trong bóng của mình, cầm vạt áo của hắn kéo lên, đem đầu của hắn kéo đến trước mặt, cắn răng nghiến lợi:

“Đặng Dư Chi… tốt nhất là ngươi thật sự trở thành một tên phá giá chi tử, tốt nhất là thật sự bị công pháp hại thần trí, cứ giả vờ cả đời giả chết như vậy, nếu ngày nào đó để cho ta nắm được nhược điểm của ngươi thì tôi sẽ cho ngươihiểu được thủ đoạn của ta!”

Hắn vừa dứt lời đã đem nam tử kia ném xuống đất, rung rung áo bào trên người, cởi giày ngọc vẽ tơ vàng ra, nhẹ giọng nói:

“Đi!”

Ninh sư huynh thoạt nhìn địa vị tôn quý, lời này vừa nói, một đám đệ tử Thanh Trì Tông cũng không dám thay Đặng Dư Chi lên tiếng, yên lặng cúi đầu đi theo phía sau Ninh sư huynh, cưỡi gió bay vào trong thành.

Chỉ còn lại Đặng Dư Chi một thân bụi đất, tóc tai bù xù, chật vật không chịu nổi nằm rạp trên mặt đất, đám người chỉ có thể giả vờ như không thấy, vội vàng đi đối địch.

“Tính khí thật tệ.”

Đặng Dư Chi không chút hoang mang mà đứng lên, phủi nhẹ bụi đất trên người rồi lẩm bẩm một hồi, cúi đầu nhìn Lý Huyền Phong cầm cung trầm tư, mắng:

“Thật sự là vô dụng! Không chịu nghe lợi, cũng không sợ dẫn tới phiền phức sao?!”

Vì vậy hắn xoay người đi rồi nhảy vào trong thành để lại một đám người nhìn nhau.

“Lời này… Dường như có ý gì khác.”

Lý Huyền Phong nhìn chằm chằm bóng dáng Đặng Dư Chi đã đi xa, như có điều suy nghĩ:

“Ta đã từng gặp người này, lúc trước tới nhà ta chiêu mộ đã nói chuyện với lão tổ thật lâu… Chỉ sợ một màn vừa rồi có liên quan đến rất nhiều cuộc nội đấu ở Thanh Trì Tông…”

Hắn thu lại ánh mắt, trong đầu luôn hiện ra vẻ mặt lúc thiếu niên kia, sờ sờ trường cung trong tay, thầm nghĩ:

“Một mũi tên kia của ta ngoài mạnh trong yếu, chẳng qua là làm bộ một chút, địch của Thanh Trì Tông chính là bằng hữu của chúng ta, lưu lại một nhân tình sẽ không sai.”

Hiện giờ Lý Huyền Phong đã là Luyện Khí đỉnh phong, tu vi còn hơn xa so với đám đệ tử Thanh Trì tông chưa dứt hơi sữa kia, huống chi hắn chưa bao giờ thấy người nào vượt qua hắn ở phương diện điều khiển dây cung, đương nhiên có thể qua mặt được đám đệ tử Thanh Trì tông này.

Hắn đeo trường cung lên, nhìn yêu thú đang chậm rãi rút lui, quay đầu lại nhìn Phí Dật Hoà, mở miệng nói:

“Như thế nào rồi?”

“Không sao cả!”

Phí Dật Hòa bị ăn một cái vô cớ tát, vết máu trên khóe miệng đã được lén lau đi, dấu đỏ trên mặt cũng chậm rãi biến mất, chỉ ôn hòa nói:

“Làm thịt cá, ăn một cái tát này, không sao.”

Chương 548: Về Thanh Đỗ (1)

Đông Sơn Việt.

Đại điện Mộc Lộc vô cùng nguy nga tráng lệ, trên vách tường có ánh đèn đuốc mờ nhạt nhấp nháy phản chiếu ra những bóng đen kịt phảng phất như yêu ma quỷ quái không ngừng nhảy nhót.

Điền Trọng Thanh cất kỹ các loại mộc giản trong tay, người hầu phía dưới vội vã đi tới, cung kính nói:

“Đại nhân! Một đám quý tộc lại dâng tấu muốn bảo vệ Lý Ký Man tiến chức… Nói là hiệp nghị đã thỏa thuận xong, không thể kéo dài nữa.”

“Mang lên đi.”

Điền Trọng Thanh thở dài nhận lấy tấu chương từ hạ nhân rồi nâng bút vẽ mấy vòng trên đó.

Điền Trọng Thanh viết về sự tình tạm thời ở Sơn Việt, đầu bút lông màu đỏ không ngừng phác họa, màu mực ban đầu của Đông Sơn Việt là màu đỏ son, là những năm gần đây mới được đổi sang màu khác.

Dù sao chủ mạch Lý gia đã dùng màu đỏ son để làm dấu, chính viện của các gia tộc khác dùng màu đỏ tối hơn để thể hiện nằm dưới chủ mạch. Ô Ma Lý nghe tin này vội vàng đổi con của mình thành màu xanh lục âm u và vẫn luôn dùng cho đến nay.

“Bảo bọn họ sửa lại những từ ngữ không thích hợp này, mấy ngày nữa lại đưa lên!”

Điền Trọng Thanh tùy tiện tìm một lý do đuổi bọn họ đi, trong lòng âm thầm sợ hãi.

“Không phải Điền Trọng Thanh ta muốn áp chế chư vị… Mà đây là ý của gia chủ… Trước khi giết hết một nhóm quý tộc, sao ta có thể để Lý Ký Man thượng vị?”

Trong lòng của hắn âm thầm thở dài, nhìn đại điện trước mặt đều được trang trí bằng vàng, có chút động lòng , hắn cũng đã giữ vương vị hơn nửa năm, cơ hồ có chút tham lam lưu luyến vị trí cao cao tại thượng này.

Ánh đen đuốc nhấp nháy trong điện được bao phủ bởi rất nhiều ngọc và vàng, đại điện này năm đó là hành cung của Mộc Tiêu Man, tạo nên màu vàng son lộng lẫy, tuy nhiên khi truyền đến tay Mộc Sơn con của Mộc Tiêu Man thì đã bị cắt giảm đi không ít.

Sau đó, Lý Phi phát động đảo chinh, vó ngựa của Lý gia chạy vào trong cung, máu tươi bôi trên bậc thềm, quý tộc tranh nhau tàn sát vương thất để lấy lòng Lý thị.

“ Tình hình đang biến chuyển… Máu của quý tộc sắp đổ xuống rồi…”

Điền Trọng Thanh mơ mơ màng màng nhìn màu mực vàng đỏ này như thể đó là máu, trong lòng lập tức bừng tỉnh, thu hồi những suy nghĩ kia lại, lại thấy ngoài điện đinh đang một tiếng, một nam tử dáng người khôi ngô đi vào.

Nam tử này thân cao tám thước, lông mày rậm rạp, thân hình khôi ngô, một tay nắm một cái búa bằng kim qua, thoạt nhìn giống như là một tên cướp từ trên đường chạy tới, một giây sau sẽ ném ra kim qua nện hắn thành thịt nát.

Điền Trọng Thanh vội vàng nhảy dựng lên, vội vã nghênh đón, cười nói:

“Vấn ca nhi! Tại sao ngươi lại đến nơi này? Chẳng lẽ là gia chủ đích thân tới ư?”

“Điền thúc hiểu lầm rồi”

Lý Vấn bề ngoài hung hãn nhưng tính tình lại ôn hoà hiền hậu, buồn bực đáp lại:

“Trong nhà đã điều Ngọc Đình Vệ tới thủ ở các nơi trong thành, gia chủ nói có thể thu lưới nên để ta tới áp trận.”

“Được được được!”

Điền Trọng Thanh cười ha ha, có chút lấy lòng nói:

“Vấn ca, gia chủ có dặn dò gì không?”

Lý Vấn gật đầu, đáp:

“Gia chủ đã đồng ý, nếu việc này xong, con cháu Điền thị có thể trở về mười hai trấn.”

“ Tốt lắm! Tốt lắm!”

Điền Trọng Thanh lập tức mừng rỡ, Điền thị của hắn từ khi bị đuổi tới Sơn Việt để cân bằng thế cục đã càng ngày càng bị nhiều người xem thường, cho rằng là làm bạn với Sơn Việt, nghe được những lời nói móc này, hắn cực kỳ khó chịu.

Địa vị của đệ tử Điền gia tại Sơn Việt rất cao, nếu đặt ở Lê Kính trấn thì lại thấp hơn một bậc, mặc dù nhà mình có hai tu sĩ Luyện Khí nhưng không có chủ mạch hỗ trợ, đa phần đều bị người ta âm thầm khinh bỉ.

Đại nhi tử của hắn không đi qua Lê Kính trấn một lần, bị người trong trấn biết được đã trở thành cười chê, trở về phiền muộn suốt ba tháng, việc khiến Điền Trọng Thanh thở ngắn thở dài.

Huống chi tại nơi Sơn Việt này rời xa chủ gia, Điền gia lại là người có thực lực đệ nhất, Điền Trọng Thanh như đang đi trên lưỡi đao than lửa, ngày ngày nơm nớp lo sợ…

Bây giờ được Lý Uyên Bình hứa hẹn nên nhất thời mừng rỡ, ngay cả sự buồn bực vì làm đao kiếm cho Lý Gia sẽ đắc tội chúng quý tộc và Lý Ký Man cũng đều tản đi, trong lòng lạnh lùng nói:

“Lúc trước còn lo lắng sau này làm sao để có chỗ đứng ở Sơn Việt, vậy thì giết đi! Giết đến mức đầu người lăn lông lốc, lão tử phủi mông rời đi, ai còn quan tâm đến mấy tên địa đầu xà nhà ngươi?”

Lập tức truyền lệnh xuống, binh giáp trong cung liền đi chuyển, rung động vù vù một trận, cửa cung mở rộng, một chiếc xe ngựa chạy nhanh ra khỏi cung, phóng ở trên đường lớn mới sửa không lâu.

“Ầm ầm ầm…”

Hàng xóm láng giềng nổ vang như sấm sét, dân chúng Sơn Việt từ trong mộng bừng tỉnh, ngẩng đầu lên, không biết chuyện gì xảy ra.

Chương 549: Về Thanh Đỗ (2)

Ở một góc khác của Mộc Lộc trấn, mọi người đang ăn uống linh đình, tiếng hát vang dội. Lý Ký Man mặt mày buồn thối ngồi ở ghế trên nhìn quý tộc phía dưới cất cao giọng hát, trong lòng rất buồn bực.

“Tóm lại vẫn là man rợ… không nên thân.”

Không uống rượu thì lại chơi ném tên vào bình, cũng không thấy thơ ca kỹ nghệ gì cả, thủ đoạn Lý Ký Man học đầy bụng đều vô dụng, chỉ có thể uống rượu chơi đùa, điều này làm hắn không thoải mái.

Đang nghĩ ngợi thì có một người thị tộc phía dưới đã say khướt tiến đến, cười hắc hắc, say nói:

“Đại vương, ngươi nói xem tên Lý Uyên Bình này ngày thường mặt tái nhợt, giống như không còn sống lâu nữa… Chẳng phải là sẽ có biến?”

Lý Ký Man chợt biến sắc, hắn ta vốn quen thuộc với chủ mạch, cũng thường xuyên coi đây là vinh dự, lại được Lý Uyên Bình tha cho, sự cảm kích và tôn kính trong lòng quả thực không thể nào nói nên lời, làm sao có thể nghe được lời này?

Huống chi lần trước còn tưởng rằng không ai biết được nhưng lại bị Điền gia lợi dụng, việc này vẫn còn rõ mồn một trước mắt, trong lòng Lý Ký Man đột nhiên rất sợ hãi, giận tím mặt.

“Phì!”

Lý Ký Man ném chén rượu trong tay về phía mặt tên kia khiến mặt hắn ta đỏ bừng, rầm một tiếng lăn xuống, Lý Ký Man mắng:

“Giỏi lắm, đúng là tên hỗn đản!”

Trong điện lập tức yên tĩnh, Lý Ký Man vội vàng đứng lên giống như đang giải thích với ai đó, mắng:

“Đó là phong thái hổ đi như bệnh, ưng đứng như ngủ, các ngươi hèn hạ, làm sao có thể nhìn ra được?”

Lời của hắn vừa dứt thì một đám người đều quỳ xuống, âm nhạc cũng dừng lại, trong sân yên lặng tới mức có thể nghe được tiếng kim rơi, Lý Ký Man đưa tai lắng nghe, trong lòng lộp bộp một chút:

“Vì sao lại có tiếng binh khí va chạm?!”

Hắn vừa nói ra lời này, đám người phía dưới còn đưa mắt nhìn nhau, lại nghe một tiếng hét thảm.

“Rầm!”

Một đám binh mã mặc giáp trắng phá cửa mà vào, cầm đao binh, vẻ mặt nghiêm túc, nối đuôi nhau mà vào, nhất thời có mấy thị tộc nhảy dựng lên, mắng:

“Các ngươi là người phương nào, đây là nơi nào? Sao dám làm càn ở đây!”

Đám binh sĩ mặc áo giáp trắng này không để ý tới, mấy người thị tộc có tu vi trong người còn muốn phản kháng lại thì bị người cầm đầu dùng hai chiêu ấn xuống, nhìn đám người thị tộc này bị khống chế, Lý Ký Man ngơ ngác nhìn, khó có thể tin nói:

“Ngọc Đình Vệ?”

Trong điện chỉ còn tiếng kêu và cầu xin tha thứ, Lý Ký Man chỉ kịp hỏi hai câu, một đám người đã bị ép kéo ra ngoài như gió lốc, hắn ngơ ngác đi xuống, đột nhiên bản thân trở thành tư lệnh không quân.

Cũng may thủ lĩnh Ngọc Đình Vệ ở giữa cũng coi như lịch sự, nhẹ nhàng chắp tay nói:

“Công tử, đắc tội.”

“Đây là…”

Đột nhiên Lý Ký Man bị vét sạch của cải giống như là người đi đường đột nhiên bị cướp sạch, có một số phản ứng không kịp, qua vài hơi thở mới phun ra hai chữ.

Người trước mắt này chậm rãi chắp tay, ánh mắt sáng ngời, khoát tay chặn phía sau, đám Ngọc Đình Vệ đều lui ra ngoài chỉ để lại hai người, lúc này mới nói:

“Bẩm công tử, Điền gia nộp đầy một xe chứng cứ phạm tội lên chính viện của tộc, các thị tộc Sơn Việt đều ở trong đó, tiểu nhân phụng mệnh thu lại.”

“Điền gia?!”

Lý Ký Man đột nhiên bừng tỉnh, lúc này mới hiểu vì sao chủ nhà lại đột nhiên trở nên tuyệt tình như thế, hốc mắt lập tức đỏ lên, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Xem ra Điền gia mưu đồ đã lâu, không biết đã mưu đồ bao nhiêu năm, đây là muốn đem toàn bộ người của ta giết sạch để cho ta làm một con rối!”

“Nhưng bây giờ Điền thị thống lĩnh Sơn Việt, không có quý tộc thị tộc khống chế. Chỉ sợ sẽ xảy ra họa lớn! Gia chủ… Không thể!”

Hắn mang theo áo choàng vội vàng đi lên phía trước, Ngọc Đình Vệ nghe hắn nói xong giống như có chút chần chờ, thấp giọng nói:

“Chuyện này nhất định phải làm, huynh đệ, không bằng đi cầu gia chủ một lần… Nghe nói hắn có ý triệu hồi Điền gia, chỉ là Điền gia vẫn luôn không chịu, ngươi tìm đủ mọi cách vu khống hắn, lúc này mới nắm được Sơn Việt.”

“A! Đa tạ huynh đài!”

Lần đầu Lý Ký Man nghe được tin tức này, trong lòng lập tức vui mừng, mặt đỏ bừng, kích động đến mức mắt đều là tơ máu, nghiến răng nói:

“Đúng, chỉ cần Điền gia rời khỏi Sơn Việt trở về trong trấn, tất cả đều được giải quyết dễ dàng! Bất kể thế nào cũng phải khuyên bảo gia chủ… để Điền gia rời khỏi Sơn Việt, trở lại trong mười hai trấn kia!”

Hắn ở trong nhà nghiên cứu thuật trị quốc hơn mười năm, sao có thể nguyện ý làm một con rối? Bây giờ hạ quyết tâm, vội vàng mang giày vào rồi vội vội vàng vàng lao ra ngoài điện.

Ngọc Đình Vệ thấy bộ dáng lo lắng của hắn, chần chờ một chút, nhịn không được nhắc nhở:

“Huynh đài! Ta nghe nói sản xuất linh vật ở Sơn Việt đã là thứ mà khổ não nhiều năm, Ngọc Đình Vệ ta đã đi tra xét nhiều lần, nếu công tử có lòng thì có thể bắt đầu từ đây!”

Hai mắt Lý Ký Man lập tức sáng lên, tin tức này đến giống như mưa đúng lúc khiến hắn có chút mừng rỡ, vừa gật đầu vừa lao ra ngoài điện, đột nhiên dừng chân rồi quay đầu lại nói:

“Huynh đài, hôm nay ngươi giúp ta rất nhiều, không biết có thể lưu lại tính danh hay không?!”

Ngọc Đình Vệ cười ha ha đáp:

“Tiểu nhân Trần Mục Phong, mấy ngày nay mới từ phường thị về nhà, sau này còn cần công tử chăm sóc nhiều hơn.”

Chương 550: Liên Lạc Ở Ô Phố Phường (1)

“Trần Mục Phong.”

Lý Ký Man ngẫm nghĩ cái tên này một chút, âm thầm ghi nhớ trong lòng, không kịp nói nhiều, chỉ nói một tiếng cám ơn rồi vội vội vàng vàng lao ra ngoài.

Nhìn Lý Ký Man vội vã ra khỏi điện, ánh mắt Trần Mục Phong nhìn chằm chằm vào đống hoa quả, chén vàng chén ngọc bay xẹt qua, tiến lên một bước, nhìn chằm chằm vào vị trí ở trên cùng.

“Sơn Việt Vương chẳng qua chỉ là con rối mà thôi.”

Trong miệng hắn nói lời này, bước chân thì bất tri bất giác đi tới, đặt tay thon dài trên ghế dài được chạm khắc nhiều hoa văn mà không nói một tiếng.

Người của Trần gia từ trước đến nay đều có thiên phú tốt, tu vi hiện giờ của Trần Mục Phong đã là Thai Tức tầng năm, ngoại trừ mấy người dòng chính chủ gia thì không ai có thể đuổi kịp hắn, trong lòng hắn vẫn có chút tự phụ.

“Huyết mạch chủ gia cao quý, đương nhiên không so được, nhưng Điền Trọng Thanh và Từ Công Minh chỉ là người lớn hơn ta mấy tuổi mà thôi… Xét về thiên phú và xuất thân thì ai có thể so được với ta…”

Hắn còn trẻ và có tham vọng nên trong lòng tự nhiên có dã tâm vô hạn, chỉ ngơ ngác nhìn chằm chằm vào quyền vị này.

“Rầm.”

Trần Mục Phong nhìn chằm chằm vào chiếc ghế dài này xuất thần, một đám tu sĩ mặc giáp trắng ở bên ngoài đột nhiên vén rèm đi vào, một người cung kính nói:

“Thiếu gia, tất cả đều đã bị bắt, ngài xem…”

Cánh tay của Trần Mục Phong như bị điện giật mà bật ra khỏi ghế, ho khan một tiếng, đáp:

“Đi thôi.”

────

Lê Kính Trấn.

Lý Uyên Bình mặc cẩm y, cầm bút đỏ phác họa, trên bàn có chồng phiếu gỗ được xếp ngay ngắn, hơi ngẩng đầu lên đã thấy Lý Vấn sải bước đến gần, cúi đầu như ngọc trụ đẩy xuống, trầm giọng nói:

“Gia chủ, Ngọc Đình Vệ đã khống chế được toàn bộ người của Sơn Việt, Lý Ký Man đánh xe một mạch bay nhanh đến trong trấn rồi.”

“Ừm.”

Lý Uyên Bình đáp, vuốt cằm im lặng không nói gì, Lý Vấn đứng dậy thủ ở phía dưới, đại khái qua nửa ngày nghe thấy được một tiếng bước chân, một nam tử xông vào trong điện.

Người này có màu da nâu nhạt, mặc một bộ áo bào tráng lệ, hai tay nắm lấy áo bào sải bước nhanh đến trước mặt hắn, khuỵu gối xuống, buồn bã nói:

“Gia chủ, Điền thị lòng lang dạ sói muốn độc chiếm Sơn Việt, dùng nó làm chỗ dựa… Nếu chúng ta thả hắn ra chỉ sợ sẽ gây thành họa lớn!”

“Ký Man?”

Lý Uyên Bình khẽ nhíu mày, trầm giọng nói:

“Điền thị là mẫu tộc thúc mạch, trung thành như một, sao có thể nói ra lời này!”

Sắc mặt hắn không chút lo lắng mà còn ẩn ẩn nét giận dữ. Hắn đẩy mộc giản như ngọn núi nhỏ trên bàn ra, lập tức rơi vương vãi dưới mặt đất, lăn đến trước mặt Lý Ký Man, lạnh lùng nói:

“Tội chứng của các bộ lạc Sơn Việt ở đây, mọi thứ đều có nhân chứng vật chứng! Ngươi có cái gì để nói!”

Những chứng cứ phạm tội này tất nhiên là do chính viện tộc thu thập, từng thứ đều là thật, chỉ có điều dùng danh nghĩa của Điền gia dâng lễ, Lý Ký Man tuy không biết nội tình nhưng biết được những quý tộc này là ai, căn bản không dám cãi lại, chỉ đau khổ nói:

“Gia chủ! Tuy rằng đám người ở Sơn Việt bạo ngược thành tính nhưng từ đầu đến cuối vẫn là kiềm chế Điền gia, nếu giết sạch sẽ như vậy, Điền thị một mình nắm quyền, Sơn Việt Quốc mặc kệ hắn xoay xở nhưng cũng là mầm mống tai hoạ a!”

“Ký Man đọc sử, Tưởng gia Vọng Nguyệt hồ dựa vào họ khác, cuối cùng chia năm xẻ bảy, bị Vu thị soán ngôi, vết xe đổ rõ mồn một trước mắt…”

Lý Uyên Bình bình tĩnh nhìn hắn, tựa hồ có chút dao động, thấp giọng nói:

“Ngươi muốn thế nào?”

“Xin gia chủ… triệu hồi Điền thị!”

Lý Ký Man quỳ rạp xuống, sắc mặt đỏ bừng, Lý Uyên Bình thấp giọng thở dài, nhìn qua người hai bên, trầm giọng nói:

“Tất cả lui xuống!”

Thế là một đám binh giáp sột soạt ui xuống, Lý Uyên Bình lúc này mới thở dài một tiếng, bước nhanh xuống dưới đỡ y đứng lên, ôn hoà nói:

“Ký Man, ngươi làm cái gì vậy! Ngươi là người Lý gia ta, đương nhiên Điền thị không thể so sánh!”

Lý Ký Man nhất thời phản ứng không kịp, thấy Lý Uyên Bình thấp giọng nói:

“ Điền gia có căn cơ sâu xa ở Sơn Việt khiến ngươi không duỗi tay chân được, ta đều nhìn thấy!”

Vẻ mặt hắn chân thành tha thiết, thành khẩn nói:

“Nhưng người Sơn Việt bạo ngược, tham lam hung ác, làm sao là thứ tốt đây? Nếu không trừ hai thứ này, Sơn Việt làm sao có thể rơi vào trong tay hiền đệ?”

Lý Ký Man cứng đờ mặt, trong khoảng ba hơi thở mới bùng lên tia lửa vui mừng, thất thanh nói:

“Gia chủ! Đây là… Gia chủ mưu tính sâu xa, ta còn xa mới kịp!”

“Ôi.”

Lý Uyên Bình kéo tay hắn, thân thiết kéo hắn đi lên bậc thang, trầm giọng nói:

“Điền thị có quan hệ trong tộc nhưng lại vô tội, làm sao có thể vô duyên vô cớ điều bọn hắn đi!”

Lý Ký Man liên tục gật đầu, sau đó thấy Lý Uyên Bình cười nói:

“Ta đã buông xuống ý chỉ điều Điền gia, đêm nay qua đi, đàn sói chết, mãnh hổ dời, toàn bộ Sơn Việt đều trông cậy hiền đệ!”

“Gia chủ!”

Lý Ký Man rất cảm động, thấp giọng nói:

“Gia chủ suy nghĩ từng bước cho ta, ta lại hồn nhiên không phát giác… Rất hổ thẹn…”

Lý Uyên Bình lắc đầu, dặn dò:

“Một bộ phận tu sĩ quý tộc thì ta sẽ giữ lại cho ngươi sử dụng… Ngươi học trị quốc chi thuật hơn mười năm, kế tiếp thăng chức, chia ruộng đất, bảo vệ linh điền, nuôi thượng sĩ… Cũng không cần ta dạy ngươi chứ?”

“Tất nhiên là như vậy!”

Lý Ký Man vô cùng tự tin, kích động không thôi, đáp:

“Dùng công không bằng xử tội, kể từ đó áp giải một đám quý tộc đến trồng lúa, lại cho tiểu đệ chút thời gian bồi dưỡng tu sĩ, không đến năm năm, sản lượng Sơn Việt có thể tăng thêm hơn ba phần!”

Chương 551: Liên Lạc Ở Ô Phố Phường (2)

Lý Uyên Bình vui mừng khôn xiết khi nghe thấy lời nói của hắn, hắn nói vài lời riêng, Lý Ký Man cảm ơn rồi lui xuống, lúc đến thì ủ rũ, lúc đi thì ngẩng đầu ưỡn ngực.

Đợi đến khi hắn biến mất ở ngoài điện, nụ cười trên mặt Lý Uyên Bình chậm rãi biến mất, ngả người ra sau, lấy tay nâng trán, cầm lấy bút đỏ trầm tư.

“Lý Ký Man là người thông minh, hành động của Điền gia quá mức đột ngột, vì một mẻ hốt gọn một mẻ mà hành động quá quyết đoán, sớm muộn gì cũng sẽ hoài nghi đến đầu của ta… Không bằng chủ động nói rõ, hóa giải lòng nghi ngờ của hắn, còn có thể bán cho người ta một cái nhân tình…”

Hắn nhẹ nhàng gác bút đỏ lại, ho khan hai tiếng liền thấy một người đi lên, một thân ngọc giáp nhìn qua ổn trọng thành thật, quỳ một gối xuống, trầm giọng đáp:

“Báo gia chủ, mười ba thị tộc Sơn Việt dựa vào tội danh đã diệt hai nhà, bắt giữ chín nhà, còn lại hai nhà không hề phạm tội.”

“Ừm.”

Một số thị tộc Sơn Việt vẫn biết cách kiềm chế bản thân cho nên hai nhà may mắn sống sót, Lý Uyên Bình gật đầu, nhìn những hộp rương lớn cùng hộp gỗ phía sau lưng được mang lên, nhẹ giọng nói.

“Thu hoạch như thế nào?”

Trần Mục Phong báo lại danh sách linh vật rồi mới đáp:

“Tổng cộng có ba mươi năm viên linh thạch, tất cả đều ở chỗ này.”

Lý Uyên Bình bảo hắn đưa đồ xuống, ho khan một trận, âm thầm nghĩ:

“Đến lúc đó phái mấy khách khanh áp giải đồ vật đến Quan Vân Phong, tài chính trong nhà lại có thể buông lỏng, trì hoãn thêm vài năm, [Uyển Lăng hoa] có lẽ có thể nở, hẳn là có thể tốt lên.”

Phường thị Quan Vân Phong.

Gió lạnh thổi qua, trước cửa có cây cột đung đưa, lá cờ màu đỏ thẫm treo trên đó lay động, chữ ‘Lý’ giãn ra khiến nó khá nổi bật trên không trung.

Trên cánh cửa đen kịt có hơn chục vết giẫm đạp lưu lại, nhìn qua có chút gồ ghề, một nam tử trung niên cúi người khóm lưng, ngơ ngác ngồi ở trên ngưỡng cửa, kéo cằm nhìn qua.

Mãi đến khi một tu sĩ áo xám dừng chân, liếc hắn một cái, kêu to:

“Vân lão đệ, đan dược nhà ngươi còn có hàng không.”

Cửa hàng Lý gia vài ngày trước xuất hiện mười mấy bình đan dược, hàng đẹp giá rẻ dẫn tới mọi người tranh đoạt, không tới một ngày đã bán hết, thế cho nên mỗi tu sĩ đi ngang qua đều phải hỏi một câu.

“Sớm đã bán hết.”

Lý Uyên Vân ngẩng đầu lên, niệm một câu gì đó, người nọ vung tay áo lên rồi lẩm bẩm rồi đi.

Lý Uyên Vân cũng biết người này, hắn là tu sĩ Thai Tức thường đi vào trong phường thị, tu vi không cao, cũng không trêu chọc nổi Lý gia. Lý Uyên Vân mặc dù là phàm nhân nhưng cũng là dòng chính thế gia cho nên ít người dám động tới hắn.

Người này phẩy tay áo bỏ đi, Lý Uyên Vân thì tiếp tục cúi gằm mặt xuống trước bậc thang. Y hiện giờ đã hơn ba mươi tuổi, vốn đã già, cha là Lý Huyền Lĩnh vừa chết nên hắn càng nhìn càng già hơn.

“Thế gia dòng chính lại phải làm công việc tùy tùng…”

Lý Uyên Vân đã từng khen ngợi tộc quy quản thúc tộc nhân này nhất, hiện giờ quy củ này quản đến trên người hắn thì lại lộ ra vẻ không còn sảng khoái như trước, chỉ nhìn chằm chằm người lui tới, không biết làm sao.

Đợi trong giây lát, rốt cục cũng có một tu sĩ mặc áo bào màu đen dừng bước, chuông gió phía trước cửa leng keng vang lên, Lý Uyên Vân biết là tu sĩ luyện khí nên vội vàng đứng dậy cung kính nói:

“Mời tiền bối vào!”

“Ừm.”

Giọng nói của tu sĩ này khàn khàn, đội mũ rộng vành rũ xuống không thấy được gương mặt, âm thanh trầm khàn khiến Lý Uyên Vân không nhịn được ngẩng đầu lên nhìn.

“Hừ!”

Tu sĩ mặc áo bào đen này lạnh lùng nói một tiếng, Lý Uyên Vân vội vàng cúi đầu, đi theo vào trong phòng. Lý Thu Dương ở trong góc vội vàng ngẩng đầu lên, cười cười cung kính nói:

“Tiền bối trông hơi lạ, không biết là làm nghề gì?”

Lý Uyên Vân nghe xong giọng điệu này của Lý Thu Dương liền hiểu được hơn phân nửa là tu sĩ chính pháp Luyện Khí hậu kỳ thậm chí là Luyện Khí đỉnh phong, yên lặng rời khỏi một bước.

Tu sĩ mặc áo bào màu đen làm động tác gật đầu, nhìn chằm chằm hắn một hồi rồi lại nhìn quanh bốn phía giống như đang ước lượng giá trị của hàng hóa, diện mạo che giấu trong tấm lụa đen, mặc quần áo quái dị, trầm giọng nói:

“Nhìn xem vật này đi.”

Nói xong, y búng ngón tay làm lộ ra một viên ngọc châu đen nhánh, Lý Thu Dương vội vàng tiếp nhận, nhìn kỹ.

Ngọc châu này lớn chừng nắm tay, Lý Thu Dương đưa tay tiếp nhận chỉ cảm giác được tay hơi tê dại, có chút tối nên cái gì cũng nhìn không ra.

Lý Thu Dương nhìn một hồi cũng không phát hiện đầu mối gì, dùng linh thức dò xét, nghi ngờ nói:

“Linh vật này của tiền bối hiếm có, ta thật ra chưa thấy qua, cửa hàng nhà ta thu linh vật không nhiều lắm, kính xin tiền bối thứ lỗi… Có phải là linh vật cấp bậc Luyện Khí không?”

“Ha ha ha!”

Tu sĩ mặc áo bào màu đen cười lạnh một tiếng, trường kiếm trong tay vỗ lên bàn, phát ra một tiếng vang thật lớn, Lý Thu Dương cùng Lý Uyên Vân sợ tới mức đều là sửng sốt, tu sĩ này nói:

“Mở cửa hàng, ngay cả linh vật cũng không biết được hết! Lê Kính Lý gia chỉ có trình độ này sao?! Buồn cười?!”

Chương 552: Hàn Lẫm (Cầu chương cho Minh chủ Đơn Sát Lục Thứ)

Lời vừa nói ra, sắc mặt Lý Thu Dương nhất thời biến đổi, trong lòng giận thầm một trận, nghĩ:

“Xem ra là đến đập phá quán!”

Mặc dù người này lai giả bất thiện nhưng Lý Thu Dương vẫn nhẫn nại, ăn nói khép nép:

“Kính xin tiền bối đợi một chút, tiểu nhân đi mời chưởng quỹ… Kiến thức của hắn rộng rãi, nhất định có thể nhận biết vật này.”

Nói xong hai tay giao bảo châu này cho hắn, tu sĩ áo đen này tựa hồ không sợ hãi, tiện tay thu hồi bảo châu, xua tay nói:

“Cút!”

Lý Thu Dương nhịn xuống, tu sĩ áo bào đen này tham lam nhìn một vòng, nhìn chằm chằm đồ đạc cùng linh vật trong cửa hàng, lầm bầm nỉ non.

Lý Uyên Vân yên lặng núp trong bóng tối không dám lên tiếng, mãi đến khi Lý Huyền Tuyên trên lầu đi xuống, cười khanh khách nói:

“Kẻ hèn Lý Huyền Tuyên, là chưởng quỹ của tiểu điếm, không tiếp đón từ xa, không tiếp đón từ xa!”

Tu sĩ mặc áo bào màu đen liếc hắn một cái, đặt viên bảo châu trong tay lên bàn, kiêu ngạo nói:

“Ngươi có nhận ra vật này không?”

Lý Huyền Tuyên vội vàng đi tới trước mặt y tiếp nhận ngọc châu kia, cẩn thận quan sát một hồi, cảm giác vô cùng quen thuộc, như có điều suy nghĩ, âm thầm nói:

“Lớn bằng nắm tay, cầm vào tay tê dại, rơi khỏi tay, đen nhánh, không ánh sáng, không màu sắc.”

“Hình như đã từng thấy miêu tả về vật này…”

Hắn suy nghĩ trong đầu, run lên như bị điện giật, tựa như có sấm sét nổ vang, trong lòng nghiến răng nghiến lợi:

“Thì ra là vật này…”

Ngọc chây này từng xuất hiện vô số lần trong giấc mộng của Lý Huyền Tuyên, giống như hắn đã thấy miêu tả về ngọc châu này vô số lần, hắn ngủ lần nào cũng mơ thấy nó, cuối cùng cũng chỉ có thể thống khổ tỉnh lại, bóp nát mép giường trong tay…

Vật này nhìn qua là vô hại nhưng lại có thể nổ chết trưởng tử đắc ý nhất của hắn, khiến cho cả đời hắn phải rơi vào hối hận vô hạn, thế cho nên hắn rõ ràng chưa từng thấy qua nhưng lại có thể liếc mắt một cái nhận ra.

“Chưởng quỹ!”

Giọng nói khàn khàn của tu sĩ mặc áo bào màu đen kia làm hắn bừng tỉnh, lúc này Lý Huyền Tuyên mới phát hiện mặt mình đầy mồ hôi lạnh, vẫn ngơ ngác đứng tại chỗ, tất cả thần trí trở về trong đầu, khắp cả người phát lạnh.

Hắn cầm tay áo lau mặt, kiềm chế xúc động muốn ném thứ này ra, mỉm cười, đặt nó lên bàn.

Tu sĩ mặc áo bào màu đen dường như nổi lên sự nghi ngờ trong lòng, từ trong chiếc nón bắn ra một ánh mắt hung ác, nhìn chằm chằm Lý Huyền Tuyên, lạnh lùng nói:

“Đại nhân có nhận ra vật này không?”

Lý Huyền Tuyên duỗi người ra, trong lúc nhất thời không dám mở miệng, trong đầu hiện lên vô số ý niệm:

“Vì sao người này lại ở chỗ này… Xem ra là nhận ra vật này, vì sao như thế?”

“Đây là ý gì? Phường thị Tiêu gia… Có ai dám đập phá?”

Hắn chậm rãi thở ra một hơi, ôn hòa nói:

“Thực không dám giấu giếm, mắt tại hạ không thấy được, thực sự không thể nhận ra…”

“Hừ!”

Tu sĩ mặc áo bào màu đen này vỗ bàn đứng lên, đang muốn nổi giận thì liền thấy Lý Huyền Tuyên dừng lại, có chút chần chờ nói:

“Nhưng mà…”

“Nhưng mà cái gì?”

Âm thanh nghẹn trong cổ họng, tu sĩ mặc áo bào màu đen bất mãn nhìn về phía hắn, gầm lên một tiếng.

“Nếu ta nhìn không lầm, vật này thuộc tính lôi hỏa, thuật pháp bên trong vô cùng thần diệu, có lẽ có sức mạnh cực lớn.”

“Ồ?”

Tu sĩ áo đen này có vẻ hơi kinh ngạc, ước chừng dừng lại một hơi, tựa hồ nổi lên hứng thú, trầm giọng nói:

“Chưởng quỹ thật là tinh mắt…”

Tu sĩ mặc áo bào màu đen xoa góc mũ, hứng thú nhìn Lý Huyền Tuyên khiến hắn lạnh cả người, Lý Huyền Tuyên nhìn động tác nhỏ của hắn, cảm thấy giật mình, thấp giọng nói:

“ Điều này còn không dễ dàng? Nhà ta có bí pháp độc môn! Học thuật này liền có thể nhận ra linh vật, bảo vệ mình khỏi nguy.”

“Nói nghe một chút?”

Tu sĩ mặc áo bào màu đen nhìn chằm chằm Lý Huyền Tuyên, toát ra vài phần tham lam, Lý Huyền Tuyên chỉ nói:

“Tiền bối chờ một chút!”

Vì thế hắn bình tĩnh đứng dậy, đóng cửa lại, hai mắt nhìn ra ngoài, quả nhiên thấy bên ngoài cửa hàng có tu sĩ tranh chấp, mỗi người đều là nhân vật Luyện Khí hậu kỳ đỉnh phong, dây dưa không ngớt, đã có hai cửa hàng bị đập.

Trong lòng hắn lạnh toát, cười khanh khách quay đầu, tu sĩ mặc áo bào màu đen kia đang lạnh lùng nhìn chằm chằm hắn, Lý Huyền Tuyên vội thấp giọng nói:

“Tiền bối có chỗ không biết, nhà ta có một thuật pháp gọi là [Thanh Mục Linh Đồng], là đồng thuật thượng hạng, nếu là tiền bối ra giá cao, ta liền vụng trộm đưa cho ngài!”

“Thì ra là thế!”

Tu sĩ áo đen lập tức mừng rỡ, công pháp bí tịch là khó có được nhất, đều ở trong đầu các nhà, khó cướp được nhất, trong lòng âm thầm so đo:

“Mặc kệ hắn muốn bao nhiêu, trước tiên lấy công pháp này ra, đến lúc đó giết chóc náo loạn… Hai người, một người tạp khí, một người Luyện Khí sơ kỳ, cuối cùng không phải là rơi vào túi lão tử sao?”

Chương 553: Tiến về Đông Hải (1)

Lý Huyền Tuyên liếc mắt nhìn hắn, sau đó ngồi xuống, vén tay áo lên, vuốt râu, nói thẳng:

“Đạo gia thật lanh lẹ, bí pháp này của ta là đồng thuật khó có được, ba trăm linh thạch!”

Đây là chào giá trên trời, vốn là một con số khoa trương, nhưng tên tu sĩ này cũng không thèm để ý nhiều, mắt thấy thời gian ước định đã đến, đâu còn tâm tư dây dưa với hắn, chỉ nói:

“Thành giao! Mau giao bí pháp ra! Đừng lề mề nữa!”

Lý Huyền Tuyên thấy hắn không ra giá, chỉ lên tiếng đáp ứng. Vốn dĩ bảy thành nắm chắc giờ lại tăng thêm hai phần, gần như kết luận đám tu sĩ này không có ý tốt, vì vậy cười nói:

“Đạo gia xa hoa quá, vậy theo ta tới chỗ người Tiêu gia định ra khế ước, hai bên thoả thuận xong tiền hàng là được…”

Tu sĩ áo đen này cũng không phải người ngu, bỗng nhiên biến sắc, giọng nói lạnh xuống, trầm giọng nói:

“Khế ước gì!”

Mặt Lý Huyền Tuyên lộ vẻ nghi hoặc, giải thích:

“Tiền bối lần đầu tiên đến đây à? Trong phường thị, chuyện mua bán liên quan tới mấy trăm linh thạch đều phải đến tay người Tiêu gia, lập khế ước, tránh cho giao hàng sai lầm, khiến tiền bối chịu thiệt…”

Tu sĩ áo đen này không kiên nhẫn, sao có thể để hắn tìm tu sĩ Tiêu gia tới? Chỉ trầm giọng nói:

“Ta không cần khế ước của Tiêu gia! Ngươi chỉ cần giao bí pháp này cho ta, ta gia tự có thể hiểu!”

Lý Huyền Tuyên gật đầu cười bồi, mở miệng nói:

“Tiền bối cứ việc trả đủ thù lao, ta sai thuộc hạ đi lấy khế ước kia, không có gì đáng ngại, không có gì đáng ngại…”

Vì thế liếc mắt ra hiệu với Lý Thu Dương, Lý Thu Dương vội vàng đi ra ngoài. Tu sĩ mặc hắc bào này hừ lạnh một tiếng, tay đảo một vòng về túi trữ vật bên hông, lập tức pháp khí có pháp quang lưu chuyển rơi ra rầm rầm.

Một đống pháp khí đao kiếm rìu đủ các loại, hoặc là không trọn vẹn không chịu nổi, hoặc là phẩm tướng còn tốt, chỉ là trên đầu loang lổ vết máu, có cả đồ mới lẫn đồ cũ, đại bộ phận đều có dính vết máu khô màu đóng thành mảng bên ngoài, trong lúc va chạm rơi xuống, hóa thành từng mảnh vỡ.

“Pháp khí này có cả pháp khí thai tức, ngươi tính toán một chút, có thể thế chấp không?”

Giọng nói của người này quanh quẩn trong không trung, bụi màu nâu bay lả tả dưới ánh mặt trời. Lý Huyền Tuyên yên lặng thở ra một hơi, kinh hồn bạt vía giả bộ tính toán.

Trong lòng âm thầm so đo:

“Người này tám chín phần mười là ma tu từ phương bắc… Một đám người ẩn núp tiến vào quan vân phong phường thị. Hạt lôi hỏa châu kia uy lực to lớn, tuyệt không phải dùng để đối phó tiểu nhân vật như ta, quá nửa là dùng để phá hư trận điểm của phường thị Quan Vân Phong này…”

Ánh mắt của hắn xuyên qua đống pháp khí này một hồi, cửa hàng này không giữ được nữa, mình đã để Lý Thu Dương rời đi, hẳn là hắn sẽ không ngu đến mức xem không hiểu ánh mắt.

“Chuyện gì xảy ra! Sao ngươi lại làm như vậy!”

“Im lặng! Không được ra tay trong phường thị!”

Tiếng huyên náo bên ngoài đã càng lúc càng lớn, thậm chí có tiếng pháp lực va chạm nổ vang cùng tiếng pháp khí va chạm. Mắt thấy thời gian đám người này động thủ càng ngày càng gần, trong lòng Lý Huyền Tuyên như lửa đốt, thấp giọng nói:

“Đạo gia, số lượng này chưa đủ ba trăm!”

“Không đủ?!”

Tu sĩ mặc hắc bào này càng không kiên nhẫn, phất tay muốn tiếp tục lấy từ trong túi trữ vật ra ngoài, nhưng Lý Huyền Tuyên lại cố nặn ra vẻ mặt tham lam, quát lên với Lý Uyên Vân bên cạnh:

“Đi ra ngoài!”

Lý Uyên Vân vội vàng cùng mấy học đồ khác trong cửa hàng lui xuống, trong lòng Lý Huyền Tuyên hơi buông lỏng, liên tục nói:

“Đạo gia! Đạo gia! Tiểu nhân còn muốn nhìn xem vật đạo gia nắm giữ lúc trước… Tiểu nhân kinh doanh ở cửa hàng này nhiều năm, còn chưa từng thấy bảo vật nào tốt như vậy, vật kia hiếm có, hẳn có thể bán được giá cao!”

“A?”

Tu sĩ mặc hắc bào hơi sững sờ, như nghe được chuyện gì buồn cười, cười ha ha, ước chừng qua mấy hơi thở mới dừng lại, từ trong tay áo lấy ra một viên ngọc châu đen nhánh, cười mắng:

“Tên này cũng có vài phần ánh mắt! Cầm lấy đi!”

Cầm Lôi Hỏa Châu trong tay ném về phía Lý Huyền Tuyên, nhìn hắn luống cuống tay chân nhận lấy, tu sĩ mặc hắc bào lạnh lùng nói:

“Lần này ngươi có thể giao bí pháp kia cho ta rồi chứ!”

“Tất nhiên! Tất nhiên!”

Lý Huyền Tuyên tham lam híp mắt nhìn bảo châu, lấy một miếng ngọc giản từ trong túi trữ vật bên hông ra, thờ ơ đưa tới trước mặt hắn.

Tu sĩ mặc hắc bào nhận lấy ngọc giản, đưa linh thức vào trong. Lý Huyền Tuyên ở trước mặt nhân cơ hội đột nhiên phát tác hung hãn, lật tung một đống pháp khí trước mặt lên, phá cửa phóng lao ra ngoài.

“Hả?”

Tu sĩ áo đen này lập tức nổi giận, linh thức đảo qua liền biết ngọc giản trong tay không phải bí pháp gì, chỉ là một số sách vụn vặt trong du ký tu hành, quát lớn:

“Thật can đảm!”

Vì vậy hắn giậm mạnh chân, trên người bốc lên một luồng khí trắng, khiến căn phòng nhỏ lung la lung lay. Bản thân hắn mượn lực chộp về phía Lý Huyền Tuyên, chưởng phong hóa thành từng sợi khí lưu màu trắng trên không trung, phun mạnh đến người Lý Huyền Tuyên.

Sắc mặt Lý Huyền Tuyên âm trầm, trong tay đã nắm một tấm phù lục ánh vàng rực rỡ, thả ra một đạo kim quang bao phủ hắn vào trong, trên người toát ra một đạo huyết quang nồng đậm, rút lui như gió.

“Oanh!”

Chương 554: Tiến về Đông Hải (2)

Hộ thuẫn màu vàng kim trên người Lý Huyền Tuyên chỉ chống đỡ được mấy hơi thở trước luồng khí lưu này sau đó vỡ vụn như trứng gà. Hắn ta không kịp né tránh, da thịt trên tay bị luồng khí trắng này quét qua, lập tức biến mất một mảnh, có thể thấy được xương trắng âm u.

Hắn nghiến răng nghiến lợi ép tiếng kêu đau vào trong cổ họng, hội tụ pháp lực toàn thân, cố gắng ngăn cản công kích của tu sĩ mặc hắc bào này, lui ra mấy bước, cưỡi gió bay lên.

Phù lục Lý Huyền Tuyên vẽ ra đã được đổi lấy linh thạch đưa về nhà, chưa bao giờ chuẩn bị thứ gì tốt cho mình, chỉ cho rằng ở trong phường thị an toàn, ngay cả phù lục cũng chỉ là cấp bậc Luyện Khí, lập tức bị người ta đánh nát chỉ bằng một chưởng, hơi hối hận.

“A a a!”

Tất cả chỉ trong nháy mắt, học đồ canh giữ chỉ là Thai Tức cảnh, nào có phản ứng kịp, tính cả mấy học đồ ngồi trước cửa hàng này cũng bị luồng khí này chấn nhiếp, phát ra tiếng kêu thảm thiết không giống người.

Nửa người trên của học đồ canh giữ trước cửa trực tiếp hóa thành khoảng không, nửa người dưới da thịt tiêu tan, chỉ còn lại hai cái xương đùi trắng bóng, đứng trên mặt đất lẻ loi trơ trọi. Mấy học đồ xếp hàng đều có thảm trạng, người bị đánh bay đầu trực tiếp mất mạng, còn đầu thì có thể khóc hai tiếng, cũng bịch ngã xuống.

Ngược lại Lý Uyên Vân bên cạnh đang vây quanh trên đường xem náo nhiệt, cũng không dính vào đạo khí lưu kia, chỉ bị dọa ra một thân mồ hôi lạnh, sợ hãi kêu lên.

Mắt thấy một học đồ nào đó mất đi nửa người dưới gào khóc thảm thiết, đưa bàn tay đỏ như máu vội vã bò về phía hắn, kéo ra đầy vết máu. Đầu hắn đầy mồ hôi, nhảy lên từ dưới đất, xoay người bỏ chạy.

Lý Huyền Tuyên không kịp bận tâm tới vết thương trên người, tu sĩ áo bào đen họ Cung kia đã cất bước rút ngắn khoảng cách, mũ rộng vành vung lên cao, lộ ra gương mặt đầy vết sẹo, ánh mắt ác độc hung ác, trên không trung mắng:

“Dám lừa gạt ta?”

Lý Huyền Tuyên chửi ầm lên trong lòng, tay giơ lên cao. Ngọc châu đen kịt được hắn ném ra bay vụt như tia chớp, rơi xuống mặt tu sĩ họ Cung. Bản thân hắn thì phát động Huyết Độn Thuật, giống như một tia sáng đỏ bay xa.

“Buồn cười!”

Lôi Hỏa Châu này nhất định phải phối hợp với pháp thuật và khẩu quyết tương ứng mới có thể dẫn nổ, tu sĩ họ Cung này dám giao thuật lôi vào tay Lý Huyền Tuyên mà không chút sợ hãi. Hắn thấy Lý Huyền Tuyên ném tới như thế, chỉ hừ lạnh một tiếng, tiếp tục đi về phía trước.

“Oanh!”

Hạt châu đen kịt kia lại phun ra một trận đốm lửa đỏ đậm trên không trung, chiếu lên mặt mũi tu sĩ họ Cung vàng óng. Hắn ngẩn người, thất thanh nói:

“Không có khả năng!”

Hắn gần như nắm chặt phù lục trong tay áo theo phản xạ có điều kiện, hai ngón tay xiết chặt, mắt thấy phù lục sắp phát động, cũng cố gắng khắc chế xúc động, thối lui vài bước, nhìn hoa lửa nho nhỏ rơi xuống ngọc châu màu đen.

“Hô…”

Tu sĩ họ Cung kinh hãi đổ mồ hôi lạnh, đưa tay hút lấy viên ngọc châu kia, cười lạnh một tiếng, nhìn luồng sáng đỏ như máu đã bay ra xa, phỏng chừng trì hoãn như vậy không biết phải mất bao lâu mới có thể đuổi kịp, đành phải thấp giọng nói:

“Ngược lại cũng thông minh, còn dán một tấm bùa lên trên thuật lôi, thiếu chút nữa lừa được ta… May mà lão tử thân kinh bách chiến, nếu không còn phải lãng phí một tấm phù hộ thân.”

“Đáng tiếc ta còn phải đi trận điểm, chỉ có thể buông tha người này trước… Lý gia! Nghe nói là thế gia kiếm tiên, nếu Lý Thông Nhai chết, ta cũng có thể dẫn người đi qua chỗ đó…”

Hắn nhìn chằm chằm Lý Huyền Tuyên đã đi xa, rồi đột nhiên quay đầu. Lý Uyên Vân đã bò dậy, chỉ trong mấy hơi thở đã chạy được hơn mười thước. Tu sĩ mặc hắc bào cười lạnh một tiếng, bấm tay bắn ra.

“A!”

Một đạo bạch mang như sao băng đuổi theo phía sau lưng hắn, Lý Uyên Vân chỉ kịp kêu đau một tiếng, da thịt trên người tiêu tán, hóa thành một mảnh xương trắng rơi lả tả khắp nơi.

Trong phường thị đã loạn lên, khắp nơi có thể thấy được dấu vết đấu pháp. Trên bầu trời, đại trận màu trắng lúc sáng lúc tối, tu sĩ họ Cung không hề tức giận, cười ha ha, bay về phía trận điểm đã tính ra trước.

Lý Huyền Tuyên cưỡi huyết độn thuật vội vã chạy đi, đầu đụng vào đại trận Tiêu gia. Đại trận này lúc sáng lúc tối, khí tức như sóng nước chập trùng, hiển nhiên là trong ngoài đều khốn đốn, sắp tan vỡ.

Hắn tập trung nhìn vào, rõ ràng là lúc giữa trưa, bên ngoài lại tối đen như mực, khói đen cuồn cuộn, dừng lại hai hơi, không dám ra ngoài.

“Ai biết bên ngoài có bao nhiêu ma tu chờ đợi, chỉ chờ đại trận này vỡ, lập tức chen chúc mà vào, chia cắt thịnh yến này… Giờ phút này lỗ mãng bay ra ngoài, chỉ sợ cũng gặp độc thủ, trở thành món ăn khai vị cho những ma tu này.”

Chỉ là huyết khí và pháp lực trong cơ thể cuồn cuộn như nước sông trút xuống, Lý Huyền Tuyên thật sự chống đỡ không nổi, độn quang lại đỏ bừng một mảnh, rất dễ thấy, không dám duy trì nữa.

Quay đầu lại thấy tu sĩ họ Cung kia chưa từng đuổi theo. Lý Huyền Tuyên vội vàng ngừng pháp thuật, rơi xuống trên đường, ho khan hai tiếng. Trên người không có chỗ nào không đau, dùng linh lực chữa thương từ từ, chỉ cảm thấy vết thương không quá trí mạng nhưng khuôn mặt hắn vẫn tái mét.

Chương 555: Mâu Đà (1)

“Còn tốt, còn tốt.”

Lý Huyền Tuyên lại âm thầm thở phào nhẹ nhõm, Huyết Độn Thuật này bá đạo, cứng rắn dựa vào đạo pháp thuật này thoát thân khỏi tình thế tất phải chết. Hắn vốn tưởng rằng sẽ đại thương nguyên khí, không còn sống được bao lâu nữa, không ngờ chỉ giảm tuổi thọ, dung nhan biến đổi, trong lòng lập tức vui vẻ.

“Tê!”

Vết thương trên tay sâu có thể thấy được xương, máu chảy không ngừng, Lý Huyền Tuyên vừa dùng pháp lực phong bế vết thương, thi triển mấy thuật pháp chữa trị, lại ăn vào hai viên đan dược, thầm nói:

“Lần này không thể ra ngoài, Thu Dương hẳn còn ở trong phường thị, chỉ là không biết ở góc nào… Đứa nhỏ Uyên Vân này là không giữ được…”

Trong lòng Lý Huyền Tuyên hít thở không thông, đời chữ huyền của Trọng mạch là Lý Huyền Lĩnh mới chết không lâu, Lý Thông Nhai đã tọa hóa, hiện tại con trai của Lý Huyền Lĩnh lại chết trong phường thị, khiến hắn áy náy khó chịu…

Nếu không phải hiện tại Lý Thanh Hồng là một trong hai người có tu vi cao nhất trong gia tộc, lại có hai huynh đệ Hi Tuyền và Hi Tuấn trên thân có linh khiếu, thiên phú cũng không kém, Trọng Mạch suýt nữa đã bị cắt đứt từ đây, phai mờ trong đám người. Lý Huyền Tuyên nghĩ đến đây, chỉ cảm thấy tinh thần u ám, buồn bã, số tuổi thọ vừa mất của mình cũng không tính là gì.

Nhìn lên bầu trời, hiện tại chỉ có thể chờ những ma tu lẫn vào trong đó đánh vỡ đại trận, đám ma tu bên ngoài chen chúc vào, phân tán trong phường thị, lúc này mới có cơ hội chạy thoát.

Nghỉ ngơi tại chỗ một lát, Lý Huyền Tuyên được cơ hội thở dốc, điều chỉnh khí cơ trong cơ thể một chút, đầu óc nhanh chóng vận chuyển:

“Chuyện này tới đột ngột như vậy, rõ ràng nói ma tu còn đang hoạt động ở Khuẩn Lâm quận… Sao lại vượt qua Khuẩn lâm nguyên bao la, xuất hiện ở quận Lê Hạ như vào chỗ không người…”

“Việc này Tiêu Sơ Đình có biết không?!”

Hắn yên lặng núp ở trong góc, tránh bị người khác phát hiện, không nhịn được mà suy nghĩ…

“Trong phường thị luôn luôn là Tiêu Ung Linh đóng giữ, nhưng năm năm trước tu sĩ Trúc Cơ Tiêu Ung Linh bị điều đi, chỉ còn lại Tiêu Như Dự luyện khí… Không, có lẽ Tiêu Như Dự đã sớm không ở trên núi!”

Lý Huyền Tuyên ngẩng đầu, nhìn Quan Vân Phong đen nghịt dưới mây đen, trong lòng bất an. Ngay cả tu sĩ Luyện Khí đỉnh phong họ Cung cũng chỉ được phái tới phường thị làm nội ứng, đám tu sĩ hắc bào vây quanh Quan Vân Phong chỉ có thể Trúc Cơ!

“Bốn vị…”

Lý Huyền Tuyên ngưng thần quan sát một chút, im lặng không nói. Sau khi Tiêu Ung Linh bị điều đi, tu sĩ Trúc Cơ của Tiêu gia đóng trong phường thị Quan Vân phong chỉ còn lại một đến hai vị, chắc là đánh không lại, cho nên co đầu rút cổ không ra.

“Từ Hàm Ưu phong đến đây cần thời gian một nén hương, hiện tại đã qua một phần tư.”

Sắc mặt Lý Huyền Tuyên khó coi. Tu vi của hắn không cao, nhưng chỉ là Luyện Khí tầng ba, lại không giỏi đánh nhau, đợi lát nữa nếu như hỗn loạn, chỉ sợ sẽ không có kết quả tốt.

————

“Oanh!”

Lầu các trước mặt nổ tung, ánh lửa nóng rực đập vào mặt, bước chân vội vã của Lý Thu Dương im bặt, nhìn ánh sáng đầy trời, trong lòng chính là thiên nhân giao chiến:

“Quá nửa tu sĩ mặc hắc bào kia là ma tu… Tuyên ca thả ta ra hẳn là muốn cầu viện Tiêu gia… Nhưng bộ dáng hiện tại, bản thân người Tiêu gia khó có thể bảo toàn, đâu thể rảnh rỗi mà rảnh rỗi ra tay!”

Phường thị Quan Vân phong được xây dựng xung quanh Quan Vân phong, lấy đại trận trên Quan Vân phong làm trận chính. Trong phường thị có rất nhiều tiết điểm, bao phủ toàn bộ phường thị. Hiện tại, trên Quan Vân phong mây đen dày đặc, lờ mờ còn có thể nhìn thấy mấy tu sĩ áo đen đứng trên không, Lý Thu Dương càng không thể lên núi cầu viện.

Xung quanh đã có tu sĩ đồ đen ra tay đánh nhau cùng cướp đoạt, tiếng gầm thét liên tiếp vang lên, trong lòng Lý Thu Dương âm thầm dâng lên dự cảm chẳng lành, trốn dưới góc mái hiên, có chút lo lắng thầm nghĩ:

“Chắc hẳn Tuyên ca nhi đã đánh nhau với người nọ, người này là Luyện Khí đỉnh phong, Tuyên ca sao có thể là đối thủ của hắn…”

Nghĩ đến đây, Lý Thu Dương muốn nhấc chân, nhưng lại gắt gao đứng tại chỗ không dám nhúc nhích:

“Nhưng ta chỉ là tu sĩ tạp khí, đừng nói giết trở về cứu Tuyên ca, lần này ra ngoài có thể bị ma tu đánh chết, đâu có năng lực giúp hắn!”

Máu thịt bên ngoài bay tứ tung, tiếng kêu thảm thiết liên tục. Hắn khẽ cắn môi, hiểu rằng nếu ở lại nơi này sớm muộn gì cũng bị đám ma tu kia phát hiện, tay bấm một pháp quyết thu liễm khí, thận trọng dời ra ngoài.

Ma tu trước mắt này mặc hắc bào, chính là Luyện Khí tiền kỳ, tay cầm một thanh đại phủ, trên đầu huyết quang uyển chuyển, chém tới phía trước thế như chẻ tre, thỉnh thoảng cười to hai tiếng, phát ra từng đợt mắng to.

Mấy tu sĩ đối diện kết thành trận, thoạt nhìn là người Tiêu gia, dẫn đầu một người mới tấn cấp luyện khí. Lý Thu Dương ở trong phường thị ngây người nhiều năm, còn quen biết người này, từng có một hai lần giao tình.

Phía sau là năm tu sĩ Thai Tức tầng ba, tầng bốn, trong tay nắm pháp quang, phun ra kết thành một tiểu trận, dưới sự chém giết của người này đã lung lay sắp đổ.

Chương 556: Mâu Đà (2)

Trong lòng Lý Thu Dương âm thầm sợ hãi, hắn ở trong phường thị đã từng thấy tu sĩ Tiêu gia hòa giải tranh cãi vài lần, đều bắt giữ tu sĩ gây sự rất dứt khoát lưu loát, đây là lần đầu thấy chiến trận lớn như vậy, thầm nghĩ:

“Công pháp của Tiêu gia cao thâm, luôn được tính là cường thế trong cùng cấp, vậy mà phải kết trận mới có thể miễn cưỡng ngăn cản ma tu trước mặt!”

Hắn sờ sờ tay áo, mò ra hai tấm phù lục, một tấm Luyện Khí sơ kỳ, một tấm Luyện Khí trung kỳ, vốn định đưa vào trong cửa hàng bán, lập tức yên lặng lấy ra, nắm chặt trong lòng bàn tay.

Tu sĩ Tiêu gia kia gấp đến độ đầu đầy mồ hôi, lơ đãng ngẩng đầu liếc nhìn, bỗng nhiên nhìn thấy Lý Thu Dương trốn dưới mái hiên phía xa, trong lòng vui mừng, trên mặt giả bộ như càng lo lắng, tay thì âm thầm tụ lực, chỉ chờ phối hợp với hắn.

Lý Thu Dương bị hắn ném một cái ánh mắt, trong lòng hiểu rõ, chậm rãi quán chú pháp lực vào phù lục trong tay, sáng lên từng đạo hồng mang, hét lớn một tiếng:

“Chết!”

Pháp thuật trong tay Lý Thu Dương bừng bừng lửa, giống như một luồng sáng, đổ ập xuống người nọ. Người này đặt toàn bộ sự chú ý lên đám người Tiêu gia trước mặt, chỉ cảm thấy lông tơ dựng đứng, vội vàng quay đầu.

“Tặc tử giỏi lắm!”

Ma tu kia thấy hỏa thuật này trong khoảnh khắc đã đến trước mặt, trong tay vội vàng biến chiêu, đi ngăn cản pháp thuật kia. Người này kinh nghiệm phong phú, công pháp mạnh mẽ, hắn đang cứng rắn hồi phục lại khí lực, thi pháp ngăn cản.

Người Tiêu gia phía sau lại không cho hắn cơ hội, vung pháp khí, quát lên:

“Chấn lục càn tam, tiến vị vi công! Biến trận!”

Kim quang tích súc đã lâu trong tay hắn tràn trề ra, pháp lực mấy tu sĩ Thai Tức phía sau cung cấp liên tục không ngừng, khiến pháp thuật trong tay hắn càng phát sáng, hóa thành một hình lục lăng màu vàng, như gió bay về phía hắn.

“Con mẹ nó!”

Tu sĩ Luyện Khí bình thường gặp phải giáp công, tất nhiên không giữ được mạng nhỏ này, nhưng ma tu này không giống bình thường, trên người bốc lên huyết quang, sau lưng hiện ra một đạo tiểu thuẫn màu đỏ.

“Keng!”

Trường phủ trong tay ma tu giơ cao, huyết quang bừng bừng, một phủ đã đánh cho pháp thuật của Lý Thu Dương tan thành mảnh nhỏ, đạo kim quang đã đánh tới phía sau lưng hắn.

Tiểu thuẫn này chỉ cản được một hơi, sau đó biến mất không còn thấy bóng dáng tăm hơi trước mặt kim quang óng ánh kia. Tuy ngắn ngủi, nhưng nó có thể khiến tu sĩ này điều chỉnh vị trí, cứng rắn né qua chỗ yếu hại.

Chỉ nghe phốc một tiếng, huyết quang hiện ra. Ma tu này bị chặt đứt hơn phân nửa thân thể, cánh tay trái rơi xuống, nửa người bên trái chỉ còn lại hơn nửa chân, một mảng lớn nội tạng quay cuồng rơi xuống.

Ma tu kia nhe răng trợn mắt mắng một câu, tay bấm quyết, máu thịt ly thể trên không trung còn chưa rơi xuống đất đã hóa thành một nắm sương máu, cuốn tới như gió xoáy, kéo hơn nửa thân thể còn lại của người này lên, lại tiến vào sâu trong ngõ nhỏ như gió xoáy.

Lý Thu Dương lúc trước chưa bao giờ thấy ma tu, mắt thấy kẻ địch trọng thương chỉ trong chớp mắt đã biến mất không thấy gì nữa, nhất thời sửng sốt, thất thanh nói:

“Như thế này cũng có thể trốn! Như vậy cũng có thể sống sao?”

“Thu Dương ca!”

Tu sĩ Tiêu gia trước mặt đã tán đi tiểu trận, vội vã nghênh đón, cảm kích nói:

“Đa tạ Thu Dương ca xuất thủ tương trợ!”

“Không có gì đáng ngại!”

Lý Thu Dương đáp một câu, có chút sững sờ, chỉ cảm thấy thủ đoạn của người này thần kỳ, khó có thể tin nói:

“Cứ để hắn đi như vậy sao!”

Thấy Lý Thu Dương còn chưa kịp phản ứng từ trong thủ đoạn của người này, tu sĩ Tiêu gia cười khổ một tiếng, thấp giọng nói:

“Thu Dương ca có điều không biết, ma tu này am hiểu nhất là giữ mạng, là người khó vẫn lạc nhất trong chư đạo, thuật pháp rất quỷ dị, khó có thể đối phó.”

“Huống chi ma tu này không coi trọng thân thể giống như Thích Tu, tuy không đến mức tùy ý thay đổi như Thích Tu, nhưng cũng không quan trọng như chúng ta. Đừng nhìn hắn bị thương nặng, hút huyết khí ma khí mấy ngày là có thể phục hồi như cũ.”

Tu sĩ Tiêu gia đang giải thích, đại trận màu trắng che khuất bầu trời lại nổ vang ầm ầm, hiện ra từng vết rách, mấy người đều biến sắc, toát ra vẻ sợ hãi.

Lý Thu Dương vội vàng nói:

“Vậy chúng ta hãy mau rời đi! Vạn nhất ma tu này ra ngoài gọi cứu binh, mang người chạy đến, chúng ta há còn mạng!”

“Đúng thế!”

Tu sĩ Tiêu gia cũng biến sắc, trầm giọng nói:

“Xem ra bên ngoài phường thị vẫn là các ma tu vây công, hiện tại đã ra ngoài không được, trên Quan Vân Phong còn có một tầng đại trận, không bằng Thu Dương ca theo ta cùng đi Quan Vân Phong ở trung tâm phường thị?”

“Quan Vân Phong có Trúc Cơ tọa trấn, cộng thêm đại trận này kiên trì, nghĩ đến hẳn là có thể chống đỡ viện trợ của nhà ta đến đây, bảo vệ chúng ta bình an vô sự…”

Lý Thu Dương lắc đầu, lấy một miếng ngọc bội từ trong túi trữ vật ra, cẩn thận cảm nhận phương hướng chỉ dẫn một chút, đáp:

“Tuyên ca nhà ta còn đang trong phường thị, Thu Dương còn muốn đi giúp đỡ, thứ cho không thể đồng hành…”

“Hạizz!”

Tu sĩ Tiêu gia này vẻ mặt cứng đờ, cảnh tượng cướp bóc đốt giết khắp nơi trong phường thị. Lý Thu Dương chỉ là một tu sĩ tạp khí, nói ra thực lực còn không bằng tu sĩ Tiêu gia này, ở trong phường thị đừng nói tìm người, ngay cả tự vệ cũng khó.

Nhưng nhìn sắc mặt kiên định và gương mặt già nua của Lý Thu Dương, hắn cũng không tiện nói thêm gì, đành phải chắp tay, trầm giọng nói:

“Huynh đệ bảo trọng!”

Chương 557: Trấn Áp và Thụ Thương (1)

Hiện tại bay không được, vừa lên không đã trở thành bia ngắm cho rất nhiều ma tu ẩn núp trong phường thị, mấy người chỉ có thể bấm Thần Hành Thuật, vội vàng từ biệt.

Tu sĩ Tiêu gia vội vã dẫn người tiến vào trong ngõ, Lý Thu Dương thì một tay nắm phù lục trong tay áo, một tay nắm ngọc phù, vội vã chạy về phía Lý Huyền Tuyên.

————

Trên Quan Vân Phong.

Gió bắc thổi từng trận, nhẹ nhàng thổi trên đỉnh núi hàn khí bức người, Tiêu Như Dự nghiêng người đứng, mặt trầm như nước, ma vân cuồn cuộn ngoài trận, lưu động không ngừng.

Trên ngọc đài trước người hắn đặt một trận bàn, hoa văn trên đó phức tạp, sáu trận điểm lập loè sáng lên như ngôi sao, sáu cái khác thì ảm đạm không ánh sáng, tràn đầy vết rách, hiển nhiên đã bị người phá bỏ.

Khác với suy đoán của Lý Huyền Tuyên, Tiêu Như Dự không những không rời khỏi Quan Vân Phong sớm, mà thậm chí còn không chút phòng bị, sắc mặt âm trầm, nghiến răng nghiến lợi.

“Chỉ sợ… Trúng kế.”

Hắn thì thào một câu, ngọc giác (đồ vật để điều khiển trận pháp) trong lòng bàn tay hơi tỏa ánh sáng đỏ, trên đó có sáu đạo ngân quang chảy xuôi từng đợt ánh sáng:

” Phường thị ở Quan Vân, Dư Sơn, Hàm Ưu phong, Dư Viễn… Căn bản không cần nghĩ đến trong nhà có thể có cứu viện.”

Trong lòng Tiêu Như Dự lạnh lẽo, lúc này, trong ma tai, xung kích của Tiêu gia không chỉ dừng lại ở một góc Quan Vân Phong, hầu như mỗi cứ điểm đều chịu chấn động ở mức độ khác nhau, ngay cả ngọn núi chính Hàm Ưu Phong cũng bị xâm nhập.

“Lão tổ mấy tháng chưa về, ma tai đột nhiên chuyển hướng, chỉ sợ Tiêu gia ta là phải ăn chút thua thiệt!”

“Bành!”

Hắn đang yên lặng suy nghĩ, trận bàn trước mắt lại có hai trận điểm lần lượt bị dập tắt, Tiêu Như Dự yên lặng nắm chặt pháp khí trong tay, ngẩng đầu lên.

Mấy tu sĩ mặc hắc bào bên ngoài không nói một lời, lại khiến Tiêu Như Dự như lâm đại địch, thậm chí có chút khó hiểu:

“Đã nói rằng ma tai từ Khuẩn Lâm Nguyên sẽ tiến về phía bắc, từ quận Lê Hạ đông vào địa giới Tử Yên môn, vậy mà thời gian cùng hướng đi hoàn toàn thay đổi. Thanh Trì tông… Chẳng lẽ muốn trở mặt với nhà ta?”

Tiêu Như Dự đã từng quản gia ba năm, lại đến Quan Vân phong trấn thủ phường thị năm năm, đã không còn là thanh niên xung động năm đó cùng Lý Huyền Phong phẫn nộ giết người Thang Kim Môn. Hắn đã biết được quá nhiều bí ẩn, tầm mắt và phong cách hành sự đều thay đổi lớn, khó hiểu nói:

“Không có khả năng… Không có khả năng… Thanh Trì tông sao có thể trở mặt ở lúc này, cách thời gian Thượng Nguyên chân nhân đột phá ít nhất còn hơn năm mươi năm…”

Trong đầu hắn là một mảnh hỗn độn, điểm sáng trước mặt lung lay, rốt cục đột nhiên dập tắt. Đại trận màu trắng trên bầu trời hiện ra từng vết rạn, ma khí như khói như sương phun vào trong, phát ra từng tiếng gào thét chói tai.

“Công tử!”

Mặt Tiêu Như Dự trầm như nước, im lặng nhìn chằm chằm, nhưng bên cạnh có tiếng quát khẽ, một vị đao khách thân pháp phiêu dật đáp xuống trên đỉnh núi, trên người lượn lờ hai con giao long giương nanh múa vuốt, trầm giọng nói:

“Kính xin công tử mau xuống núi, giao nơi này cho Đào Kinh!”

Người này chính là đao khách Trần Đào Kinh năm đó theo Lý Thông Nhai cùng vây công Úc Ngọc Phong, đạo cơ cũng là Hạo Hãn Hải, hai con giao long màu xanh nhạt trên người giương nanh múa vuốt, có chút hung hãn.

“Đào Kinh thúc…”

Tiêu Như Dự im lặng liếc nhìn hắn, khó có thể lựa chọn, Trần Đào kinh ngạc, trầm giọng nói:

“Thuộc hạ là Hạo Hãn Hải hùng hậu nhất, có thể lấy một chế nhiều, ta đã chuẩn bị đan dược, kính xin công tử nhanh chóng rời đi.”

Tiêu Như Dự cắn răng, vội vã xuống núi, chỉ còn lại Trần Đào Kinh cầm đao đứng đó, nhìn mấy bóng người bên ngoài đại trận.

…

Lý Huyền Tuyên đợi một hồi trong một gian hàng, chỉ thấy máu tươi đầy đất, không thấy bóng người nào. Hắn lấy một tấm ngọc phù từ trong túi trữ vật ra, cẩn thận cảm nhận một chút, rồi thầm nói:

“Thu Dương còn đang di chuyển, không biết là còn may mắn sống sót hay là đã bị người cướp đi túi trữ vật…”

Dù sao Lý Thu Dương tu vi tạp khí, chỉ sợ ở trong đại kiếp nạn phường thị này không chống được bao lâu. Lý Huyền Tuyên tuy lòng tràn đầy hy vọng hắn có thể bình an, nhưng thật sự không có bao nhiêu nắm chắc.

Lý Huyền Tuyên cắn răng, nhìn phương vị của ngọc phù chậm rãi di động tới, có chút bất an.

Hắn cân nhắc một hồi, nhét ngọc phù vào trong khe tường, trong tay thả ra một sợi pháp quang, để lại vài hàng chữ trên tường:

“Nếu Thu Dương tìm tới, ở chỗ này chờ một chút.”

Lại dùng bí pháp của mình mã hóa, Lý Huyền Tuyên lúc này mới vội vàng rời đi.

Lý Huyền Tuyên đi dọc theo đường phố hai bước, chỉ thấy thi thể đầy đất, già trẻ đều có, tử trạng thê thảm, trong vũng máu còn vương vãi đầy bình ngọc vỡ, hai viên đan dược màu trắng nhạt dính máu, tỏa ra hào quang.

Hắn đã chưởng sự trong cửa hàng nhiều năm, liếc mắt đã nhận ra đan dược này là Minh Tâm Đan mà tu sĩ Luyện Khí thường dùng, nó có thể minh tâm tĩnh khí, phụ trợ tu luyện, hắn vội vàng tiến lên một bước nhặt viên thuốc lên, lau lau trên áo bào, thi pháp xóa đi vết máu.

Lý Huyền Tuyên híp mắt nhìn lên, phía trên bóng loáng mượt mà, nhìn qua là đan dược thế gia xuất phẩm, thủ pháp coi như tinh xảo. Chỉ là đan dược này dính máu, dược hiệu xói mòn không ít, lập tức đại hỉ, dùng bình ngọc phong ấn lại, vui sướng cẩn thận lục soát.

Chương 558: Trấn Áp và Thụ Thương (2)

Thi thể trong vũng máu khô héo không sinh cơ, chỉ còn da bọc xương. Bị hút mất huyết khí và tu vi, Lý Huyền Tuyên không thèm để ý chút nào, lục lọi trên dưới một hồi, túi trữ vật đã sớm bị ma tu đoạt đi.

Hắn vuốt ve cổ tay áo người này, phát hiện linh bố không tệ, chắc hẳn cũng có bối cảnh, vội vàng cởi trần truồng người này, cuốn áo bào thu vào trong túi trữ vật.

Lý Huyền Tuyên mới làm xong tất cả, ngẩng đầu nhìn lên, chỉ thấy trên đối diện là tấm bảng sáng uyển chuyển, phong thư màu vàng:

“Giai Đan Các.”

Trong lòng Lý Huyền Tuyên nhảy dựng, nóng bỏng. Hắn nhìn cánh cửa trống rỗng chỉ có mùi máu tanh, lập tức thật sự động lòng tham, thầm nghĩ:

“Ma tu đã sớm cướp lấy Đan Các này, tới lui vội vàng, có lẽ sẽ lưu lại vài thứ!”

Đan các này là sản nghiệp của Vu gia ở Quan Vân phong. Hôm trước Lý Huyền Tuyên còn đi mua một nhóm, các loại đan dược thần diệu, đọc đến mức lưu luyến quên về.

Lấy lại tinh thần, Lý Huyền Tuyên nói làm liền làm, lập tức bấm Liễm Tức Thuật, lặng yên không một tiếng động đi vào.

Trước cửa có một vị tu sĩ cẩm y cúi đầu quỳ, máu chảy đầm đìa đầy đất, ngực trống rỗng, là bị lấy tim. Lý Huyền Tuyên còn nhận ra người này, là chưởng quỹ Vu gia, trong lòng phát lạnh, thầm nói:

“Nếu không phải nhận biết lôi châu kia, chiếm được tiên cơ, lại dùng mấy thủ đoạn nhỏ, chỉ sợ mấy người cửa hàng nhà ta đều không có đường sống… So với người này còn không chịu nổi!”

Lý Huyền Tuyên vòng qua người này, tìm kiếm trên quầy hai lần trước. Nhưng cái đài này đã bị vơ vét sạch sẽ, ma tu cũng yêu thích linh thạch, đương nhiên một khối cũng không để lại cho hắn.

Trong đan các một mảnh đen kịt, vết máu đầy đất cùng mảnh vỡ bình ngọc, Lý Huyền Tuyên dùng linh thức quét một lần, cởi xuống năm bộ áo bào, sáu viên thai tức đan dược, một viên luyện khí đan dược.

Hắn quay đầu nhìn thân thể trần truồng đầy đất, cuối cùng có chút áy náy, kéo ra mấy mảnh vải phủ lên, hai bước tiến vào hậu viện Giai Đan Các.

Trong hậu viện càng thêm thê thảm, đổ sụp một mảnh, bốn phía đều là phiến đá trần trụi, ngọn lửa màu đỏ sậm lẳng lặng thiêu đốt, nhiệt độ không cao, chỉ sặc đến mức khiến tai mũi đau nhức.

“Nóng mà không nóng, cương hỏa kéo dài, là hỏa mạch… Đúng rồi, Vu gia chắc hẳn có mở đan phòng ở đây, cho nên dẫn hỏa mạch tới đây…”

Tuy Lý gia hiện nay còn chưa có đan phòng, nhưng Lý Huyền Tuyên vẫn nhận ra sát hỏa trong đan phòng này, chắc là bị đám ma tu quấy phá. Hắn dời lò đan đi, không có lò đan và trận pháp trấn áp, địa hỏa phun ra ngoài, đã thành bộ dáng này.

Hắn thi pháp vuốt nhẹ lên mũi miệng, đi vào bên trong từng bước một, lật tay dịch chuyển thanh trường mâu đã gãy ra, ngọn lửa màu đỏ sậm phun ra ngoài, quả nhiên thấy đan lô ở trong hai đan phòng đều bị cướp đi, còn lại mạch lửa màu đỏ sậm phát ra ánh sáng.

“Đáng tiếc.”

Dẫn động hỏa mạch là chuyện phiền toái, Vu gia dẫn hai hỏa mạch này tới cũng tốn không ít linh thạch. Lý Huyền Tuyên thở dài một tiếng, nhấc chân muốn đi, lại loáng thoáng nghe thấy tiếng rên rỉ.

“Hả?”

Hắn hơi sững sờ, nghiêng tai lắng nghe, tìm theo tiếng động. Hắn thấy trong phế tích có một cánh tay phủ đầy lông nhung, duỗi ra vô lực, móng tay sắc bén đen nhánh, suy yếu đẩy tảng đá lớn trên người. Lý Huyền Tuyên âm thầm kinh hãi, nghĩ:

“Yêu vật?!”

Trong phường thị Vu gia, sao còn có yêu vật may mắn sống sót. Lý Huyền Tuyên cẩn thận chăm chú nhìn, trên người yêu vật này không có yêu khí, ngược lại có một luồng pháp lực chính tông, trong lòng đại động:

“Nơi này đương nhiên không thể có yêu vật! Chắc là linh thú trông giữ cửa kho của Vu gia hoặc là giúp việc!”

Thế là hắn đại hỉ, tiến lên một bước, dùng hết sức đánh một chưởng lên trên tảng đá, lập tức nổ nát bấy. Yêu vật phía dưới chuyển động thân, lộ ra gương mặt.

“Linh hầu?”

Ánh mắt con khỉ này mệt mỏi, hai mắt đỏ bừng, trên mặt đầy nếp nhăn, nhưng trong mắt lại thanh minh thậm chí có chút tang thương, nước mắt tràn đầy nhìn chằm chằm Lý Huyền Tuyên, đánh ra tiếng hít thở hổn hển.

Lý Huyền Tuyên nắm chặt tay lông của linh hầu, bất ngờ phát hiện linh thú này lại có tu vi luyện khí tầng bốn, còn cao hơn hắn. Chỉ là hỏa độc nhập thể, lại có thương tích trong người, chẳng qua kéo dài hơi tàn.

Hắn nhìn nước mắt và vẻ cảm kích trên mặt Hầu nhi, trong lòng động dung, sờ soạng tay áo, lấy ra hai viên thuốc chữa thương, ôn hòa nói:

“Đến!”

Linh hầu này rất cơ linh, còng lưng, quyệt miệng, vội vàng ăn vào hai viên đan dược kia, ấp úng khoa tay múa chân, thân thể giãy giụa, phát ra tiếng sắt ma sát leng keng.

Lúc này Lý Huyền Tuyên mới phát hiện trên cổ Hầu Nhi còn có cái khóa, lạnh như băng trầm trọng, bên chân đặt một cái chày ngọc và cối giã thuốc màu xanh biếc, lập tức như nhặt được chí bảo.

Nhặt lên xem thử, đều là pháp khí cấp bậc Luyện Khí, chuyên dùng để mài giũa thảo dược, có thể nói là hiếm có khó tìm, rất được Đan Sĩ yêu thích, giá trị xa xỉ, chỉ riêng hai loại pháp khí này đã không sánh nổi đan dược gì.

Lý Huyền Tuyên lập tức vui mừng, không nhịn được nói:

“Con khỉ ngoan, có hai thứ này, Hi Minh của ta xem như miễn đi rất nhiều phiền toái!”

Chương 559: Tông Tuyền Đảo (1)

Lý Huyền Tuyên chịu đựng sắc mặt vui mừng, cất hai thứ này vào trong túi trữ vật. Hầu nhi kia đã cúi đầu, lột lớp lông đen thui trên lưng ra cho hắn xem. Chỉ thấy mấy vết thương lớn bằng đầu ngón tay, máu đen đầm đìa, có chút kinh sợ.

Hắn bừng tỉnh đại ngộ, vừa lấy thuốc bôi lên cho Hầu Nhi, vừa liên tục thi triển ba đạo pháp thuật hóa giải thương thế cho nó. Hắn nhìn bộ dáng linh hầu này có chút suy đoán, thầm nói:

“Linh thú này hơn phân nửa là đồng tử của Vu gia, không biết lúc ma tu đấu pháp trốn ở góc nào, ngược lại để nó còn sống…”

Sờ sờ thân thể cháy khét của con khỉ này, lại liên tưởng đến hỏa độc đầy người, trong lòng hắn đột nhiên giật mình, nhất thời hiểu được:

“Thì ra là tiến vào trong hỏa mạch! Con khỉ linh hoạt thật, nhẫn nại quá mức!”

Trong hỏa mạch chẳng những có hỏa độc hỏa sát, lại linh cơ hỗn loạn, quấy rầy linh thức, con khỉ này biết nên trốn vào trong, lại có thể nhịn xuống tra tấn thống khổ…

Lý Huyền Tuyên còn đang kinh ngạc, con khỉ này đã dốc hết sức đào bới trên mặt đất, không bao lâu nó móc ra một bộ thi thể cháy đen, lấy một mảnh ngọc bích sáng lấp lánh từ trong tay áo thi thể kia ra.

“Cạch cạch.”

Không quá hai hơi thở, Hầu nhi này liền dùng ngọc phiến mở ra cái khóa trên cổ, để cả nó và chìa khóa vào trong tay Lý Huyền Tuyên, ngồi xổm trên mặt đất điều tức.

Lý Huyền Tuyên mới liếc nhìn, con khỉ kia bỗng mở hai mắt ra, lỗ tai khẽ động, trong đôi mắt to hiện lên vẻ sợ hãi, im lặng khoa tay múa chân, làm ra bộ dạng cố hết sức giã thuốc.

Trong lòng Lý Huyền Tuyên đột nhiên xiết chặt, lật tay thu hồi hai thứ này, linh thức phóng tới cực hạn, núp trong góc không dám nhúc nhích. Mà thần sắc Hầu Nhi lo lắng, cẩn thận từng li từng tí không dám phát ra âm thanh, một hồi thở dài một hồi lại làm bộ giã thuốc.

Lý Huyền Tuyên sững sờ một hơi, vội vàng lấy chày giã thuốc bên hông ra, nhét vào trong tay Hầu Nhi. Linh thú này gật đầu, tiếp nhận pháp khí, nhanh như chớp tiến vào trong phế tích.

…

Ô Đồ Phong.

Lý Uyên Giao thở dài một hơi, trường kiếm trong tay lấp lánh lân quang, lộ ra hào quang màu xanh thẳm, một tay khác nắm lấy Nguyệt Cương Kiếm Điển màu tím nhạt.

Hiện tại hắn đã ba mươi ba tuổi, tu vi Luyện Khí tầng sáu, chỉ còn cách Luyện Khí tầng bảy một bước ngắn, tốc độ tu luyện đáng sợ này là do có【Hành Khí Thôn Linh 】 và tài nguyên của Lý gia gia trì.

Dù sao Lý Thông Nhai năm đó tới Luyện Khí tầng bảy đã năm mươi tuổi, cho dù Lý Huyền Phong đột phá Luyện Khí tầng bảy cũng gần bốn mươi tuổi, so với tốc độ của Lý Uyên Giao thì còn không bằng, trong hàng đệ tử tông môn cũng được coi là người nổi bật.

“Tính toán như vậy, cuối năm ta mới đột phá Luyện Khí tầng bảy, Luyện Khí hậu kỳ là tích lũy nặng nhất, chỉ cần hai tầng bảy tám là có thể tiêu tốn của ta sáu, bảy năm… Lại phối hợp với một viên Cương Đan đột phá tầng chín khó nhất, tích góp hai năm là có thể thử Trúc Cơ.”

Nếu thuận lợi, Lý Uyên Giao có thể bế quan đột phá, xông lên tiên cơ chi vị.

Lật tay thu hồi kiếm điển kia, Lý Uyên Giao lại lấy ra một ngọc giản màu trắng ngọc, đó là “Giáp Kiếm Điển Chân Giải” mà Lý Thông Nhai viết, so với “Nguyệt Nguyệt Kiếm Điển” tối nghĩa khó hiểu thì thông tục hơn nhiều. Hắn đọc kỹ hai lần, thầm nghĩ:

“Thiên phú kiếm đạo của thúc công xuất chúng như vậy, lại được Kiếm Tiên tự mình chỉ dạy, nhưng cũng phải tám mươi tuổi lĩnh ngộ Kiếm Nguyên, có thể thấy được sát phạt thượng đạo này độ khó rất cao… Người dùng kiếm ở Giang Nam không biết có bao nhiêu, lại có mấy vị Kiếm Tiên?”

“Hiện nay thiên phú kiếm đạo trong nhà chỉ có một mình ta có thể trông cậy vào bóng lưng thúc công. Thanh Hồng và Hi Tuyền dùng thương, Trị nhi thiên phú kiếm đạo tốt nhất đã đi vào trong tông, Hi Tuấn còn đỡ một chút, mà Hi Minh chỉ dùng kiếm làm vũ khí bổ chém, không phải nguyên liệu kiếm tu.”

Thân ở vị trí này, Lý Uyên Giao cần cân nhắc rất nhiều rất nhiều, đang vuốt cằm suy nghĩ, lại thấy một người từ dưới đi lên, ôm quyền nói:

“Phong chủ! Cổ Lê đạo đã xảy ra chuyện!”

Người này chính là Ô Ma Lý, hiện tại là tu sĩ Luyện Khí tầng bốn, đã bỏ vị trí Sơn Việt quốc, đi theo phía sau Lý Uyên Giao tu hành.

Hắn mặc dù là tu sĩ tạp khí, nhưng thiên địa linh khí phun ra nuốt có xen lẫn chính khí, công pháp tu luyện là Tử Lôi Bí Nguyên Công lại cao thâm, cũng có thể so với tu sĩ Luyện Khí bình thường.

Lý Uyên Giao hơi sững sờ, cưỡi gió bay lên, quả nhiên thấy trên Cổ Lê đạo khói đặc cuồn cuộn, tu sĩ các nhà đều bay lên không trung, mấy đạo bạch quang dừng lại trên không trung, mờ mịt không tiến lên.

“Quan Vân Phong đã xảy ra chuyện!”

May mà Tiêu gia trùng tu Cổ Lê đạo, trên đường bố trí trạm dịch, có tu sĩ trấn thủ, đám người Lý Uyên Giao mới có thể nhanh chóng nhận được tin tức Quan Vân phong như vậy, lập tức biến sắc, thầm nghĩ:

“Hỏng! Sao có thể! Đám người Phụ thân còn đang ở trong phường thị!”

“Đi!”

Vội vàng cưỡi gió xuống, gọi mấy tu sĩ Luyện Khí trung hậu kỳ Lý Thanh Hồng, An Chá Ngôn, đồng loạt bay về phía đông.

———

Lý Huyền Tuyên nhìn con khỉ này biến mất không thấy đâu nữa, không kìm được nổi lên rất nhiều nghi hoặc, lo được lo mất, sợ con khỉ cứ như vậy mà đi, mơ hồ sinh ra tiếc nuối lo lắng.

“Lạch cạch —— “

Chương

Lý Huyền Tuyên còn chưa kịp nghĩ nhiều, mơ hồ có tiếng lật rất nhỏ vang lên, trong lòng lập tức cảnh báo đại tác. Chỉ tiếc sát hỏa hậu viện nồng đậm, linh thức của hắn bị sát hỏa tiết ra ngoài này áp chế vài tấc quanh thân, không thể thăm dò tình huống.

Hắn đứng trong sát hỏa dày đặc, trong hậu viện tối đen một hồi, liền thấy trong sát hỏa mơ mơ hồ hồ hiện ra một thân ảnh đen kịt, bao phủ hồng quang, thân hình cao lớn.

Lý Huyền Tuyên chờ đợi đã lâu, trong tay đã sớm chụp xuống một tấm phù lục hỏa thuật mạnh mẽ nhất, chăm chú nhìn người này, thầm nghĩ:

“Người mặc hắc y, mang theo huyết khí, tất nhiên là ma tu không chạy thoát, còn phải tiên phát chế nhân, dù đánh không lại cũng có cơ hội chạy thoát…”

Vì vậy thừa dịp người này dò xét tình huống, bất ngờ bạo khởi, phù lục trong tay sáng lên hồng quang, đánh tới trên thân người này. Tay kia lấy từ túi trữ vật bên hông ra một thanh đại phủ, vặn một cái, quay đầu vung mạnh.

Linh thức của ma tu kia cũng bị sát hỏa áp chế, không thăm dò được gì, sao có thể nghĩ tới trong góc tối sớm đã có người chờ, mắt thấy một người xông ra, vội vàng không kịp chuẩn bị, bị phù lục hỏa thuật Luyện Khí trung kỳ này đập đầy đầu, trong khoảnh khắc đã hóa thành người lửa.

“Ngao ngao —— “

Sát hỏa và thuật hỏa hòa lẫn, như phát động phản ứng dây chuyền gì đó, uy lực tăng lên ba phần, sáng ngời đỏ bừng, chiếu đỏ bừng cả phế tích tối tăm. Đại phủ của Lý Huyền Tuyên phản xạ ra ánh lửa lấp lánh, hung hăng bổ vào cổ hắn.

“Phụp phụt…”

Cổ của ma tu này phát ra một trận âm thanh vỡ vụn khiến người ta ê răng, như là khúc mía bị vặn gãy rơi xuống, máu dưới bắn nhanh ra, rơi xuống tí tách.

Nhìn bộ dáng thê thảm của kẻ địch, trong lòng Lý Huyền Tuyên mới buông lỏng. Chỉ thấy thân thể không đầu kia tiến về phía trước hai bước, đôi tay tái nhợt kia đột nhiên duỗi ra, đè lên lồng ngực của hắn.

“Chuyện này!”

Hắn chỉ cảm thấy một cỗ đại lực truyền đến, lập tức bay ngang ra ngoài, hung hăng đụng ngã một mảnh nghiêng, phát ra một trận tiếng vang. Trong lúc nhất thời khói bụi nổi lên bốn phía, hai cây đại trụ sập xuống, nện thẳng vào ngực hắn.

Ngực Lý Huyền Tuyên buồn bực, phun ra hai búng máu, không dám thở dốc, mắt nổ đom đóm bò dậy. Ma tu kia đã nhặt đầu lên, xiêu xiêu vẹo vẹo dính lên cổ. Khuôn mặt tái nhợt thanh tú, ánh mắt tràn đầy tức giận và sợ hãi, hắn ta quát lên:

“Chỉ biết có vấn đề! Sao lại bay ra một tiên tu! Thiếu chút nữa một hơi đánh chết lão tử!”

Miệng hắn kêu lên, nhưng động tác trên tay lại không chậm, vòng qua bên hông, lấy ra hai thanh đoản nhận, tanh máu đỏ tươi nhỏ xuống. Hắn cất bước tiến lên, chớp mắt đã đến trước mặt Lý Huyền Tuyên, phất tay đâm tới.

Lý Huyền Tuyên chỉ may mắn vừa rồi vẫn chịu đựng đau đớn, nắm lấy pháp khí không buông tay, cán đại phủ chuyển động, đại phủ đảo ngược biến thành thuẫn, ngăn cản đao khí đỏ như máu của người này, chấn động đến ngực đau nhức.

Tay kia lại tiếp tục lấy ra một tấm phù lục, phóng ra lưu quang màu vàng, gọi ra luồng ánh sáng màu vàng bao phủ hắn, lúc này mới có cơ hội thở dốc.

Ma tu kia một kích không trúng, mãnh liệt lui về phía sau mấy bước, há miệng thở hổn hển hai hơi, hiển nhiên còn chưa kịp tỉnh lại từ trong công kích của phù lục lúc trước, cũng không chịu nổi, há miệng mắng:

“Móa nó, ngươi… dám đánh lén gia gia ngươi…”

Lý Huyền Tuyên yên lặng đứng lên, cẩn thận cảm nhận một hồi, người này ước chừng có tu vi Luyện Khí trung kỳ, ăn một đợt đánh lén của mình, có chút suy yếu, thầm nghĩ:

“Tốc độ của người này nhanh hơn ta nhiều, tuyệt không thể vội vàng chạy trốn, chỉ có thể đánh cược một lần, để cầu một đường sinh cơ!”

Trong lòng của hắn cảm thấy may mắn vì tu vi của người này không bằng ma tu cầm lôi hỏa châu lúc trước, con đường tu hành cũng có khác biệt, hắn thầm nghĩ:

“Thừa dịp hắn bệnh! Lấy mạng hắn!”

Vì vậy đại phủ trong tay huy động, vung mạnh về phía mặt người này. Ma tu kia hung hăng liếc hắn ta, hai lưỡi dao giao nhau, cứng rắn chống đỡ đại phủ, khua môi múa lưỡi, phun ra một luồng huyết khí.

Huyết khí này như khói như sương, phun trào đến, có lẽ là thuật pháp âm hiểm gì đó. Lý Huyền Tuyên không biết thủ đoạn này ra sao, chỉ đành cắn răng lui về phía sau, trong lòng phát sầu, thầm nghĩ:

“Làm thế nào cho phải!”

Hắn vốn không giỏi tranh đấu, không có thủ đoạn đắc lực gì, ngay cả pháp khí đại phủ trên tay cũng thuần túy vì phẩm cấp cao, trong nhà lại không có người dùng rìu, lúc này mới nắm trong tay.

Trước mắt nhìn ma tu dần dần điều tức lại, dựa vào tốc độ liên tục đắc thủ, cắt từng khối da thịt trên người mình, lưu lại một lỗ máu ở đùi, Lý Huyền Tuyên càng thêm lo lắng.

Lập tức cắn răng, lấy từ trong tay áo ra một tá phù lục, thầm nghĩ:

“Cho dù luyến tiếc, cũng phải sống sót mới có mạng.”

Ma tu kia nhìn thấy hắn lấy từ trong tay áo ra một tá phù lục, vẻ mặt thành thạo dần biến sắc. Hắn lục lọi trong tay, chỉ lấy ra hai tấm phù lục, trong tay Lý Huyền Tuyên đã sáng lên mấy tấm phù lục, hung hăng ném về phía hắn.

“Điên rồi!”

Trong hậu viện, không gian chật hẹp, mấy tấm phù lục đồng thời kích phát uy lực tuyệt không đơn giản chồng chất. Ma tu rít lên một tiếng, nửa người hóa thành sương máu nổ tung, trong sân tối đen chỉ kéo dài ba bốn thước, chỉ nghe một tiếng:

“Sắc!”

Chương 560: Tông Tuyền Đảo (2)

Mấy đạo phù lục đều hóa thành ánh sáng màu đỏ rồi nổ tung, Lý Huyền Tuyên thấy nơi này sát hỏa tràn ngập, chuyên chọn hỏa thuật để phóng, trong lúc nhất thời sáng lên một đạo ánh sáng đỏ ngầu loá mắt, hỏa diễm sáng ngời phun ra ngoài, bao phủ hai người.

“Oanh!”

Giai Đan Các vốn không chịu nổi gánh nặng, trong khoảnh khắc bị ngọn lửa dâng trào thôn phệ, ầm vang sụp đổ. Cũng may trong phường thị vốn là nơi nơi đại hỏa, trong lúc này sụp đổ xảy ra ở khắp nơi, nên nơi này không dễ thấy.

Pháp thuẫn trên người Lý Huyền Tuyên tan vỡ trong khoảnh khắc, bị ngọn lửa quét bay ra ngoài, lăn hai vòng trên mặt đất, lại lần nữa thổ huyết, xương sườn bị gãy vài cái, chân trái mềm nhũn rũ xuống, mắt thấy đã sắp gãy tại nơi đây.

Lửa cháy hừng hực khắp nơi, khiến da hắn nóng rát, hắn đau đớn bò dậy từ dưới đất. Dù sao cũng cách khá xa, bắp chân trái bị gãy vẫn còn gân, chỉ cần tứ chi không thiếu là không bị trọng thương.

Chỉ vỗ một thuật pháp trị hết trên đùi, Lý Huyền Tuyên xiêu xiêu vẹo vẹo đứng dậy, chợt cảm thấy pháp lực trong cơ thể trống không, chỉ sợ là pháp thuẫn kia đã rút khô pháp lực trong cơ thể, giữ được tính mạng của hắn.

“Người này đâu rồi…”

Sát hỏa tràn ngập khắp nơi, để minh hỏa càng thêm kịch liệt, thậm chí hỏa chủng còn thoát khỏi khống chế, không ngừng di chuyển trên không trung như rắn, vặn vẹo tầm nhìn. Lý Huyền Tuyên trông thấy ma tu kia cũng xiêu xiêu vẹo vẹo bò dậy.

Da thịt trên người hắn đã bị nướng chín, bốc lên từng đợt mùi khét lẹt. Trên tay trần trụi chỉ còn lại xương trắng vẫn nắm lấy hai thanh đoản đao, thoạt nhìn tình trạng của hắn thì tốt hơn nhiều, vững bước đi tới.

“Ngươi…”

Ma tu kia oán độc nhìn chằm chằm hắn, mới từ trong cổ họng phun ra một chữ, trong đại hỏa bên cạnh đột nhiên xuất hiện một bóng dáng nhỏ nhắn, chày ngọc xanh biếc to bằng cánh tay người lớn gào thét lao đến, nện thẳng vào đầu hắn.

“Cạch - “.”

Một tiếng xương nứt vang dội vang lên, đầu ma tu này nổ tung, trắng đỏ như pháo hoa bắn tung tóe, nát đầy đất, răng vỡ vụn rải đầy mặt mũi Lý Huyền Tuyên như mưa rơi, thậm chí có hai cái răng lăn vào trong tay áo của hắn.

“Bịch.”

Rốt cục Lý Huyền Tuyên cũng không kiên trì nổi nữa, quỳ rạp xuống đất, phun ra ngụm máu tươi.

“Lạch cạch…”

Con khỉ kia vẫn quơ chày ngọc, hết lần này tới lần khác gõ vào lồng ngực ma tu này, đập máu thịt bay tứ tung, để con khỉ này biến thành một con huyết hầu, vẫn không ngừng.

Lý Huyền Tuyên ăn vào một viên đan dược, điều tức một lát, lại thi triển vài đạo pháp thuật chữa trị cho mình. Lửa lớn bên cạnh càng cháy càng mãnh liệt, khắp nơi một mảnh đỏ bừng, khói đặc cuồn cuộn, hắn kêu lên:

“Con khỉ ngoan… Dùng lửa đốt! Dùng lửa đốt…”

Lời trong cổ họng hắn còn chưa phun ra, đã thấy đầu ngón tay dính đầy vết máu của ma tu kia nhảy nhảy.

Lý Huyền Tuyên thấy thủ đoạn liên hệ của ma tu này, nào còn dám buông lỏng, hai mắt bị lửa hun chảy nước mắt cũng cố cắng mở to nhìn chòng chọc, lập tức phát hiện, sợ đến thất thanh, vội vàng móc ra đại phủ.

Động tác của hắn mới làm xong, bụng dưới ma tu này đột nhiên phồng lên, sau đó nổ tung, một tiểu nhân gầy trơ xương từ trong đó đi ra, hai mắt đều là vẻ sợ hãi, rơi xuống đất liền chạy, máu chảy đầm đìa liền nhảy vào trong lửa.

Cũng may Lý Huyền Tuyên đã sớm giơ rìu lên, hung hăng đánh một kích, liền nghe một tiếng giòn vang, tiểu nhân huyết nhục gầy gò này liền thành hai đoạn, tê liệt trên mặt đất, trong miệng kêu to:

“Tiên gia tha mạng! Tiên gia tha mạng! Tiểu nhân biết sai rồi! Tiểu nhân…”

Lý Huyền Tuyên đang trì hoãn lấy hơi, con khỉ kia đã hoảng sợ quay đầu. Chày ngọc màu xanh biếc vung hai lần, liền đập hai khúc thân thể tiểu nhi này thành hai đống thịt nát. Lý Huyền Tuyên không dám kéo dài thêm nữa, bèn nặn ra một đạo hỏa thuật.

“Oanh…”

Hắn dùng hỏa thuật đập một phát, đốt thân thể ma tu này thành tro bụi, kéo bàn tay đầy máu của Hầu Nhi ra, thấp giọng nói:

“Đi!”

Giọng nói khàn khàn khó nghe, ngay cả bản thân Lý Huyền Tuyên cũng nghe không hiểu. Nhưng con khỉ này lại gật gật đầu, lấy ra một túi trữ vật màu vàng đen, đưa tới tay Lý Huyền Tuyên, chính là đồ của ma tu kia.

“Con khỉ ngoan.”

Lý Huyền Tuyên thu đồ tốt, một người một khỉ từ trong lửa lớn chạy như điên ra, vọt tới trong phòng nhỏ không lửa gần đó, lúc này mới mềm nhũn xuống, điều tức chữa thương.

“Con mẹ nó…”

Bao nhiêu năm rồi Lý Huyền Tuyên chưa từng chửi tục, hiện tại hắn khàn khàn nói ra, chỉ cảm thấy trong lòng mừng rỡ như muốn rơi lệ. Tu vi nhiều năm chưa từng tiến bộ của hắn ta đã mơ hồ có chút dao động.

Lúc này hắn mới điều tức một lát, đột nhiên giật mình, lôi kéo hầu tử kia nói:

“Ngươi ở lại đây chữa thương trước.”

Nhìn con khỉ kia gật đầu, Lý Huyền Tuyên thả hai bình đan dược xuống trước mặt hắn, cẩn thận từng li từng tí đi ra ngoài, vòng qua hai con đường, quả nhiên thấy chỗ hắn giấu ngọc bội có một người.lo lắng đứng

Giai Đan Các sụp đổ, sát hỏa tràn ngập bốn phía, linh thức trong đường phố đều bị hạn chế. Ánh mắt Lý Huyền Tuyên bị lửa thiêu đốt, không nhìn rõ lắm, người nọ cũng đã nhìn qua, khiến Lý Huyền Tuyên cả kinh vắt chân muốn chạy.

“Là Tuyên ca?!”

Lý Thu Dương cũng sợ hãi rụt rè, cắn răng gọi một tiếng, Lý Huyền Tuyên nhất thời vui đến phát khóc, khàn khàn nói:

“Thu Dương!”

Chương 561: Huyết Dược (1)

Lý Thu Dương tiến lên một bước, nhất thời cả kinh nhảy dựng, khó có thể tin nói:

“Tuyên ca?!”

Người trước mắt này khập khiễng, khuôn mặt tiều tụy, hình tiêu cốt lập, trong mắt nửa xám nửa trắng, cả người đầy máu đen và vết bỏng to nhỏ, tóc và lông mày đã không còn sót lại gì, ống tay áo còn có máu nhảy ra, thoạt nhìn giống như người chết vớt lên từ trong đám cháy.

Nếu không phải Lý Huyền Tuyên gọi ra tên của mình, Lý Thu Dương làm sao cũng không dám tin, chỉ ngơ ngác nhìn hắn. Lý Huyền Tuyên đang muốn mở miệng, mặt đất lại kịch liệt lắc lư.

“Ầm ầm!”

Đại trận trên bầu trời hiện ra từng vết nứt, thần sắc hai người biến đổi, Lý Thu Dương vội vàng nói:

“Tuyên ca! Đi!”

Sắc mặt Lý Huyền Tuyên thay đổi mấy lần, đáp:

“Chờ đã! Chờ đã!”

Hắn lắc lắc ống tay áo dính máu, hơi dựng gió, chui vào sâu trong con đường. Lý Thu Dương giậm chân, vội vàng vàng đuổi theo, mới rẽ qua góc đường đã thấy Lý Huyền Tuyên dắt con khỉ xông đến.

“A!”

Lý Thu Dương ngẩn người, nhìn con khỉ cũng một thân đen sì, chung quanh đều là vết bỏng rộp, con khỉ này ngược lại bị hắn dọa giật mình, bộc lộ hung tướng, chày ngọc trong tay đã định đập tới.

“A?”

Lý Thu Dương nhìn ngây người, liên tục lui về phía sau, chỉ thấy Lý Huyền Tuyên kêu to:

“Người trong nhà! Người trong nhà!”

Tiểu lão đầu gào thét giữ chặt con khỉ này, hai người một khỉ kề sát đất mà đi, Lý Huyền Tuyên kêu lên:

“Trận này sắp phá! Đi ra ngoài từ chỗ Giai Đan Các!”

“Đợi lát nữa đại trận vỡ, ma tu bên ngoài sẽ đồng loạt tiến vào, sát hỏa ngăn cản linh thức, loạn lên sẽ không ai tìm được chúng ta!”

Hắn phun ra một câu, bỗng bừng tỉnh, từ bên hông lấy ra túi trữ vật màu vàng đen, quấn áo bào, đổ ra một đống vật phẩm lung linh lung linh, có mấy pháp khí sắc bén, đâm thẳng xuyên qua áo da, đâm vào da thịt hắn.

Lý Huyền Tuyên chịu đau, nhét pháp khí và ngọc giản vào trong túi trữ vật của mình. Những thứ còn lại, kể cả túi trữ vật màu vàng đen kia đều bị ném đầy trên mặt đất.

…

“Người Tiêu gia đâu!”

Lý Uyên Giao dẫn theo đám người Lý gia, đứng trước đại trận che khuất bầu trời ở phía xa. Chỉ còn cách Quan Vân Phong hơn mười dặm, đám người đều dừng lại, sắc mặt khó coi dừng trên không trung.

Không gì khác, cả ngọn Quan Vân phong có ma vụ lượn lờ, trên đại trận trải rộng vết rách, trên không còn có bốn năm tiên cơ hiển hóa, mấy người nào dám đi qua.

“Tiêu gia… E rằng không chỉ một chỗ xảy ra vấn đề!”

Ánh mắt Lý Thanh Hồng sáng ngời, vẻ mặt có chút lo lắng. Đỗ Nhược Thương vác sau lưng, trong tay cầm một trường thương màu xám cấp Luyện Khí, con ngươi mang theo tử ý nhìn chằm chằm đại trận kia, thấp giọng nói:

“Từ Hàm Ưu phong đến đây chỉ trong thời gian một nén hương, nếu Trúc Cơ Tiêu gia có lòng, sẽ chỉ nhanh hơn chúng ta từ Lê Kính sơn đến đây! Chỉ sợ là bị người ta kéo lại!”

Mấy người đều im lặng, trước mắt Tiêu gia vẫn là chỗ dựa vững chắc của Lý gia. Mấy người Lý Uyên Giao đương nhiên không muốn thấy cảnh tượng này, huống chi người nhà còn đang ở trong phường thị chưa từng đi ra…

“Phu quân!”

Mấy người Lý Uyên Giao lòng nóng như lửa đốt chờ lấy, sau lưng có một nữ nhân cưỡi gió mà đến, dung mạo ung dung, chỉ là trên mặt mang theo vài phần lo lắng. Thì ra là Tiêu Quy Loan nghe nói Tiêu gia gặp nạn, vội vội vàng vàng đuổi theo.

“Loan nhi.”

Lý Uyên Giao đã từng ôm nàng vào lòng, ngăn nàng tiến lên, có chút cứng rắn nói:

“Không biết phía trước có bao nhiêu ma tu, đừng vội đi qua nữa!”

Tuy quan hệ giữa Tiêu Quy Loan và người phụ thân vô tình của nàng rất kém, nhưng nàng vẫn có cảm tình với Tiêu gia đã nuôi nấng nàng từ nhỏ. Hiện tại nhìn thấy phường thị Tiêu gia bị vây, thúc phụ Tiêu Như Dự nói không chừng vẫn còn ở, trong lúc nhất thời lòng nóng như lửa đốt, thấp giọng nói:

“Lão tổ hẳn là bị ai đó kéo lại! Mấy chỗ Hàm Ưu phong và Dư Sơn tất nhiên bị tập kích, không cứu được phường thị Quan Vân phong… Tiêu Như Dự tiền bối chăm sóc cửa hàng nhà ta nhiều như vậy, hiện tại cũng bị vây ở bên trong!”

Lý Uyên Giao cũng lo lắng trong lòng, nhưng không thể biểu hiện ra ngoài, chỉ có thể nhẹ giọng an ủi thê tử, ấm giọng nói:

“Tiêu Như Dự là tu sĩ Tiêu gia Luyện Khí đỉnh phong, dù thế nào cũng có chút át chủ bài thoát thân… Không cần lo lắng, không cần lo lắng.”

Mấy người đang cúi đầu nói chuyện với nhau, lại nghe một tiếng sấm rền nổ vang phía chân trời:

“Ầm ầm!”

Trong thiên địa đột nhiên sáng lên, trận pháp Trúc Cơ mà Tiêu gia hao tâm tổn trí tạo ra chống đỡ gần nửa canh giờ, cuối cùng vỡ vụn như thủy tinh, hóa thành một tiếng sấm sét, biến mất trong thiên địa.

Một đám ma tu thì thừa lúc ma vân chen chúc vào, trắng trợn đánh cướp trong phường thị. Trong lúc nhất thời, tranh đấu nổi lên, tu sĩ Tiêu gia hội tụ trên Quan Vân phong đều lao xuống núi, biết chuyện không thể làm được, ai nấy tự chạy trốn.

Chỉ tiếc Quan Vân Phong đã thành nơi trọng điểm ma tu vây công, cũng không biết có thể chạy đi mấy người.

“Đi!”

Thấy ma tu đều tiến vào phường thị, mấy người liếc nhau, chậm rãi kéo dài khoảng cách, bay vài dặm, liền thấy một tiếng quát lớn:

“Tiêu gia Trần Đào Kinh ở đây! Chớ có làm càn!”

Chương 562: Huyết Dược (2)

Trên bầu trời, Quan Vân Phong hiện lên bạch quang, hai đầu Giao Long màu đỏ nhạt thình lình hiện ra, giương nanh múa vuốt, lấy một địch nhiều, cuốn lấy bốn đạo hắc khí, có chút kinh người.

Chỉ sợ Trần Đào Kinh này đã uống phải đan dược gì đó, hoặc đã thi triển bí pháp gì đó, uy phong lẫm liệt. Giao long kia tuy có màu sắc khác thường, nhưng lại sinh động như thật, uy lực kinh người.

Lời này của hắn vừa dứt, Giao Bàn Doanh bên hông Lý Uyên Giao vang lên tiếng ong ong, dường như ngay sau đó sẽ phá không mà đi, dọa hắn vội vàng đè lại, kinh nghi nói:

“Trần Đào Kinh này thì ta cũng từng nghe thúc phụ nhắc tới, rõ ràng là một đao khách… Vì sao hắn lại để “Giao Bàn Doanh” sinh ra cảm ứng được…”

Bên này, hắn còn đang suy nghĩ, lại có một giọng nói nịnh nọt vang lên:

“Tiêu gia Trần Đào Kinh? Ha ha ha…”

Ma tu này giống như nghe được chuyện cực kỳ buồn cười gì đó, cười duyên không ngừng, thanh âm dừng một chút, nhu nhu nhược nhược nói:

“Tiểu nữ năm đó chỉ nghe nói Tiêu gia là chó của Trần thị ở Lăng Dục môn, không ngờ vội vàng trăm năm, hiện tại là phong thuỷ luân chuyển, đến phiên Trần thị làm chó cho Tiêu gia!”

Trần Đào trên không trung kinh ngạc dừng lại một chút, dường như đang phân biệt cái gì, cười lạnh nói:

“Ta tưởng là ma tai lớn như vậy từ đâu tới, thì ra là thứ từ trong tháp đi ra!”

“Câm miệng!”

Lời vừa nói ra, giọng nữ kia thẹn quá hóa giận, phát ra vài tiếng quát chói tai, mấy đạo hắc khí trên không trung rõ ràng vội vàng xao động rất nhiều, cứng rắn vây quanh Trần Đào Kinh, ngăn cách lời nói của hắn trong hắc khí.

Mắt thấy mấy ma tu Trúc Cơ trên bầu trời bị cuốn lấy, vô lực ra tay, đây là thời cơ tốt để cứu người. Lý Uyên Giao nhìn mọi người phía sau, thấp giọng nói:

“Tu vi của An Khách khanh và ta là cao nhất, chư vị ở đây chờ ta, ta tới gần xem một chút.”

An Chá Ngôn nghe vậy bước ra khỏi hàng, Lý Thanh Hồng trước mặt bĩu môi, cũng hiểu được dụng tâm của Lý Uyên Giao, rút trường thương của Đỗ Nhược ra, cầm trong tay, ấm giọng nói:

“Huynh trưởng! Lôi pháp của ta khắc chế yêu ma nhất, nếu chống lại ma tu còn có tác dụng lớn, không bằng huynh trưởng ở đây trông coi mọi người, để ta theo An khách khanh đi xem một chút.”

Lý Thanh Hồng nói có lý, khiến Lý Uyên Giao hơi sững sờ, biết mình và Lý Thanh Hồng nhất định không thể đồng thời mạo hiểm, đành phải miễn cưỡng gật đầu, trầm giọng nói:

“Được! Nếu chuyện không thể làm, đừng để mình bị kéo vào.”

Hai người đáp lại, cưỡi gió tới gần phường thị. Lý Thanh Hồng lo lắng trong lòng, mang theo An Chá Ngôn cũng nhanh hơn rất nhiều, chỉ trong chốc lát đã đến bên ngoài phường thị.

Lúc này mới dừng lại trong rừng bên ngoài phường thị, chỉ thấy máu đen đầy đất, bên trong lửa cháy hừng hực, ma khói cuồn cuộn, An Chá Ngôn coi như tốt, chỉ là có chút sợ hãi, âm thầm nói:

“Có vị này bên cạnh, chỉ cần không gặp phải tu sĩ Trúc Cơ, tất có thể toàn thân trở ra…”

Dù sao các tu sĩ khác của Lý gia đều từng khiêu chiến Lý Thanh Hồng rồi, luyện khí tiền kỳ đều không địch lại nàng, trung hậu kỳ mới có thể đánh một trận với nàng, An Chá Ngôn nói bản thân cũng chỉ kéo dài mấy trăm hiệp, sớm muộn gì cũng bị Lý Thanh Hồng một thương quét xuống.

Hiện nay cũng chỉ có Lý Uyên Giao và Trần Đông Hà đã rời nhà có thực lực ngăn chặn nàng, nếu thật sự muốn đấu, thắng bại còn có thể lưỡng khả dĩ, huống chi trong tay Lý Thanh Hồng cầm pháp khí Trúc Cơ【Đỗ Nhược Thương 】…

An Chá Ngôn thở phào nhẹ nhõm, Lý Thanh Hồng lại kéo trường thương lên, sắc mặt hơi tái nhợt. Phường thị đã thành bộ dáng này, đại bá Lý Huyền Tuyên và tộc thúc Lý Thu Dương đều có nguy cơ sinh tử, chớ nói chi là một đê đệ phàm nhân như Lý Uyên Vân.

Chỉ là còn người luôn ôm may mắn, nàng vẫn mang chút hy vọng, từ trong túi trữ vật lấy ra một miếng ngọc bội. Ngọc bội này là của tu sĩ dòng chính Lý gia và mấy tâm phúc, có thể cảm giác phương vị lẫn nhau, chỉ là khoảng cách cảm ứng không xa, ở trong một hai dặm.

“A?”

Linh thức nàng tìm tòi, thấy hai miếng ngọc bội đã chạy song song, vững vàng bay ra ngoài phường thị, lập tức vui mừng nhướng mày, cất cao giọng nói:

“Tộc thúc Thu Dương và Huyền Tuyên thúc đã hội hợp, cách đó không xa!”

An Chá Ngôn gật đầu liên tục, chúc mừng hai tiếng, theo Lý Thanh Hồng cưỡi gió hạ xuống, trong lòng oán thầm:

“Chỉ hy vọng Lý Huyền Tuyên và Lý Thu Dương không chết trong tay một người nào, sau đó bị đoạt ngọc bội… Khi đó cô nãi nãi này nổi giận… Thật đúng là thiên lôi đánh xuống, hài cốt không còn…”

“Tuyên ca!”

Lý Thu Dương cưỡi gió đi sát mặt đất, Lý Huyền Tuyên bên cạnh sắc mặt tái nhợt, kéo con khỉ toàn thân cháy đen, thỉnh thoảng lấy từ trong tay áo ra một tấm bùa chú, quay đầu ném về phía sau.

“Oanh!”

Phù lục kia mới vừa thả ra một trận ánh sáng, một đạo chùy ảnh màu máu đánh tới, cứng rắn đập pháp thuật này thành lưu quang đầy trời, hán tử cầm đại chuỳ cười ha ha:

“Đúng là một phú ông, một thân toàn bảo!”

Hai người đặc biệt tìm chỗ sát hỏa tràn ngập để rời đi, chỉ là vận khí của Lý Huyền Tuyên luôn không tốt, vẫn bị đụng phải một ma tu, tu vi ước chừng Luyện Khí trung kỳ, tay cầm đại chuỳ, nhìn qua có chút thực lực.

Lý Huyền Tuyên và con khỉ này vốn có trạng thái cực kém, Lý Thu Dương lại là tu sĩ tạp khí, sao có thể đối phó người này, lập tức nhanh chân chạy trốn.

Chương 563: Uy hiếp và dụ dỗ (Tặng thêm cho đại lão Thẩm Khê chương 12)

“Cũng may công pháp của gia hỏa này đại khai đại hợp, không nhanh như ma tu lúc trước, ngược lại cũng có thể kéo dài thêm một hồi.”

Lý Huyền Tuyên sờ lên ngọc bội trong tay áo, trong lòng có tính toán, tuy pháp lực trong cơ thể hắn không đủ, không thể tăng tốc, nhưng dựa vào ” việt hà lưu bộ” lật trái lật phải, gắng gượng chống đến hiện tại.

Ma tu phía sau điều khiển mây đen cuồn cuộn, tay cầm đại chuỳ, đi theo phía sau hai người như mèo vờn chuột, thỉnh thoảng gia tốc tiến lên, huy động đại chuỳ huyết quang, bức bách Lý Huyền Tuyên lấy phù lục đẩy lùi địch.

Ma tu này hiển nhiên có kinh nghiệm đấu pháp phong phú, cẩn thận hơn nhiều so với vị ma tu cầm song đao Lý Huyền Tuyên đối phó lúc trước, không ngừng tiêu hao pháp lực của hai người, bức bách hắn dùng hết từng tấm phù lục.

“Tuyên ca, như vậy không phải cách, không bằng để ta cản phía sau.”

Lý Thu Dương cắn răng, nhìn sắc mặt tái nhợt của Lý Huyền Tuyên, nói nhỏ hai câu.

“Không sao.”

Tuy pháp lực trong cơ thể Lý Huyền Tuyên đã khô cạn, nhưng vẫn nắm chặt ngọc bội trong áo bào. Đoạn đường bị đuổi theo khiến hắn ta tức giận đầy bụng, chỉ cười lạnh trong lòng:

“Theo chỉ dẫn của ngọc bội này, Thanh Hồng nhà ta chỉ cách hơn một dặm, để ngươi đuổi theo một chút… Thật sự coi thường người Lý gia ta dễ bắt nạt!”

Lý Thu Dương thấy sắc mặt hắn tuy khó coi, nhưng giọng điệu đã tính trước, cũng chỉ đành yên lặng theo phía sau.

Tốc độ của tu sĩ Luyện Khí vốn cực nhanh, mấy người lại dốc hết toàn lực chạy trối chết. Lúc này mới qua mấy hơi thở, đã thấy phía xa xa phía trước có một nữ tử bay tới.

Nữ tử này nhìn tầm hai tám tuổi, thân khoác ngọc giáp sáng trắng, thanh quang trong vắt, mắt hạnh mang giận dữ, ẩn chứa màu tím nhạt, trong tay nắm một cây thương, chỉ xéo mặt đất.

Khuôn mặt của nàng sáng rỡ long lanh, khí khái hào hùng mười phần, dải băng ngọc trên ngọc giáp lắc lư trong gió, buộc tóc đơn giản, cắm một cây ngọc trâm bình thường, sợi tóc đen nhánh xõa xuống, nhẹ nhàng giơ lên trong gió.

“Thanh Hồng tiểu thư!”

Lý Thu Dương tuyệt xử phùng sinh, trên mặt lập tức lộ vẻ mừng như điên, rốt cuộc hiểu được lực lượng của Lý Huyền Tuyên từ đâu mà đến, hai người lảo đảo chạy đến trước mặt nàng, thở phào nhẹ nhõm.

Sắc mặt ma tu kia trầm xuống, bị tư thế uy phong lẫm lẫm của Lý Thanh Hồng chấn nhiếp, tốc độ vội vàng chậm lại, nhìn kỹ, nữ tử này cũng chỉ là Luyện Khí trung kỳ, nhất thời cười ra tiếng, mắng:

“Mẹ nó, tiên tu này ai cũng tuấn tú mĩ mạo, tu vi thật nông, trận thế thật lớn, không biết còn tưởng là tiên tướng tiên phủ nào đó!”

Ma tu này nhìn ra trang bị pháp khí trên người Lý Thanh Hồng đều là bất phàm, nhưng cũng không sợ chút nào. Dù sao hắn giết người rất nhiều, hiểu được tộc tu cùng tán tu ở Giang Nam này đều là công pháp rách nát tung toé gì đó, có một số nơi ngay cả một vị chính khí cũng không tìm được, đều không đáng để lo.

Mà một thân tu vi của hắn đều là ma công do mấy ma đầu đích thân truyền lại, đổi thành tiên pháp của Giang Nam cũng có tứ phẩm, lập tức cười lạnh một tiếng, quát lên:

“Tiểu nữ tu, ngươi…”

Hắn còn chưa nói xong lời này, Lý Thanh Hồng đã rút thương tiến lên, ngọc giáp trên người rung động leng keng, trong tay mang theo một trận thương ảnh màu tím sáng, uyển chuyển như du long, chỉ trong chớp mắt đã tới, đâm thẳng tới trước mặt.

Ma tu này không thể không nuốt xuống lời khiêu khích trong miệng, giơ đại chuỳ lên ngăn cản, chỉ thấy trường thương kia lóe lên lôi điện màu tím, hóa thành một du long, nặng nề nện lên trên đại chuỳ màu máu kia, ầm ầm đại tác, sáng lên một luồng tử điện óng ánh.

“Ầm ầm!”

Ma tu này chỉ cảm thấy một cỗ lực lượng lôi đình mẫn diệt từ đại chuỳ tràn trề tới, pháp khí trong tay gào thét từng đợt, giữa hai chưởng nổ lên một đạo lôi quang, mấy sợi khói đen bay ra, sắc mặt lập tức xanh trắng một hồi.

Lý Thanh Hồng biết rõ nơi đây không nên ở lâu, tốt nhất vẫn là tốc chiến tốc thắng, vừa thấy mặt đã rút ra 【Đỗ Nhược Thương 】, thừa dịp người này khinh địch sơ ý, đi lên là tuyệt học Du Long Hồi Ảnh của Phí gia.

Cũng không biết tại sao, cương khí 【Trường Không Nguy Tước 】 trong cơ thể Lý Thanh Hồng thấy người này liền đặc biệt sinh động, từng đạo hào quang màu đỏ sậm từ khuỷu tay bơi đến trên trường thương, bỗng dưng lại tăng thêm vài phần uy lực. Lôi ảnh như du long này đập vào mặt, lập tức nổi lên kinh lôi cứng rắn giữa đất bằng, khiến người này chịu thiệt lớn.

“Lôi tu!”

Ma tu kia kêu lên một tiếng đau đớn, hai tay vô lực rủ xuống, chỉ cảm thấy tu vi bị gọt, ngay cả pháp khí kia cũng không cầm được, đinh đương một tiếng rơi xuống mặt đất. Sắc mặt hắn hoảng sợ, quát to một tiếng:

“Từ khi nào Giang Nam lại xuất hiện đạo thống như vậy!”

Ngay lập tức không cần pháp khí, cuốn lên một đạo gió lốc màu huyết hồng, vội vàng chui vào trong ngõ nhỏ.

“Không cướp bảo vật trên mặt đất, kẻ ngu mới đánh với nàng! Đánh cũng không thắng, tu vi cũng bị lột bỏ hơn phân nửa!”

Ma tu này giỏi nhất là bỏ chạy giữ mạng, chỉ trong chớp mắt huyết phong đã vọt tới cuối ngõ nhỏ, chỉ để lại đại chùy pháp khí rung động leng keng trên mặt đất.

Chương 564: Hứa Tiêu (1)

Lý Thanh Hồng cười khanh khách nhìn hắn đi xa, không chút hoang mang, mày liễu nhíu lại, bàn tay trắng nõn chuyển động, nắm trường thương ngược lại, đặt ở sau người. Một cánh tay mềm mại khác đưa ra, vẽ bùa trên hư không, sáng lên từng đường vân huyền ảo màu tím.

“Xoẹt… Xẹt…”

Đạo lôi phù trước mặt nàng dần dần thành hình, ánh sáng tím tụ lại, chói mắt loá mắt. Tử Lôi Bí Nguyên Công Lý Thanh Hồng luyện được có lai lịch xa xưa, phong cách cổ xưa huyền ảo, trong đó có bám vào một hai loại bí pháp, đây cũng là một trong số đó.

Lý Thanh Hồng khẽ cười một tiếng, bấm tay bắn ra, đạo lôi phù kia đuổi theo như sao băng, cũng không nhìn kết quả, nhặt đại chuỳ trên mặt đất lên, không chút hoang mang quay đầu, dịu dàng nói:

“Hai vị thúc bá, xin hãy đi nhanh!”

Lý Huyền Tuyên và Lý Thu Dương đã sớm bị thực lực một thương của nàng đẩy lùi làm kinh sợ, chỉ vội vàng gật đầu. Ba người mới cưỡi gió bay ra ngoài mười mấy thước, vừa nghe trong phường thị vang lên một tiếng nổ lớn.

“Ầm ầm!”

Lôi điện màu tím bắn ra, khói đen bốc lên, xen lẫn mấy tiếng chửi rủa thảm thiết. Mấy đạo hồng quang điều khiển ma khí bay lên, đám người Lý Huyền Tuyên nghe được vội vàng rụt đầu lại, ngay cả con khỉ kia cũng mặt mũi tràn đầy hoảng sợ, lén lút kéo dài khoảng cách với nàng.

Lý Thanh Hồng nghe thấy động tĩnh lớn như vậy, yên lặng tính toán địa bàn một phen, bảo vệ hai vị thúc bá. Nhìn kỹ, lúc này mới phát hiện đệ đệ Lý Uyên Vân không ở đây, trong lòng buồn bã, thấp giọng nói:

“Bá phụ, Vân đệ đâu?”

Lý Huyền Tuyên và Lý Thu Dương liếc nhau, đều không biết mở miệng như thế nào, chỉ có tiếng thở dài. Lý Thanh Hồng lập tức hiểu, không ép hỏi nữa, cắm đầu bay.

..

Trên Cổ Lê đạo.

Lý Uyên Giao dẫn theo một đám người đứng đợi tại chỗ một hồi, xua đuổi mấy tán tu đến nhặt tiện nghi. Lúc này, hắn mới nhìn thấy Lý Thanh Hồng dẫn người bay tới, vội vã cưỡi gió nghênh đón, nhìn bộ dáng của Lý Huyền Tuyên, ngơ ngác nói:

“Cha?!”

Lý Huyền Tuyên ngẩng đầu, chân trái xiêu xiêu vẹo vẹo rủ xuống, hình tiêu cốt lập, mặt mũi tiều tụy, dùng ánh mắt nửa xám nửa trắng nhìn chằm chằm một cái, lúc này mới cười nói:

“Giao Nhi!”

Lý Uyên Giao mặc dù có chút khúc mắc với phụ thân, nhưng trong lòng vẫn yêu thương che chở, vội vàng đỡ lấy hắn, buồn bực nói:

“Sao lại… Như vậy!”

“A!”

Mặt mũi Lý Huyền Tuyên tràn đầy may mắn, thậm chí lòng tràn đầy cuồng hỉ khi sống sót sau tai nạn, nhịn không được có thêm vài phần khoe khoang, chỉ thở dài:

“Chuyện cha ngươi làm cả đời này, cũng không làm sáng suốt bằng một canh giờ này!”

Lý Huyền Tuyên vốn là người tự cho là bình thường vô năng, ngẫm lại mình mấy lần bồi hồi bên bờ sinh tử, nhịn không được có chút tự hào, hai mắt đã chảy ra nước mắt, thầm nghĩ:

“Hẳn là trọng phụ trên trời có linh thiêng phù hộ! Có lẽ là tích đức của lão nhân gia…”

Lý Huyền Tuyên giờ phút này mới tràn đầy cảm xúc, may mắn Lý Thông Nhai sớm giao Việt Hà Lưu Bộ cùng phụ lục Huyết Độn Thuật cho mình, dặn dò mình nhất định phải luyện tập thật tốt…

Nếu không có hai loại bí pháp này, chính mình đã sớm đột tử không biết nơi nào. Nghĩ đến đây, đôi mắt bị lửa đốt thành xám trắng rơi lệ.

Mọi người thổn thức một hồi, không ngờ trong lúc nhất thời không có ai nhớ tới Lý Uyên Vân, chỉ có Lý Thanh Hồng ôm thương lặng lẽ rơi lệ. Lý Uyên Giao trong lòng khó chịu, đưa phụ thân vào trong tay Tiêu Quy Loan giỏi về chữa thương, tiến lên an ủi một hồi, cùng nhau về nhà.

————

Trên Lê Kính phong.

Mấy người Lý Uyên Giao trở về phong, để Điền Hữu Đạo và An Chá Ngôn ra ngoài, Một người đi Hàm Ưu phong, người kia về Quan Vân phong, đứng từ xa kiểm tra thế cục. Sau khi hỏi thăm tin tức, bọn họ tự mình đỡ Lý Huyền Tuyên vào động phủ chữa thương, mấy tu sĩ còn lại tự về phong của mình.

Lý Uyên Bình vội vàng vàng tiến lên nhìn Lý Huyền Tuyên, tự mình chăm sóc hắn một hồi. Lý Thanh Hồng gọi huynh đệ Lý Hi Tuấn và Lý Hi Tuyền tới, kể lại chuyện của Lý Uyên Vân, chỉ chờ kiếp nạn phường thị lắng lại, rồi lại đi xem có thể tìm được thi cốt hay không.

Hai huynh đệ mất cha, tự nhiên bi thương một trận. Lý Thanh Hồng đã trải qua nhiều lần sinh tử biệt ly, hiểu được môn đạo trong đó, không cho phép bọn họ suy nghĩ nhiều, kiểm tra bài tập của hai người bọn họ, bố trí nhiệm vụ vụn vặt cho hai người, vội vàng chạy xuống núi.

Phường thị Quan Vân phong gặp tai họa, tổn thất lớn nhất đương nhiên là Tiêu gia. Lý Huyền Tuyên mê man chữa thương, Lý Uyên Giao và Lý Thu Dương tính toán, chỉ sợ Tiêu gia sẽ mất đi chục thai tức, mười mấy người Luyện Khí.

Mười mấy người Luyện Khí này cũng không tính là gì, phần lớn là khách khanh và họ khác của Tiêu gia, ít có tu sĩ họ Tiêu chân chính, ngược lại chết mất mấy chục thai tức, không thiếu dòng chính Tiêu gia tới lịch lãm, cũng không biết có thể chạy đi mấy người.

Về phần tu sĩ Trúc Cơ, Trần Đào Kinh, lấy một địch bốn, tuy có Hạo Hãn Hải trong người, nhưng muốn dễ dàng thoát thân thì khó, sợ là không có mạng sống.

Tiếp theo là các nhà Lê Hạ quận và tán tu trong phường thị, các nhà Lê Hạ quận đại đa số đều là phụ thuộc Tiêu gia, cũng có lẽ có tổn thất trong trận tai nạn này.

Dù sao Tiêu gia thế lớn, Lê Hạ quận rộng lớn, Tiêu gia chiếm hai phần năm, phần lớn còn lại đều là tiểu gia tộc do Tiêu gia trực tiếp hoặc gián tiếp khống chế, thậm chí chư gia bờ đông Vọng Nguyệt hồ giáp giới quận Lê Hạ cũng bị khống chế phần lớn, ở trong phường thị có nhiều qua lại, trong chiến dịch này cũng giảm đi không ít.

Chương 565: Hứa Tiêu (2)

“Về phần tán tu, trải qua chiến dịch này, chỉ sợ không biết sẽ chặt đứt bao nhiêu truyền thừa…”

Lý Uyên Giao thầm thở dài, nhưng lại nảy sinh nghi ngờ:

“Chỉ là Tiêu gia là minh hữu quan trọng của Thanh Trì, từ trước đến nay Ma tai là chó của Thanh Trì tông, Tiêu gia lại không chút phòng bị bị ma tu cắn một miếng lớn…”

Hắn vuốt ve thanh kiếm bên hông, lẩm bẩm:

“Hoặc là Thanh Trì trở mặt với Tiêu gia, hoặc là ma tu này cởi cương… Hoặc là… Tam tông thất môn có ai nhúng tay, ảnh hưởng tới xu thế đại cục.”

Hồi tưởng lại nhắc nhở của Viên Thoan khi đến Lý gia, Lý Uyên Giao thu hồi những tâm tư phỏng đoán thế cục này, trong lòng hiểu được:

“Nếu ma tu này tản ra ở Lê Hạ quận, sẽ là Vọng Nguyệt Hồ ta xui xẻo.”

Hắn có chút lo lắng, thầm nghĩ có nên dùng thêm một viên cương đan nữa không, đột phá Luyện Khí tầng bảy trước. Nhưng cửa đá trước mặt lại rung động ầm ầm, Lý Huyền Tuyên vội vàng đi ra.

Lý Huyền Tuyên thay một bộ đạo bào sạch sẽ, vết thương trên người cũng đã khá hơn nhiều, chỉ là trong mắt còn chút xám trắng, khuôn mặt vẫn tiều tụy, không còn nghiêm túc trang trọng như trước.

“Con khỉ kia đâu?”

Câu đầu tiên sau khi Lý Huyền Tuyên tỉnh lại là hỏi linh thú nhu thuận đã dắt trở về, lập tức khiến Lý Uyên Giao dở khóc dở cười, xoay người về phía tộc binh bên cạnh nói:

“Đi dắt linh thú kia lên.”

Hắn thế trông mong nhìn Lý Huyền Tuyên. Lý Huyền Tuyên làm tộc trưởng đã nhiều năm, lập tức hiểu ý, vui sướng lấy túi trữ vật bên hông xuống, cười nói:

“Đến xem thu hoạch một chút!”

Trong nhà nhiều năm nhập không đủ xuất, Lý Uyên Giao và Lý Uyên Bình nhìn chằm chằm thu hoạch của Lý Huyền Tuyên trong tai ương phường thị, lập tức gật đầu liên tục.

“Rầm…”

Lý Huyền Tuyên vuốt túi trữ vật, một mảnh bảo quang lưu chuyển ào ào đổ ra. Đại đa số vật phẩm lấy được từ trong túi trữ vật của tu sĩ cầm song đao, còn lại là vài món đạo bào và mấy viên đan dược.

Pháp khí đều là cấp bậc Luyện Khí, không nói tới bốn món hạ phẩm thấp kém, chỉ riêng thanh pháp khí trung phẩm đầu tiên còn lại, tức là pháp khí Luyện Khí trung kỳ, tên là Lục Thạch Vân Bàn, đại thuẫn hình bầu dục màu vàng đất, là sản phẩm xuất từ danh gia, có chút rắn chắc.

Về phần hai người làm sao biết được tên này, biết là sản phẩm của danh gia, đương nhiên là dọc theo tấm thuẫn Lục Thạch Vân Bàn này có khắc một hàng chữ nhỏ:

“Lục Thạch Vân Bàn, trung phẩm, Nguyên Ô phong, do Úc Mộ Tiên tạo ra.”

“Chuyện này!”

Hai người im lặng nghẹn lời, đây là lần đầu tiên biết trong tông môn gọi Luyện Khí trung kỳ là trung phẩm. Lý Uyên Giao cầm Lục Thạch Vân Bàn trên tay khoa tay múa chân một chút, chỉ cảm thấy nhẹ nhàng thuận tay, mở miệng nói:

“Thủ bút của người quen cũ, đúng là Úc Mộ Tiên có chút thủ đoạn.”

“Dù sao cũng là[Kim Tiêu Động】 thất truyền đã lâu.”

Lý Huyền Tuyên ở phường thị nghe nhiều chuyện, cũng có nghe nói, trước thu hồi Lục Thạch Vân Bàn, lấy ra song dao hai lưỡi.

Song đao này cũng là trung phẩm, vừa dẹp vừa mỏng, mất đi pháp lực của ma tu kia gia trì, hiện lên màu xanh lam nhàn nhạt. Hai người nhìn một hồi, bên trên không kí tên, hẳn không phải là tam tông thất môn xuất phẩm.

Lý Uyên Giao vung vẩy, trên lưỡi đao bắn ra một luồng khí màu lam nhạt, mỏng hơn kiếm khí, nhưng sắc bén hơn kiếm khí nhiều. Nếu không có kỹ xảo đặc biệt, chỉ sợ người bình thường không khống chế được.

“Tên là Trạm Lam Nhận.”

Hiện nay Lý gia có rất nhiều pháp khí luyện khí, nhưng Luyện Khí trung phẩm vốn không có một thanh, mà ” Trạm Lam Nhận” này là một đôi pháp khí, giá trị cao hơn rất nhiều, đương nhiên phải ghi nhớ thật kỹ, Lý Uyên Giao lại thu hồi, có lẽ sau này sẽ có thể sử dụng.

Dù sao hình thái của các pháp khí quyết định độ dài ngắn của khí, đều có đặc tính riêng, chuẩn bị thêm một số truyền thừa binh khí khác nhau, rất có lợi cho gia tộc.

“Còn có pháp khí đại chùy ở trong tay Thanh Hồng, không biết là phẩm cấp cỡ nào.”

Thanh lý xong những pháp khí này, Lý Huyền Tuyên đặt các loại đan dược sang một bên, cầm lấy một ngọc giản trên bàn, tấm tắc xưng kỳ:

“Ma tu này cũng kỳ quái, tùy tiện mang trên người truyền thừa như vậy, có lẽ vốn không có chỗ ở cố định…”

Lý Uyên Giao cười lạnh một tiếng, nhưng lại đưa ra ý kiến khác, đáp:

“Nếu không phải như thế, sao ma tu có thể nhanh chóng lớn mạnh ở Giang Nam này? Chỉ sợ mỗi người đều sao chép đi rất nhiều truyền thừa, tùy ý truyền bá, trong túi trữ vật chuẩn bị thêm mấy phần cũng chẳng có gì lạ!”

Lý Huyền Tuyên chợt cảm thấy có lý. Hắn cũng từng thấy sự quỷ dị của ma tu, sinh cơ ngoan cường, chuẩn bị rất nhiều hậu chiêu, lại hủy thân thể không cần e ngại, làm tổn thương đạo đồ. Tán tu không chịu nổi dụ hoặc, chuyển tu Ma đạo đương nhiên cũng rất nhiều.

Hắn cầm lấy ngọc giản kia, linh thức thăm dò vào trong, trong đầu hiện ra mấy chữ to:

“Huyết Ma Pháp Thư. Vô Danh thị chú. Một quyển.”

Lý Huyền Tuyên không dám xâm nhập sâu vào trong, chỉ quan sát tên sách một chút, trong lòng đột nhiên dâng lên một luồng nghi hoặc, lẩm bẩm nói:

“Huyết Ma Pháp Thư… Vì sao cái tên này lại quen thuộc như vậy?”

Chương 566: Chấn Động (1)

“Huyết Ma Pháp Thư…”

Lý Huyền Tuyên suy nghĩ một hơi, nhớ mang máng công pháp này từng nghe Lý Thông Nhai nhắc tới, dường như là pháp môn của Kim Vũ tông, là công pháp tứ phẩm, chỉ có một bộ phận công pháp Luyện Khí.

“Xem ra trong đám ma tu này cũng là lấy công pháp áp chế, tầng tầng khống chế. Dù sao ma tu cũng vì tư lợi, nếu không lấy đạo đồ áp chế, bọn họ đã sớm tứ tán rời đi…”

“Hẳn là không chỉ vậy.”

Lý Uyên Giao hơi dừng lại, không phải tất cả ma tu đều có hy vọng đột phá Trúc Cơ, giữa những ma tu này hẳn còn có chút liên hệ hoặc là có biện pháp với người ở bên trên.

“Tam tông thất môn có công pháp Ma đạo cũng không kỳ quái, công pháp Kim Vũ tông này xuất hiện ở trên người ma tu trong địa bàn Thanh Trì tông lại có chút ý tứ, chẳng lẽ ma tu Thanh Trì tông vụng trộm đầu phục Kim Vũ tông?”

Trong lòng hắn nghi hoặc, thấp giọng nói:

“Hoặc là nói… Ma tai là chuyện Kim Vũ tông và Thanh Trì tông ngầm đồng ý thậm chí là cố ý thúc đẩy, nhưng như vậy…”

“Nhưng như vậy có lợi ích gì!”

Lý Uyên Giao mặc hắc y, nhìn chằm chằm phụ thân, có chút khó hiểu:

“Thế gia và tán tu cung cấp nuôi dưỡng Thanh Trì nhiều năm, đột nhiên bị ma tu tàn sát tàn sát như vậy. Năm sau Thanh Trì tông muốn phái người đi điểm hóa một lần nữa thì không nói, ma tai tàn sát bừa bãi thì ít nhất phải mấy chục năm uể oải không phấn chấn. Tán tu tiểu tộc trưởng thành cũng phải gần trăm năm, chẳng phải là để cho người ta hưởng dụng gà mái đẻ trứng của nhà mình!”

“Có lẽ… Ma tai có tác dụng khác.”

Lý Huyền Tuyên lắc đầu, dời đi tâm tư, đọc lướt qua từng cái ngọc giản màu đen tuyền.

Phân biệt ra các loại thủ đoại chạy trốn như “Tế Mệnh Quyển Huyết”, hẳn là huyết phong mà ma tu kia chạy trốn, tiếp theo là “Quỷ Anh” chuyển sinh, “Chuyển Huyết Đô Nguyên Kinh” dùng để chuyển ma đạo…

Tổng cộng năm đạo thuật pháp, đều phải dùng tới Huyết Linh Cơ của con người, oán khí từ đầu người, không phải thứ gì tốt. Hai người chỉ đọc tổng cương, đại khái hiểu được bí mật tu hành của ma tu.

Ma tu cũng bắt đầu từ thai tức, chỉ là sau khi ngưng tụ thai tức lục luân thì không phải lập tức luyện khí, mà là lục luân hợp làm một tạo ra dị phủ.

Dị phủ này vừa thành, Cự Khuyết Đình, Thăng Dương phủ, Khí Hải huyệt ba thứ hợp nhất, thân thể không còn là gốc rễ của tu hành mà trở thành Khổ Hải Chi Chu giống như Thích Tu.

Trong đó có rất nhiều huyền diệu khó tả, giống như có một loại ma lực kỳ lạ, muốn hút linh thức của người khác vào trong, vận hành dựa theo lộ tuyến trong công pháp mà không tự chủ được. Cũng may lực lượng này cũng không cường đại, hai người chỉ hoảng hốt một cái đã tỉnh táo lại.

Lý Huyền Tuyên tự cho là mình không phải người có ý chí cường đại, không dám nhìn kỹ, vội vàng buông tay.

“Dị phủ… Cái gọi là dị phủ đồng lô chi thuật, chính là ý này…”

Lý Uyên Giao cũng từng nghe được lời của Mộ Dung Hạ xuôi nam năm đó, nói là trong bụng ai cũng nuôi một cái đầu người, nhưng lại có chỗ khác biệt. Dù sao, tu hành trong thiên hạ đều có đạo của riêng mình, khó có thể cùng nghiên cứu.

“Chẳng qua vài ngày trước ta đến phường thị Quan Vân phong, trên người bốn ma tu Trúc Cơ vây khốn quan Vân phong kia có hào quang tiên cơ… Chuyện này có thể giải thích thế nào?”

Lý Uyên Giao đang nghĩ ngợi, Lý Huyền Tuyên trước mắt lại yên lặng cầm lấy ngọc giản màu đen “Chuyển Huyết Đô Nguyên Kinh” kia.

“Bồng!”

Lý Huyền Tuyên khẽ động, bóp nát ngọc giản ghi chép Chuyern Huyết Đô Nguyên Kinh, thu hồi bốn ngọc giản còn lại, nói với Lý Uyên Giao:

“Tìm một gian mật thất cất giữ, có những công pháp này để tham khảo, không đến mức đểtiểu bối không có chuẩn bị trước ma tu.”

Lý Uyên Giao gật đầu, cầm một bình ngọc trên bàn lên. Bình ngọc này lớn hơn bình ngọc đan dược bình thường một chút, toàn thân màu xanh nhạt.

Linh thức thăm dò vào trong, trong bình chứa một ngụm linh thủy trong trẻo, sâu thẳm lạnh như băng, màu đen nhạt, ước chừng có non nửa bình, lắc lư, giống như một chỉnh thể, tản mát ra từng đợt hàn ý, đông lạnh khiến Lý Uyên Giao hoảng hốt, nói khẽ:

“Thiên Địa Linh Thủy?”

Lý Huyền Tuyên vội vàng nhận lấy, tay cũng bị cảm giác lạnh run rẩy một cái, nhưng kiến thức của hắn cũng không cao hơn Lý Uyên Giao bao nhiêu, tuy quanh năm ở phường thị biết chút linh vật, nhưng từ trước tới nay chưa từng thấy thiên địa linh thủy.

“Có lẽ là? Cũng có thể là thiên địa linh khí đặc thù gì…”

Hắn chần chờ một chút, thấy Lý Uyên Giao cẩn thận từng li từng tí thu hồi, vội vàng nói:

“Lại thu để vào bảo khố trong tộc đi, phòng ngừa vạn nhất.”

Đan dược còn lại rải rác không có mấy bình có thể sử dụng, thậm chí có hai bình xanh, một bình huyết khí một bình oán khí. Tính ra ước chừng có lượng lớn hơn ngàn viên, còn có một số đầu người, nội tạng của tu sĩ Luyện Khí là dùng để làm phép, phải gọi người tới mang đi chôn.

Hai bình xanh này không biết xử lý thế nào, chỉ có thể để dành trước, còn lại hơn ba mươi viên linh thạch mới là quan trọng, khiến Lý Uyên Giao thở phào nhẹ nhõm.

Chỉ có thể nói ma tu giỏi đốt giết đánh cướp, thân gia phong phú, trên người tu sĩ Luyện Khí bình thường cũng chỉ có năm sáu viên linh thạch, một người như hắn có khoảng ba mươi lăm viên, đủ để Lý gia bù đắp trong vòng năm năm tới.

Chương 567: Chấn Động (2)

“Chỉ tiếc túi trữ vật của ma tu kia không thể lưu, không gian khá lớn, tất nhiên giá trị không nhỏ! Nhìn qua thực lực của ma tu này không mạnh… Cũng không biết trộm được từ nơi nào.”

Lý Huyền Tuyên tiếc nuối lắc đầu. Túi trữ vật là nơi dễ động tay chân nhất, ngay cả mấy túi trữ vật của dòng chính Lý gia hiện tại cũng bị ám toán. Lúc ấy tình huống của Lý Huyền Tuyên khẩn cấp, nào có thể nghĩ tới túi trữ vật này lại tốt như vậy, càng không dám giữ.

Hai người phân chia tài vật xong, tâm tình rất tốt, phía dưới đã có tộc binh đi lên, phía sau là một lão hầu năm thước, mặt đầy nếp nhăn, hai mắt thanh minh cơ trí, yên lặng chắp tay.

Lão hầu này đã được trị thương, bỏ đi một thân hỏa độc, lúc này Lý Huyền Tuyên mới nhìn ra con khỉ này tuổi tác không nhỏ, tẩy đi một thân tro than, lông toàn thân trắng như tuyết, dáng người thấp bé, không đến cằm Lý Huyền Tuyên, nhìn hắn tràn đầy cảm kích.

“Xin hỏi…”

Trong lúc nhất thời, Lý Huyền Tuyên không biết nên gọi là đạo hữu hay là nên gọi là tiền bối. Hắn chỉ phát hiện dường như yết hầu Hầu nhi có chút vấn đề, chỉ có thể phát ra chút âm tiết, ấm giọng nói:

“Không biết tên của đạo hữu là gì?”

Lão hầu lắc đầu, chỉ chỉ Lý Huyền Tuyên, lại chỉ chỉ trán mình. Lý Huyền Tuyên như có điều suy nghĩ, hỏi:

“Đạo hữu có bằng lòng ở lại Lý gia ta không?”

Lão hầu gật đầu liên tục, Lý Huyền Tuyên vui mừng. Dù sao lão hầu cũng là luyện khí tầng bốn, hơn phân nửa còn hiểu được dược lý và linh thực, thật sự là trợ lực tốt, vì vậy dò xét nói:

“Sau này đạo hữu sẽ nhập môn tường của ta, là người của Lý thị ta.”

Bạch Hầu gật đầu, há miệng, phun ra một cái chày ngọc màu xanh biếc. Lý Uyên Giao nhìn Lý Huyền Tuyên tiếp nhận, vui mừng không thôi, liên tục nói:

“Hoa Thiên sơn [Uyển Lăng Hoa 】 kia chậm chạp không nảy mầm, không bằng mời hắn đi xem một chút.”

Lý Huyền Tuyên hiểu ý, cúi đầu giải thích cho hắn một hồi, lệnh cho tộc binh đưa hắn đi, lúc này mới quay đầu lại, cười nói với Lý Uyên Giao:

“Ngươi đừng nhìn mấy pháp khí này quá đẹp, ta thấy chúng cũng không bằng lão hầu này. Ngày mai để hắn học chữ, viết công pháp và kiến thức lên, nhà ta lại nhiều thêm một đạo truyền thừa!”

“Phụ thân thật có duyên phận.”

Trong lòng Lý Uyên Giao cũng có chủ ý này, vui tươi hớn hở khen một câu, cầm lấy chày ngọc và cối ngọc. Hai thứ này mặc dù đều là hạ phẩm pháp khí, nhưng khó có được một bộ, có chút trân quý, trầm ngâm nói:

“Tên là 【Bích Ngọc Xử 】 và 【Bích Ngọc Cữu 】.”

Khóe miệng Lý Huyền Tuyên giật giật, lần đầu phát hiện ra đứa nhỏ này của mình không chỉ kém về phương diện đặt tên, hắn lắc đầu nói:

“Tên Hi Trị là Quy Loan đặt!”

“Không sai.”

Lý Uyên Giao không biết vì sao phụ thân lại hỏi việc này, không rõ cho lắm. Lý Huyền Tuyên thấy vậy, liên tục lắc đầu.

Lý Huyền Tuyên ở trong động phủ tĩnh dưỡng mấy ngày, Lý Uyên Giao còn muốn chờ tin tức về Quan Vân Phong, nhưng cũng dứt khoát không trở về Ô Đồ Phong nữa. Ở trên Lê Kính Sơn chờ tin tức, hắn tiện thể trò chuyện thêm với Lý Huyền Tuyên về chuyện trong nhà.

Lý Huyền Tuyên kể truyện từ khi phụ thân mình Lý Trường Hồ chết đi tới bây giờ, ước chừng hai ngày sau, phía dưới đã có tộc binh đến báo, nói là Điền Hữu Đạo và An Chá Ngôn đã trở về.

Điền Hữu Đạo sáu mươi tuổi mới đột phá Luyện Khí, hiện tại cũng là một lão đầu, mặc áo dài xám. Hắn được phái đi kiểm tra tình hình Quan Vân Phong, nghiêm túc chắp tay, đáp:

“Trần Đào Kinh lấy một địch bốn, kiên trì đủ nửa ngày, kiệt lực mà chết, trước khi chết hô to: Đạo thống của Lăng Dục đã bị đoạn tuyệt, âm thanh chấn động thiên địa, lượn lờ không dứt.”

Lý Huyền Tuyên và Lý Uyên Giao liếc nhau, môi hở răng lạnh, Điền Hữu Đạo tiếp tục nghiêm túc nói:

“Người này vừa chết, trên Quan Vân phong thanh thủy phiêu phiêu, như mưa như sương, ma khí cuồn cuộn, cuốn quần ma về phía nam.”

“Phía nam?”

Hai người nhất thời buông lỏng, chỉ cần quần ma đi khỏi Lê Hạ quận thì tuyệt đối xứng với chuyện tốt. Lý Uyên Giao thấp giọng nói:

“Phía nam hẳn là đi về phía Khuẩn Lâm Nguyên.”

Kể từ đó, động tác của đám ma tu này có vẻ đặc biệt khả nghi, vốn là Ma tu của Khuẩn Lâm Nguyên hội tụ đến, công phá phường thị Tiêu gia, lập tức ai về nhà nấy, rõ ràng là muốn làm khó Tiêu gia.

Điền Hữu Đạo báo cáo tình hình xong, lập tức cáo lui. An Chá Ngôn vội vàng chạy đến, tính cách tùy tiện hơn nhiều, tuy rằng đã trải qua thăng trầm, nhưng lời nói vẫn hùng hùng hổ hổ:

“Bẩm gia chủ! Đại trận Hàm Ưu phong của Tiêu gia đã mở suốt sáu ngày, ngăn cách trong ngoài, chúng ta cứ cố gắng chờ đợi.”

“Mãi đến khi đại trận được cởi bỏ, người Tiêu gia chỉ đi ra đón mấy nhà chúng ta vào, gặp mặt Quy Đồ công tử. Hắn nói là tuy Tiêu gia bị tập kích, nhưng cũng không bị gì nặng, chỉ mất hai vị Trúc Cơ, chân nhân đã trở về phong, không cần lo lắng.”

“Chân nhân quy phong.”

Lý Uyên Giao phất tay để hắn đi xuống, cũng không đoán được trong lời nói của Tiêu Quy Đồ có mấy phần thật mấy phần giả. Tiêu gia là chỗ dựa của nhà mình, thật giả đều chỉ có thể tin tưởng.

Chương 568: Thanh Tùng Quán (1)

“Tạm thời cứ chờ đi…”

An Chá Ngôn lúc này mới lui ra, lão hầu kia đã vội vàng nằm trên mặt đất, khoa chân múa tay với Lý Huyền Tuyên một hồi, cuối cùng hiểu được.

“Là linh tuyền của Hoa Thiên sơn không đủ, không thể cung cấp đầy đủ linh cơ.”

Lý Uyên Giao lập tức bừng tỉnh đại ngộ, chẳng trách Vương Tầm đã từng nói tới [Hoa Uyển Lăng 】yêu cầu cao, linh tuyền trên Hoa Thiên sơn còn chưa thỏa mãn được linh căn này, gã lập tức cẩn thận cân nhắc, đột nhiên nói:

“Chư gia bờ đông… Nhuế gia trong các chư gia gần nhà ta, dường như có một ngụm linh tuyền nhỉ?”

Phát binh bờ đông vốn là kế hoạch của Lý Uyên Bình, thứ nhất có thể hóa giải mâu thuẫn trong tộc, thứ hai thu cung phụng. Thứ ba mấy nhà này lấy phàm nhân làm thuốc, còn có thể chiếm đại nghĩa.

“Bởi vậy, mấy nhà này không thể không đòi.”

Phái người đi báo cho Lý Uyên Bình biết, nếu ma tu chưa từng tới phương tây, Lý Uyên Giao cũng không cần vội vàng vàng ăn viên đan dược kia, chỉ yên lặng tu luyện, tranh thủ đột phá Luyện Khí tầng bảy trước cuối năm.

Phường thị tan vỡ, Lý Huyền Tuyên đương nhiên không thể đi nữa, dứt khoát thừa dịp lần này bế quan tu luyện. Lý Thu Dương cũng nhiều năm chưa từng đoàn tụ với người nhà, hiện tại cũng có thể về nhà.

————

Năm mới có tuyết lớn.

Tuyết trong hai năm qua rất ít, trận tuyết lớn năm nay có vẻ hiếm có, có lẽ sẽ khiến người chết trong thảm họa lần này bị vùi đi rất nhiều.

Trong thiên địa một mảnh trắng xoá, Lý Uyên Bình đứng trên vọng đài cao cao, cúi đầu nhìn, một đám binh mã phía dưới uể oải không phấn chấn, run rẩy tay chân trong mùa đông lạnh lẽo.

Hắn vỗ vỗ tuyết trên người, Lý Hi Minh ở bên cạnh đã chín tuổi, tu vi Thai Tức tầng hai, ôm áo lông, cùng phụ thân đứng trong tuyết.

Sắc mặt Lý Uyên Bình vẫn tái nhợt như trước, chỉ là so với hai năm trước, tóc của y đã hơi bạc trắng, chỉ là cố ý nhuộm thành màu đen, ngược lại trông vẫn còn trẻ hơn một chút.

Ma tu vừa đến vừa lui, trên đường bọn chúng đi không biết mang theo bao nhiêu sinh mệnh, Lý gia bỏ ra mấy tháng hỏi thăm tin tức, vừa nói là cỗ ma tu này du đãng đến địa bàn của Tử Yên môn, cũng có người nói là đi lại trên Khuẩn Lâm Nguyên.

“Muốn đau đầu cũng phải là Viên gia đau đầu.”

Lý Uyên Bình mấy ngày nay xử lý tốt chuyện Sơn Việt, liền nắm chặt thời gian, thừa dịp ma tu chưa đi về phía Vọng Nguyệt Hồ, giải quyết chuyện trong nhà trước.

Việc này đương nhiên là phát binh đến bờ đông mà Lý Uyên Bình nhớ thương đã lâu, thu phục Chư gia đang hỗn loạn gần bờ đông, chỉnh đốn ra trật tự.

“Gia chủ, đến lúc rồi.”

Giọng nói của thiếu niên làm hắn bừng tỉnh. Lý Hi Tuyền mặc áo giáp, tay cầm trường thương, im lặng đứng trước mặt hắn. Mấy năm rèn luyện khiến hắn trông trưởng thành hơn không ít, chí ít hắn cũng không mơ hồ khi nói chuyện và làm việc.

“Ừ.”

Lý Uyên Bình lại cúi đầu nhìn lần nữa. Binh mã phía dưới đứng trong tuyết lớn một hồi, có vẻ uể oải suy sụp. Mấy lộ binh mã còn lại đã sớm xuất phát, chỉ còn lại một chi chậm chạp chưa đi.

Lý Hi Tuyền cuối cùng nhận được mệnh lệnh, vội vã đi xuống đài cao, xoay người lên ngựa, Trọng Tu dưới thân còn cao hơn bản thân hắn, lẳng lặng đứng trong tuyết.

“Giá!”

Tuyết lạnh bắn tung tóe, hắn cưỡi ngựa mà đi, dẫn theo những đoàn binh xuyên qua núi rừng trắng xóa, trong lòng vẫn luôn nghi hoặc:

“Các gia tộc bờ đông gầy yếu… Chỉ cần một vị Luyện Khí, mấy vị thai tức xuất mã, trong nháy mắt là định, cần gì phải lấy đệ tử trong tộc làm binh tướng… Chẳng lẽ còn làm việc khác?”

Lần này Lý gia vận dụng hơn năm ngàn người, chia làm năm đường xuất phát, bốn đường còn lại đều dùng tộc binh, có lẽ là nhân thủ không đủ, lại dùng con cháu trong tộc để thay vào, do Lý Hi Tuyền dẫn dắt.

Lý Hi Tuyền vẫn duy trì tốc độ không nhanh không chậm xuyên qua trong rừng, có chút xem không hiểu dụng ý trong tộc, bông tuyết sàn sạt rơi xuống, trong lòng nghĩ đến chuyện khác:

“Gia chủ nói là chỉnh đốn gia phong, cho nên lấy đệ tử trong tộc làm binh, nhưng lúc trước lại chưa từng thao luyện, đột nhiên xuất hiện, chỉ hành quân trong đêm tuyết, có thể có tác dụng gì.”

Nghi ngờ trong lòng Lý Hi Tuyền dần đậm lên, lần trưng binh này quả thực là đột ngột, giống như đang dẫn phạm nhân, cứng rắn áp giải một đám con cháu tới đây, phần lớn đám con cháu này cũng là việc xấu loang lổ…

Hắn bỗng nhiên hiểu ra, quay đầu nhìn binh mã kéo ra ngoài vài chục bước, yên lặng nuốt xuống một ngụm nước bọt.

“Có lẽ… Căn bản không cần tới đám người bọn họ…”

Lý Hi Tuyền đảo quanh trong núi rừng trọn vẹn một ngày, tộc binh kêu khổ thấu trời, mượn cớ ốm yếu không đi. Lý Hi Tuyền tự mình đi về phía trước, một đám binh mã chỉ còn lại hơn bốn thành, cuối cùng cũng đến được đồi núi cách Lý gia không xa.

Trong đồi núi này có một mạch khoáng linh bích cấp Luyện Khí, do năm gia tộc Thai Tức cùng nhau nắm giữ, lấy quặng cho Tiêu gia, được xưng là ngũ gia Linh Bích.

Lại đi ra vài dặm, vào gần lãnh địa Lý gia, thấy hai mảnh linh điền nhỏ, binh mã còn lại đồng loạt tản ra, nhảy vào trong ruộng rút lúa, chỉ còn lại hơn một trăm người đi theo phía sau hắn.

“Đây là linh đạo!”

Chương 569: Thanh Tùng Quán (2)

Bốn nhánh tộc binh đi qua trước, linh đạo mùa thu chớp mắt đã bị chà đạp sạch sẽ. Lý Hi Tuyền ghìm cương ngựa đứng, quát hai tiếng tượng trưng.

Tuy Lý Hi Tuyền yêu quý con cháu trong tộc, lấy tiền lương thực làm tiền tài, nhưng hắn thích trợ giúp những huynh đệ xuất chúng trong tộc, trong lòng cũng không có cảm tình gì với những tên hoàn khố bại hoại thanh danh gia tộc này, cưỡi ngựa đi lại trên đường nhỏ, âm thầm nói:

“Vừa lười vừa ngu xuẩn đang đi phía trước, hiện tại lại đưa tới một đám vừa tham vừa ngu xuẩn, còn thừa lại…”

Hắn cầm theo trường thương trong lòng thì suy nghĩ, phía trước có một đội binh mã nghênh đón, cung kính nói:

“Công tử, trận pháp đã phá, mời công tử lên núi!”

Lý Hi Tuyền gật gật đầu, quan sát địa hình một chút, hai chân kẹp chặt yên ngựa, nghi ngờ nói:

“Nếu có quáng mỏ Linh Bích, sao địa mạch và linh cơ nơi đây cằn cỗi thành bộ dáng này!”

Loại linh điền như thế này đặt ở vùng nghèo nhất của Lý gia cũng sẽ không có ai tới cướp, Nhuế gia lại dùng để trồng linh đạo, từ đó có thể thấy được linh cơ trên lãnh địa thiếu thốn, Lý Hi Tuyền chỉ thầm nghĩ:

“Đừng nói hai năm mới chín, phỏng chừng bảy tám năm mới chín được một lần! Chẳng trách năm nhà cạnh mỏ Linh Bích này nhiều năm như vậy mà vẫn không có một nhà nào luyện khí được.”

Nhuế Gia phong.

Đại trận trên tiểu phong của Nhuế gia đã sớm bị phá vỡ ầm ầm, thậm chí cũng không phải người Lý gia công phá. Trần Mục Phong công kích tượng trưng vài lần, hô lên danh hiệu Lý gia, đối phương đã vội vội vàng vàng mở đại trận ra.

Lý Hi Tuyền nhớ kỹ dặn dò trong nhà, trước tiên đi lên đỉnh núi này xem linh tuyền.

Linh tuyền trên đỉnh Nhuế gia phong xanh biếc, hơi lạnh lẽo, hàm lượng linh khí thấp hơn Hoa Thiên sơn trong nhà, cũng không biết có thích hợp hay không. Hắn dùng bình ngọc đựng một chút nước linh tuyền, mang về xem thử.

Sắp xếp xong xuôi chuyện quan trọng nhất, lúc này Lý Hi Tuyền mới kẽo kẹt giẫm lên tuyết, bước vào trong đại điện của Nhuế gia.

Trước mặt là một thanh niên mặc áo giáp, tay cầm trường kích, chính là Trần Mục Phong. Sau khi công phá núi này, hắn vẫn luôn ở đây chờ Lý Hi Tuyền. Hắn đứng trong đại điện, hai hàng tộc binh cầm đao canh gác, hàn khí dày đặc.

Trần Mục Phong là con cháu của Trần Đông Hà, đồ đệ kiêm con rể của Lý Thu Dương. Tuy rằng linh khiếu của Trần gia không nhiều, nhưng người có linh khiếu đều nổi bật, Trần Mục Phong chỉ mới hai mươi bảy tuổi, đã có tu vi Thai Tức tầng năm Ngọc Kinh Luân.

Tuy đột phá không lâu, tu vi không tính là vững chắc, nhưng cũng có hi vọng trùng kích Luyện Khí. Lý gia lập tức coi trọng cất nhắc, được coi là người chạm tay có thể bỏng trong tộc.

Lý Hi Tuyền mới đi vào, đám người Nhuế gia đã tè ra quần mà chạy xuống, đồng loạt quỳ rạp xuống trước mặt hắn. Lão giả tóc trắng cầm ấn ngọc trong tay, giơ lên cao, vùi đầu nói:

” Nhuế thị cung nghênh tộc tướng tới đây, cẩn hiến Thanh Ấn, nguyện làm khuyển mã cho Thế tộc, cống hiến sức lực, vĩnh viễn không bao giờ phân thân…”

Dường như lão đầu Nhuế thị này đã là người có tu vi cao nhất của Nhuế gia, chẳng qua chỉ Thai Tức tầng bốn, còn không bằng Trần Mục Phong, lại không dám đắc tội với Lý gia có Trúc Cơ tọa trấn. Rất nhiều Luyện Khí kỳ, chỉ giơ cao ngọc ấn “Thanh Trì quản lý” trong tay lên cao.

Trần Mục Phong từng làm sai vặt trong phường thị, về đến nhà lại dẫn người tàn sát quý tộc Sơn Việt, trở thành tướng quân, lịch duyệt phong phú. Nhìn Nhuế thị này như thế, xem ra loại chuyện hiến hàng này rất quen thuộc, có chút khinh thường mở miệng nói:

“Nói rất hay!”

“A.”

Lý Hi Tuyền chưa từng đồng ý hắn, nhìn quanh bốn phía, bên cạnh đặt hai chồng linh đạo nhỏ, thoạt nhìn là cung phụng, ít đến thương cảm, còn không nhiều bằng bổng lộc của gia tộc mình, hắn liếc mắt một cái rồi đi qua.

Ngược lại trên mặt đất bày biện mười mấy món đồ chơi trắng tròn vo, óng ánh tuyết trắng, nhìn có chút đáng yêu, còn có năm sáu bình ngọc, huyết khí hiện ra trên đó.

Tuy Lý Hi Tuyền đã ở Đông Sơn Việt mấy năm, hiểu biết rất nhiều linh vật, nhưng cũng ít tiếp xúc với giao dịch ngầm sau lưng các tu sĩ, hơi nghi hoặc nói:

“Đây là vật gì?”

Nhuế lão đầu vội vàng vàng nâng lên, món thịt kia mịn màng đáng yêu, cung kính nói:

“Vật ấy tên là “Mễ Nhục”, Úc gia… Năm đó Úc tặc đã yêu cầu cống nạp vật ấy.”

Lý Hi Tuyền nhìn một hồi, chỉ cảm thấy không hiểu sao lại rợn người. Hắn phất tay đẩy hắn ra, Trần Mục Phong ở bên cạnh đã sớm hiểu rõ, sắc mặt khó coi kề sát tai:

“Cái gọi là “mễ thịt”, chính là dùng gạo nuôi ra, chỉ phàm nhân, hẳn là dùng bí pháp luyện, còn có “Huyết Quái”, đó là xưng hô văn nhã của huyết khí.”

Sắc mặt Lý Hi Tuyền trắng xanh, chỉ là hắn hàm dưỡng tốt, chưa từng mở miệng. Nhuế lão đầu chỉ nhìn sắc mặt hai người, lập tức hiểu rõ lời nịnh hót đã nhầm, đành phải kiên trì nói:

“Tiểu nhân không biết quý tộc không thích vật ấy, chỉ sợ là mạo phạm, kính xin đại nhân thứ tội! Tiểu nhân gọi là Nhuế Quỳnh Thố, tổ tiên… Tổ tiên là được Tiêu gia điểm hóa.”

Lời này của Nhuế Quỳnh Thố là kéo chỗ dựa. Trần Mục Phong liếc nhìn, cũng không để ý tới hắn.

Nhuế thị và mấy gia tộc xung quanh mỏ Linh Bích này đều là do Tiêu gia điểm hóa, khai thác khoáng vật cho Tiêu gia. Nói dễ nghe thì phụ thuộc, nhưng khó nghe chút là quặng nô. Dù sao cũng là đám người này quy hàng, không lấy thì đáng xấu hổ.

Tiêu gia không nói gì, nhưng Lý gia đương nhiên không thể nào đi chiếm đoạt những gia tộc dưới trướng Tiêu gia. Trần Mục Phong thấy Lý Hi Tuyền không nói lời nào, cũng đứng yên bất động.

Chương 570: Quách Hồng Dao (1)

Trong lòng Nhuế Quỳnh Thố âm thầm bồn chồn. Dù sao mọi người đều biết Tiêu gia bị tập kích. Hắn cũng không biết thương vong của Tiêu gia như thế nào, khiến lão già này có chút bất an:

“Lý gia… Cũng là Tiêu gia nâng đỡ, chắc là không sao chứ?”

Đang nghĩ ngợi, ngoài điện lại có một người đi lên. Nhuế lão đầu chưa từng tu ra linh thức, chỉ nghe Trần Mục Phong tay cầm trường kích cung kính gọi “sư tôn”, quá nửa là tu sĩ luyện khí, vội vàng cúi đầu không dám nói lời nào.

Người tới chính là Lý Thu Dương, dù sao mấy tiểu tộc này cao nhất cũng chỉ là tu sĩ Thai Tức, không cần luyện khí dòng chính Lý gia ra tay, chỉ phái đám người Lý Thu Dương đi.

Lý Thu Dương nắm thật chặt áo bào, trên người còn mang theo tuyết, bộ dáng như có điều suy nghĩ, trong tay nắm có một viên khoáng thạch hình thoi màu xanh nhạt, nói khẽ:

“Ta phụng mệnh trong tộc, đi dò xét mỏ linh bích do năm nhà cùng khai quật.”

“Làm phiền tộc lão rồi.”

Lý Hi Tuyền đáp ứng, nhìn bộ dáng muốn nói lại thôi của Lý Thu Dương, trước tiên lặng lẽ thu hồi khoáng thạch, trầm giọng nói:

“Nếu Nhuế thị nhập vào Lý gia ta, nên bị ước thúc, không nên lấy người làm linh tài, làm “mễ thịt” gì đó. Nhà ta quan trọng nhất việc này, mong Nhuế thị đừng lấy thân thử pháp.”

Việc này vốn không vẻ vang, hiện tại bị Lý Hi Tuyền nói thẳng ra, Nhuế Quỳnh Thố không nhịn nổi, khúm núm, trong lòng âm thầm kêu khổ:

“Thật bá đạo… Lúc ở Úc gia phải thu huyết khí làm cung phụng, đổi lại Lý gia lại cấm mệt thịt, thật sự là mỗi thế gia là một tình tình, nhưng địa mạch của ta cằn cỗi, không dùng người già yếu tàn tật làm thuốc… Có thể làm sao đây!”

Trên đất của năm nhà này tuy có thứ tốt như mỏ linh bích, nhưng linh mạch và linh cơ lại giống như đều bị mạch khoáng này rút đi. Một mảng lớn đất hoang linh cơ cực độ cằn cỗi, Nhuế gia trồng linh đạo và linh vật quá khó khăn, chỉ có thể dùng các loại thủ đoạnđ ể tạm bợ sống tạm…

Lý Hi Tuyền nhìn bộ dáng khúm núm của hắn, sắp xếp ngôn ngữ một chút, tiếp tục nói:

“Gia chủ nhà ta biết tình huống của các ngươi, cũng không phải bắt ngươi cung phụng vô ích, cho phép Nhuế thị phái người tới địa giới Ngọc Đình phong để trồng lúa và học tập. Nhà ta chỉ thu hai phần tiền thuê nhà.”

Lão nhân này sững sờ tại chỗ một giây, trong mắt không còn vẻ xảo trá quay tròn nữa, mà ngược lại trở nên mê mang thật sâu. Lão nhìn mặt Lý Hi Tuyền, có chút si ngốc nói:

“Đến dưới Ngọc Đình Phong trồng lúa…”

Nhuế lão đầu thì thào hai câu, hốc mắt đỏ lên, vội vàng hỏi:

“Không biết thượng tộc muốn thu bao nhiêu cung phụng?”

“Lấy linh tuyền của nhà ngươi, cùng với hai phần tiền thuê nhà coi như cung phụng!”

Lý Hi Tuyền khoát tay áo, không để ý vẻ mặt vẫn còn chưa thể tin nổi của Nhuế lão đầu

Nhuế Quỳnh Thố đương nhiên biết rõ thế gia đất đai màu mỡ, linh cơ sung túc cỡ nào, cũng từng nổi lòng tham, chỉ là lúc hắn quản gia, chính là lúc Cấp gia hưng thịnh nhất, Cấp Đăng Tề càng bá đạo hơn, không tới phiên hắn ngấp nghé.

Sau đó Cấp gia đi An gia, An gia đi tới Lý gia, cái gì Bạch Ngọc Thủ, cái gì Nguyệt cương Kiếm, càng cường đại hơn, thổi một hơi là có thể diệt nhà mình.

Về phần vụng trộm bán quặng mỏ… Tiêu gia có công pháp tìm khoáng mạch cao thâm, trong quặng mỏ thiếu đi bao nhiêu khoáng thạch, nếu giao vào trong tay nhà hắn. Trong lòng người ta hiểu rất rõ, một khi chuyện này bại lộ, đó là tai họa diệt tộc.

Cũng không phải Nhuế Thị chưa từng nghĩ tới chuyện chạy trốn khỏi nơi nghèo nàn này. Nhưng hàng năm Tiêu gia đều phái người tới thu quặng, thật sự Nhuế Thị không dám cử động, chỉ có thể giày vò từng năm một.

Trước mắt có hi vọng, chua xót trong lòng mấy chục năm xông lên đầu, trong lúc nhất thời nước mắt giàn giụa, cung kính nói:

“Đa tạ công tử!”

Mắt thấy Nhuế lão đầu quỳ xuống dán sát mặt đất, vẻ mặt rất là động dung, Lý Hi Tuyền hơi kinh ngạc.

Mệnh lệnh do Lý Uyên Bình đưa ra, hắn cũng không nghĩ nhiều như vậy. Người Lý gia không đủ nhân lực, dưới Ngọc Đình phong còn có mảng lớn linh điền trống, chẳng qua chỉ khác nhau giữa tự làm và đi thuê người làm mà thôi.

“Được rồi.”

Nhuế lão đầu dập đầu liên tục xuống đất, Lý Hi Tuyền sai người đỡ hắn lên. Mặt mũi lão nhân giàn giụa nước mắt, thoạt nhìn thật sự động tình.

Cảm kích của Nhuế thị đối với Lý gia cũng không có tác dụng gì, nhưng Lý Hi Tuyền là người tốt tính. Nhìn bộ dáng cảm động của lão đầu, tâm tình rất tốt. Sau khi nói vài lời an ủi, Điền Trọng Thanh ở bên kia cũng dẫn người tới.

Ô thị cũng thiên ân vạn tạ, đưa hai tu sĩ Thai Tức tới.

“Vậy trở về nhà đi.”

Lý Hi Tuyền thu xếp ổn thỏa mọi thứ, liên tục cảnh cáo Nhuế thị, cầm lại một phần công pháp Nhuế thị. Nhìn kỹ, quả nhiên là hàng thông thường, trong nhà đã có, đành phải chuyển về tộc.

Chương 571: Quách Hồng Dao (2)

Lần xuất chinh này, cảm thấy sấm to mưa nhỏ, chỉ trong một ngày đã định được hai nhà. Sau khi chiến thắng trở về, hai nhà Nhuế gia và Phù gia phụ thuộc Lý gia, có khế ước mượn đất thuê nhà, chặt chẽ hơn cung phụng bình thường rất nhiều.

Lý Hi Tuyền dẫn theo hơn một trăm người trở về, Ngọc Đình Vệ dùng lý do không tuân theo quân pháp để giết hơn một ngàn người, số còn lại thì cách trừ tông danh, đuổi về Sơn Việt, người trong tộc cũng thanh tỉnh.

Tội danh này sắp xếp ổn thỏa, Lý Uyên Bình không những không cần cãi cọ với đám tộc thúc này, mà còn thừa thế nghiêm chỉnh gia phong. Việc lớn trong lòng kết thúc, bước chân cũng nhẹ nhàng hơn vài phần.

“Chỉ là đám tộc thúc này cũng không ngốc, nếu như bị người ta nhìn ra, thanh danh của ta khó tránh khỏi khó nghe một chút.”

Lý Uyên Bình nghe thấy tiếng chửi rủa, nhưng không để ý lắm, chỉ mất mấy ngày để trấn an các tộc thúc, sau đó ném chuyện này ra sau đầu.

Ngồi bên cạnh bàn lớn, Lý Uyên Bình cầm một lá thư nhỏ, nhíu mày.

Phong thư này do An Chá Ngôn đóng quân ở Hoa Thiên sơn viết, Linh Tuyền Nhuế thị đã sớm đưa tới, đựng vào bảy tám bình ngọc, lại bị lão hầu kiên quyết ném ra ngoài động.

An Chá Ngôn khoa chân múa tay với lão hầu như khỉ con, mãi đến khi hiểu ra, nói là linh tuyền Nhuế thị quá lạnh, có chút kim độc, nếu cứ tưới như vậy, chỉ sợ sẽ hủy hoại linh căn này.

“Chuyện này!”

Lý Uyên Bình nghe thấy tin tức này, mồ hôi lạnh túa ra ướt đẫm cả người. Hắn thầm cảm thấy may mắn, nếu không nhờ lão hầu này trấn giữ, chẳng phải hắn đã lãng phí cây rụng tiền cấp Trúc Cơ này một cách vô ích sao.

Trong lòng yên lặng ghi công lao cho lão hầu, Lý Uyên Bình vừa nghĩ có nên phái người đi thăm dò linh tuyền này không, vừađúng lúc Lý Thu Dương tự xưng có chuyện quan trọng bẩm báo lên.

Sắc mặt Lý Thu Dương nghiêm túc, từ trong túi trữ vật lấy ra một viên khoáng thạch màu xanh nhạt, thấp giọng nói:

“Bẩm gia chủ, chúng ta kiểm tra Linh Bích của năm nhà, đây là khoáng thạch của mỏ Linh Bích, lấy mẫu trở về.”

Nói xong đưa khoáng thạch này lên, Lý Uyên Giao nhận lấy xem xét, thấy Thiển Bích loá mắt, mang theo chút kim quang. Khoáng thạch này là linh vật cấp Luyện Khí có thể thương tổn thân thể phàm nhân. Lý Thu Dương sợ làm Lý Uyên Bình bị thương, đã dùng pháp thuật phong ấn.

Lý Uyên Bình không nhìn ra manh mối gì, Lý Thu Dương đã nghiêm túc nói:

“Đây không phải linh bích, là Thúy Nguyên Đồng Tinh, vốn là linh vật rất hiếm có, thuộc hạ biết được vật ấy khi nói chuyện phiếm với tu sĩ Tiêu gia.”

“Thúy Nguyên Đồng Tinh là linh vật cấp bậc Luyện Khí, cần tu sĩ Thai Tức khai thác. Vật ấy bản chất âm hàn,có thể tổn thương thân thể nhất, chưa đột phá Luyện Khí đã đi vào khai thác, có trở ngại với đạo đồ và thọ nguyên, tương lai càng khó có thể đột phá.”

“Năm nhà cũng không biết điều này, đồng tinh còn xâm nhiễm linh điền, tổn thương tới các linh vật. Toàn bộ năm nhà đều không trồng được linh đạo linh vật chính là vì vật này.”

Lý Uyên Bình lạnh cả người, bừng tỉnh đại ngộ, buông đồng tinh này xuống, gật đầu nói:

“Thì ra là thế… Khó trách năm nhà nhiều năm như vậy vẫn là thai tức, bao năm không có người luyện khí, khó trách Tiêu gia muốn điểm hóa tộc khác. Thứ nhất là Thanh Trì tông nghiêm cấm vượt qua Phong Liên Quận, sợ kích thích Thanh Trì tông, thứ hai cũng không nỡ phái người đi khai thác.”

Chỉ thoáng suy nghĩ một phen, nghi ngờ trong lòng Lý Uyên Bình lúc trước đã có lời giải thích, lẩm bẩm:

“Khó trách linh tuyền kia có kim độc, chỉ sợ cũng bị Thúy Nguyên Đồng Tinh ô nhiễm.”

Trong lòng của hắn thư giãn rất nhiều, hỏi:

“Tu sĩ Nhuế gia và Phù gia đều đã sắp xếp xong rồi?”

“Đã sắp xếp xong xuôi, phân chia khu vực ở Ngọc Đình phong, trồng linh đạo.”

Lý Thu Dương đáp ứng một câu, Lý Uyên Bình cầm lấy bút son, viết thêm mấy chữ lên lá thư của An Chá Ngôn, giao vào tay hắn, nhẹ giọng nói:

“Làm phiền tộc thúc chuyển giao nó cho Ô Đồ phong.”

Chương 572: Quách Hồng Dao (3)

Thanh Trì tông, Thanh Tuệ phong.

Lầu các nhỏ trên đỉnh núi đã nhiều lần thay đổi chủ nhân, vẫn lẳng lặng đứng trong tuyết, mặt trời lên cao, ánh sáng cầu vồng bắn ra bốn phía, thiếu niên áo xanh ngồi xếp bằng trong lầu nhỏ, lẳng lặng nạp khí.

Thời gian trôi qua nhanh chóng, Lý Hi Trị theo Viên Thoan nhập phong tu hành cũng đã hơn một năm, trên Thanh Tuệ phong linh khí nồng đậm, trước khi hắn đến Thanh Tuệ mới đột phá Thai Tức tầng ba, hiện tại đã chuẩn bị đột phá Thai Tức tầng bốn.

“Kẹt kẹt.”

Nhìn qua, Viên Thoan mới vừa trở về núi, một thân quần áo lão luyện, ống tay áo bó chặt, nhìn vào trong lầu các, Lý Hi Trị đang yên lặng tu luyện như thường ngày, không khỏi gật đầu:

“Vẫn là Hi Trị ngoan ngoãn.”

Năm nay Viên Thoan lại thu thêm một đồ đệ, là Viên gia nhét vào. Tuy trong lòng Viên Thoan có chút khúc mắc với Viên gia, nhưng vẫn nhận đứa bé này. Chỉ là đứa nhỏ này bất hảo, sợ rằng không thành đại khí.

Trên tường lẳng lặng treo một thanh kiếm, là thanh kiếm Lý Xích Kính năm đó từng dùng, ánh mắt Viên Thoan dừng lại một hồi ở trên đó, Lý Hi Trị cuối cùng từ trong nhập định bừng tỉnh, vội vàng đứng dậy, cung kính nói:

“Sư tôn! Ngài đã trở lại.”

Viên Thoan gật gật đầu, hỏi:

“Tu vi kiếm đạo sao rồi?”

“Kiếm quang đã thành, còn cách kiếm khí một khoảng.”

Lý Hi Trị trả lời có chút buồn rầu, xem ra áp lực rất lớn, nàng đáp:

“Trong tông luôn có người mộ danh mà đến, muốn tỷ thí với ta. Nếu không phải sư phụ ra ngoài đều đóng sơn môn, phỏng chừng ta đã gặp nạn.”

Viên Thoan mỉm cười:

“Tiêu gia bị tập kích, vài ngày trước đó ta đã quay về Khuẩn Lâm Nguyên một chuyến, làm chút chuyện, cuối cùng cũng an tâm một chút. Hiện tại mọi nơi hỗn loạn, ma tu tàn sát bừa bãi, ở bên ngoài lâu như vậy cũng không thích hợp.”

Năm đó Viên Thoan có thể một mình duy trì trên Thanh Tuệ phong, kiếm được một con đường sống, đột phá Trúc Cơ, khứu giác và lực quan sát đối với thế cục tự nhiên là cực kỳ sâu sắc, vội vội vàng vàng trở về.

“Tiêu gia thế nào?”

Dù sao mẫu thân Tiêu Quy Loan của mình cũng là người Tiêu gia, Tiêu gia còn có thể tính là mẫu tộc của hắn, đương nhiên Lý Hi Trị rất quan tâm, vội vàng hỏi.

“Không sao.”

Viên Thoan đáp lại một câu, gỡ kiếm trên tường xuống thưởng thức. Kiếm kia hàn quang lẫm lẫm, ngoan ngoãn du động trong tay nàng, nàng tiếp tục nói:

“Sơ Đình chân nhân đã đánh giá thấp sát ý của tam tông thất môn đối với Trần thị, bị Thiên Nguyên của Kim Vũ tông thiết kế vây ở Đông Hải, cho nên không kịp trở về viện trợ, Tiêu gia chịu thiệt không lớn không nhỏ.”

“Tiêu gia là bình chướng của Thanh Trì ta, Ông Thượng Khê của Sơ Đình chân nhân là điểm mấu chốt. Bọn họ không dám vọng động, mất công như vậy chẳng qua chỉ là giết Trần Đào Kinh mà thôi.”

Lời của Viên Thoan khiến người ta kinh ngạc, Lý Hi Trị chỉ yên lặng ghi nhớ trong lòng, đang muốn chen vào một câu, Viên Thoan lại đổi giọng, cười nói:

“Lý gia ngươi hẳn là không có việc gì, ta lúc ấy đang ở bên cạnh Quan Vân phong, đã đưa Thanh Tuyên Nhạc cho người Lý gia —— có thể giúp đỡ người nhà ngươi ba lần, ít nhất có thể giữ được tính mạng của hắn.”

Lý Hi Trị vui mừng, liên tục nói:

“Đa tạ sư tôn!”

“Ngược lại cũng không cần như vậy.”

Khóe miệng Viên Thoan giương lên, cười nói:

“Đây là Đạo Cơ của ta, cũng không phải thần thông, nhiều lắm chỉ là một chút trợ lực nho nhỏ, không tính là trợ giúp lớn gì.”

Lý Hi Trị ngoan ngoãn nói vài lời hữu ích, thoạt nhìn tâm tình Viên Thoan rất tốt, nghe có chút hưởng thụ, đột nhiên hỏi:

“Lý Thông Nhai hẳn là không còn nữa!”

Trong lòng Lý Hi Trị còn có hỉ ý, bất ngờ không kịp phòng bị câu hỏi của nàng, lông tơ dựng đứng, gần như lập tức đáp:

“Hi Trị chưa từng nghe nói…”

Lý Hi Trị phản ứng không thể nói là không nhanh, nhưng phản ứng của thân thể lại không thể làm giả, Viên Thoan ban đâu còn không hiểu, nhìn chằm chằm hắn, thở dài:

“Đáng tiếc.”

Lý Hi Trị yên lặng cúi đầu, nhịn xuống bất an trong lòng. Hắn chỉ là thiếu niên mười bốn mười lăm tuổi, làm sao lừa được Viên Thoan. Lúc này mới phản ứng lại, Viên Thoan đã than thở hai hơi, mở miệng nói:

“Nếu như Lý Thông Nhai chưa chết, liên thủ với Trần Đào Kinh, chưa chắc đã không thể bảo trụ Quan Vân phong… Từ nay về sau sẽ càng ngày càng nhiều sơ hở, hy vọng phụ thân ngươi có thể che giấu thêm mấy năm.”

Nhìn bộ dáng trầm thấp của Lý Hi Trị, Viên Thoan an ủi:

“Không cần lo lắng, ta nghe nói thúc công ngươi Lý Huyền Phong đã xin nghỉ trên Ỷ Sơn thành, bế quan đột phá Trúc Cơ. Đợi đến khi hắn xuất quan thành công, cũng là một hảo thủ.”

Nói đến chuyện này, Lý Hi Trị vội vàng nắm chặt cơ hội, nhẹ giọng hỏi mấy vấn đề kìm nén trong lòng rất lâu:

“Sư tôn! Tu sĩ họ khác ở Ỷ Sơn thành có tiền lệ đi về không? Nếu có, sao để trở về được?”

Viên Thoan hơi trì trệ, mặt lộ vẻ suy tư, thấp giọng nói:

“Mấy năm qua trong tông cũng đã triệu tập các tu sĩ, nếu đệ tử tông môn đi vài chục năm cũng sẽ trở lại. Bình thường tuyển binh ở các gia tộc thì cũng không chống đỡ được mấy năm… Là có tiền lệ thả ra ngoài, đại khái ở năm mươi năm đến sáu mươi năm, nếu trong tông có người giúp đỡ nói chuyện, có lẽ có thể thả lại.”

Lý Hi Trị gật đầu như có điều suy nghĩ, Viên Thoan suy nghĩ vài hơi thở, nuốt một số lời không nên nói xuống, chuyển giọng, tính thời gian, nói khẽ:

“Ngươi đã từng nghĩ đến chuyện hái khí thành tựu luyện khí chưa?”

Chương 573: Chém Đầu

Lý Hi Trị trầm mặc thật lâu, trong lòng hiện lên từng suy nghĩ, trái tim đập thình thịch, cuối cùng vẻ mặt bình tĩnh cười nói:

“Trong tông, người tu luyện công pháp nào nhiều nhất, đệ tử sẽ tu luyện môn đó.”

“A? Vì sao?”

Viên Thoan nhìn hắn thật sâu, Lý Hi Trị đáp:

“Nhiều người tu luyện, có lẽ sẽ đi được bằng phẳng hơn.”

“Kẹt…”

Viên Thoan còn chưa trả lời, đã nghe thấy một tiếng két, là tiếng cửa viện bên ngoài đang từ từ mở ra. Sắc mặt hai người trong nháy mắt đều thay đổi. Lý Hi Trị nhíu mày, nhưng vẻ mặt Viên Thoan đã tràn đầy kinh hãi.

Lý Hi Trị còn chưa sinh ra linh thức, tưởng sư đệ Viên gia đến thăm hỏi, mà linh thức cấp bậc Trúc Cơ của Viên Thoan đảo qua, lại phát hiện trong viện tuyết trắng bay bay, một người đứng ở đó như có như không!

“Sao có thể!”

Trong lòng Viên Thoan chấn động mạnh, có thể khiến nàng hoàn toàn không phát hiện được bóng dáng, lại có thể dễ dàng bước ra vào Thanh Tuệ phong giống như đi dạo, chỉ có một loại người:

“Tử Phủ chân nhân?!”

Viên Thoan biến sắc, sự kinh hãi trong lòng như dời núi lấp biển, trong nháy mắt pháp lực toàn thân cứng lại, chỉ lóe lên vài suy nghĩ…

Hai người thần sắc khác nhau, người bên ngoài bước chân như gió, hai bước đã đến trước lầu các, cởi giày sột sột soạt soạt, tùy tiện bước vào.

“Rầm…”

Rèm trúc lầu các bị vén lên, một tu sĩ áo xanh phong thần tuấn lãng đi tới, bên hông đeo miếng ngọc, rõ ràng là vẻ mặt tươi cười, nhưng ánh mắt lạnh lùng băng băng, đâm thẳng về phía Lý Hi Trị.

Viên Thoan đã dùng trận pháp để phong tỏa xung quanh, đại trận ngăn cách trong ngoài, không ngờ người này lại đi vào lặng yên không một tiếng động. Trong lòng Lý Hi Trị hoảng hốt, vừa định lên tiếng chất vấn, lại phát hiện một thân cứng ngắc, không ngờ không thể động đậy.

Cảnh sắc trước mắt lập tức u ám xuống, ánh mắt Lý Hi Trị cứng đờ, nhìn sắc mặt kinh hãi của sư tôn, trong lòng rung động cảnh báo, ý thức còn sót lại nhìn đôi môi đỏ mọng của Viên Thoan khép lại, làm ra hình miệng:

“Bộ Tử.”

“Bộ Tử?”

Lý Hi Trị bị thần thông của Bộ Tử chân nhân mê hoặc, ngả người lên trên bàn phịch một tiếng, không còn động tĩnh, lục thức mất hết, chìm vào bóng tối u ám. Nhưng khi phù chủng trong Khí Hải Huyệt khẽ động, Lý Hi Trị mơ hồ giải trừ giam cầm, có thể nghe thấy chút ít âm thanh.

Giọng nói của Viên Thoan nhu hòa ôn nhuận:

“Vãn bối bái kiến chân nhân.”

Viên Thoan đang nâng lông mày lên, cố trấn định gọi một tiếng. Đạo nhân áo xanh trước mặt liếc nhìn nàng, khoanh chân ngồi, cầm lấy ấm trà bằng ngọc.

“Ùng ục ùng ục…”

Nước trà xanh biếc tràn vào trong chén, Bộ Tử chân nhân cũng không lên tiếng, rót trà cho mình, nói khẽ:

“Thanh Tuyên Nhạc dù sao cũng là cổ pháp, phẩm cấp khá cao, ngươi lại lãng phí nhiều thời gian như vậy… Chúng ta cũng chưa từng nghĩ tới ngươi có thể Trúc Cơ thành công, nghĩ đến hẳn cũng là có cơ duyên của mình, không tồi.”

“Lão tổ quá khen rồi.”

Viên Thoan ngoan ngoãn trả lời, trong lầu các gió nhẹ thổi từng cơn, đạo nhân và nữ tu ngồi đối diện nhau. Bộ Tử chân nhân vén tay áo lên, nhấp một ngụm trà, tiếp tục nói:

“Thu hoạch thế nào?”

Trong lòng Viên Thoan lộp bộp, vẻ mặt khó hiểu, cau mày nói:

“Chân nhân, đây là ý gì.”

Bộ Tử chân nhân cười một tiếng, ánh mắt sắc bén, giọng nói trở nên lạnh lùng:

“Ngươi vụng trộm tiến đến Quan Vân Phong không phải là vì tìm đạo kinh sao! Chỉ là không biết Viên gia muốn quyển đạo kinh nào? Thượng Tiêu Vấn Hạc Kinh? Hay là Thanh Hành Lạc Vân Kinh?”

Hắn nheo mắt, nhìn bộ dáng Viên Thoan cúi đầu dịu dàng ngoan ngoãn, trong lòng thầm nghĩ:

“Thanh Tuyên Nhạc thần thủ tính, cầu khẩn tiêu tai, cũng không biết thần thông này của ta có thể ảnh hưởng nàng mấy phần.”

Dù sao Viên Thoan cũng là Trúc Cơ, không dễ lừa gạt như Lý Hi Trị bên cạnh. Bộ Tử chân nhân nhìn nàng chằm chằm, trầm thấp nói:

“Không thể nào là Bạch Thủ Khấu Đình Kinh và Giang Hà Đại Lăng Kinh được! Đây không phải thứ mà Viên gia nho nhỏ có thể chơi được, không nên tự sai lầm.”

Trong lời ấy của Bộ Tử chân nhân tràn đầy ý cảnh cáo, dẫn tới Viên Thoan vội vàng cúi đầu cáo lỗi, há miệng muốn nói, lại bị Bộ Tử đột nhiên cắt ngang:

“Nhưng hai thứ trước cũng chưa hẳn không thể!”

Hắn lắc lắc chén ngọc, ôn nhu nói:

“Lão tổ Viên Lập Thành của ngươi là một tay ta nuôi ra. Nếu hắn có bản lĩnh tìm được “Thanh Hành Lạc Vân Kinh”, sau khi đột phá Tử Phủ có thể trở lại trong tông, lấy Thanh Tuệ phong làm chủ vị, trở thành chân nhân Thanh Trì tông ta.”

” Ví dụ Đường Nguyên Ô của Tư Bá Hưu ở phía trước, thêm Viên Lập Thành cũng không sao, đây là thành ý của Thanh Trì tông ta.”

Bộ Tử buông chén ngọc xuống, thấy bộ dáng Viên Thoan như có điều suy nghĩ, cười nói:

“Không phải ai cũng có thể như Tiêu Sơ Đình, ngày đêm đi lại trên vách đá, ngươi xem, cho dù thủ đoạn của hắn cao như vậy, mấy năm nay Tiêu gia nào có ngày lành gì?”

“Đa tạ chân nhân chỉ điểm.”

Viên Thoan đáp lời, Bộ Tử chân nhân lúc này mới đưa mắt nhìn về phía Lý Hi Trị đang mất đi tri giác, thấp giọng nói:

“Lý gia phải không.”

“Đúng vậy.”

Nghe câu trả lời khẳng định của Viên Thoan, Bộ Tử hứng thú liếc nhìn Lý Hi Trị, cười khanh khách nói:

“Còn một chuyện: Năm đó Tư Nguyên Bạch nói là chính hắn đã thu được Thái Âm Nguyệt Hoa, liền kín đáo đưa cho đồ nhi Lý Xích Kính, chúng ta chỉ coi hắn ngu xuẩn. Thái Âm Nguyệt Hoa đang yên đang lành không tự mình dùng, lại vì ngại Tư Bá Hưu, không thể đi tra hỏi hắn.”

Chương 574: Kiến Dương Hoàn (1)

“Hiện tại cẩn thận nghĩ lại.”

Bộ Tử chân nhân lạnh lùng nhìn chằm chằm Lý Hi Trị, nói khẽ:

“Tư Nguyên Bạch đôn hậu, không phải ngu xuẩn, hẳn là Lý gia chiếm được Thái Âm Nguyệt Hoa, mượn miệng Tư Nguyên Bạch đưa cho Lý Xích Kính đi.”

Ngón tay thon dài của hắn khẽ ngoắc, Lý Hi Trị đang nằm sấp không dậy nổi đột nhiên đứng dậy, mơ mơ màng màng, hai mắt vô thần, Bộ Tử chân nhân nói khẽ:

” Lý gia lấy Thái Âm Nguyệt Hoa từ nơi nào.”

Lý Hi Trị nhìn qua giống bị thần thông của hắn làm cho mê mẩn, lời nói ngập ngừng, kể ra việc từ khi người Lý gia mở động phủ trên Mi Xích Phong, được Thái Âm Nguyệt Hoa, lại để Lý Xích Kính mang về tông, lý luận hòa hợp, Bộ Tử chân nhân nghe được khẽ gật đầu.

“Cũng đúng, một thế gia nho nhỏ, được một đạo Nguyệt Hoa đã tính toán xong, nào còn có đạo thứ hai.”

Bộ Tử chân nhân đang thiếu đạo Thái Âm Nguyệt Hoa này để luyện đan, cũng tiện tay thử một lần, nghe vậy tiếc nuối thở dài, lẩm bẩm nói:

“Có lẽ nên tìm cơ hội, lại đi Vọng Nguyệt hồ tìm một chút, có lẽ sẽ có nhỉ?”

Vì vậy đứng dậy phẩy tay áo, đi giày vào chân, tự rời đi.

Viên Thoan trầm mặc ở bên án một lúc lâu, sau đó mới chậm rãi thở ra một hơi, một chỉ điểm tỉnh Lý Hi Trị, ấm giọng nói:

“Hi Trị!”

Lý Hi Trị làm ra vẻ mơ hồ, nhưng trong cơ thể hắn có Phù Lục che chở, đã sớm tỉnh táo lại, lý do thoái thác kia cũng cố ý nói ra, nghe lời hứa của Thanh Trì tông với Viên gia, yên lặng ghi nhớ trong lòng.

————

Lý gia.

Ô Đồ Phong.

Lý Uyên Giao thở dài một hơi, tu vi của hắn cũng dần bình tĩnh lại. Năm trước bế quan mấy tháng, hắn đột phá Luyện Khí tầng bảy thành công. Hiện tại, y đang yên lặng tu luyện gần nửa năm, tu vi đã được củng cố.

Chỉ cần lại tiêu tốn mấy năm tích lũy, đột phá Luyện Khí tầng tám, có Cương Đan (Lục đan) trợ giúp, Trúc Cơ sẽ ở trước mắt.

Hai năm qua coi như bình ổn, chỉ là trên Khuẩn Lâm Nguyên vẫn có ma tu ẩn hiện, số lượng cũng không nhiều, phía bắc Lê Hạ quận và Tử Yên môn bắt đầu bị ma tu trùng kích, xem ra lời đồn không sai, đám ma tu vây công Quan Vân phong lúc trước sợ Tiêu gia trả thù, không dám ở lâu, đại bộ phận ngược lại lên phía bắc.

Khuẩn Lâm Nguyên nhất thời cũng chết không ít người, nhưng nơi này vốn là hậu hoa viên Viên gia, sao có thể chứa được mấy ma tu tàn sát bừa bãi?

Viên Lập Thành lão tổ Trúc Cơ đỉnh phong Viên gia tự mình xuất mã, dẫn theo bốn vị tộc tu Trúc Cơ, càn quét mấy ma tu cảnh nội, đuổi toàn bộ ma tu còn lại ra ngoài, Khuẩn Lâm Nguyên chậm rãi ổn định lại.

Vọng Nguyệt Hồ của ba nhà Lý Úc Phí núp sau lưng quận Lê Hạ và Khuẩn Lâm Nguyên, có Tiêu gia và Viên gia chống đỡ, không ngờ không có tổn thất gì, thậm chí còn nhiều hơn không ít chỗ tốt.

Thứ nhất là tán tu sợ hãi ma tu, thối lui đến trên Vọng Nguyệt hồ, hoặc là đi vào Đại Lê sơn mở đạo thống, hoặc là làm khách ở các gia tộc rải rác trên Vọng Nguyệt hồ, cũng có một số tán tu một đường liều mạng mà đến, phiêu bạt sợ hãi, làm khách khanh thuận theo Lý gia.

Thứ hai là Quan Vân phường thị tan vỡ, tứ cảnh đồ thán, không ít tán tu bị mất con đường xuất hàng nguyên liệu, tại vì có ma tu tàn sát bừa bãi, không dám đi lại khắp nơi, chỉ có thể ở gần đó bán tháo.

Lý Uyên Giao bế quan hơn nửa năm, trong nhà thay đổi rất nhiều. Lý Uyên Bình đến Ô Đồ Sơn một chuyến, sắp xếp từng sự vụ trong nhà:

” Một vùng Đông Sơn Việt, khách khanh, tộc tu tổng cộng có sáu mươi lăm tu sĩ Thai Tức, đều cử đi chăm sóc linh vật, khấu trừ bổng lộc cho mọi người, mỗi năm sản xuất một ngàn bốn trăm cân linh đạo, không ngờ số linh vật còn lại cũng có giá trị khoảng hai mươi viên linh thạch.”

“Lê Kính, Hoa Thiên, Kỳ Trung, Ngọc Đình, tổng cộng hơn bảy mươi tu sĩ Thai Tức, khấu trừ bổng lộc, mỗi năm sản xuất một ngàn sáu trăm cân, hợp với giá trị hai mươi lăm viên linh thạch còn lại!”

Lý Uyên Bình thoạt nhìn sắc mặt vui mừng nồng đậm, cười khanh khách nói:

“Hiện tại lợi nhuận hàng năm của nhà ta là bốn mươi lăm viên linh thạch, năm năm là hai trăm hai mươi lăm viên linh thạch, cuối cùng có thể bù đắp được cung phụng của Thanh Trì tông!”

Lý Uyên Bình vì lợi nhuận và thiếu sót trong nhà mà vắt hết óc. Hiện tại, rốt cục cũng xem như thu chi tương xứng. Sắc mặt Lý Uyên Bình hồng hào hơn không ít.

Dù sao Lý gia hiện nay gia đại nghiệp đại, tiêu phí cần duy trì thật đúng là con số trên trời, đợt tu sĩ ăn phải nạn trên đường chạy nạn này cuối cùng cũng hòa hoãn lại. Lý Uyên Giao cũng có hỉ sắc, liền thấy Lý Uyên Bình tiếp tục nói:

“Mười tu sĩ tạp khí Sơn Việt, không có chiến lực gì, đại đa số làm một số việc vận chuyển và làm chân chạy trong tộc, năm tên tộc tu và tạp khí khác họ đều được sắp xếp nhiệm vụ.”

“Về phần Luyện Khí, còn nhiều hơn một vị khách khanh, cũng họ Lý, tên Lý Thất Lang, Luyện Khí tầng hai. Ban đầu là chân chạy ở Khuẩn Lâm Nguyên, nghe nói trên Vọng Nguyệt Hồ xuất hiện Lý gia, tiện đường chạy tới đầu phục.”

Tu sĩ chính khí trong tán tu dù sao cũng ít, có thể mời chào được một người đã coi như không tệ. Lý Uyên Giao cũng lơ đễnh, buông kiếm trong tay xuống, Lý Uyên Bình nói:

“Ta đã phái người tới Viên gia thu mua linh tuyền, tuy rằng phải tiêu phí một chút, nhưng vẫn có thể trồng [Hoa Uyển Lăng 】, không thể đợi thêm nữa.”

Chương 575: Kiến Dương Hoàn (2)

“Không tệ.”

Lý Uyên Giao khen ngợi một câu, còn Lý Uyên Bình thì vẫy vẫy tay, dẫn theo một con khỉ già.

Hiện tại lão hầu mặc đạo bào, chân mang giày tất, bên hông buộc một cái túi trữ vật, ánh mắt sáng ngời, khí chất bình thản, trong lúc đi lại không hiểu sao còn có loại cảm giác cao tu đắc đạo.

Lông tóc trắng như tuyết của lão hầu này rối tung, áo mũ chỉnh tề, đã học được văn tự, miệng không thể nói, chỉ khom người cúi lạy, đưa lên hai viên ngọc giản.

Một viên là Bạch Hầu Du Ký, là tự truyện của cuộc đời Hầu Yêu, Lý Uyên Giao đọc đại khái.

Thì ra con hầu yêu này xuất thân từ Khánh Không sơn Ngô quốc. Nó vốn là một con hầu yêu trong núi, cũng không biết đã tu hành bao nhiêu năm, đột phá huyền cảnh rồi từ từ có trí tuệ, sau đó bị người bắt đi giã thuốc.

Sau đó Khánh Không Tự bị diệt, hắn lang bạc kỳ hồ đến biên cảnh nước Ngô, đi vào Đồ Quân Môn, vẫn được người sắp xếp giã thuốc. Hơn mười năm sau, 【Đồ Quân Môn 】 bị diệt, cuối cùng hắn cũng rơi vào tay nhà mình.

Vu gia thiếu nhân thủ, thấy nó tinh thông đạo này, vẫn để hắn đi giã thuốc.

“Thật sự là tinh thông đạo này…”

Sau đó là chuyện phường thị bị diệt, Lý Uyên Giao mơ hồ nhìn lướt qua, sau đó thay đổi một ngọc giản khác.

Bản này là 【Đạo giã thuốc 】, ghi chép dược tính cùng xung đột của hơn một ngàn loại linh dược, Lý Uyên Giao thấy vậy kinh thán không thôi, phía sau còn kèm theo hai đan phương không biết từ nơi nào đến:

[Ngọc Nha Đan 】 cùng [Minh Tâm Đan 】

Cả hai đều là đan dược tu sĩ Luyện Khí thường dùng nhất, trong đan thư nhà mình đã có ghi chép, giá trị không cao. Dược tính ghi lại ở chương đầu tiên ngược lại khiến Lý Uyên Giao vui mừng, quan sát Lý Uyên Bình, mặt mày mỉm cười.

Về phần công pháp hầu yêu này tự thân tu luyện, trước thai tức thì hoàn toàn thổ nạp, sau thai tức là pháp môn yêu tu do Vu gia ban tặng, bị thi pháp thuật nào đó, đọc không ra.

Lý Uyên Giao nhẹ nhàng an ủi lão hầu, nhét hai bình đan dược vào trong ngực hắn. Lão không khách khí, cất đan dược vào trong túi, gật đầu thật mạnh, cúi đầu xá một cái.

“Gia chủ!”

Hai huynh đệ đang nói chuyện săn sóc, Ô Ma Lý lặng lẽ đi lên, sắc mặt có chút quái dị, kề bên cạnh tai Lý Uyên Giao, thấp giọng nói:

“Gia chủ! Ở dưới núi có… Một con trư yêu, áo mũ chỉnh tề, nói là yêu binh trong động Tháp Chu, đến đây thăm hỏi…”

“Yêu binh? Bái phỏng?”

Lý Uyên Giao nghe vậy sững sờ, tuy chưa từng nghe nói tới cái gì mà Tháp chu động, nhưng lập tức liên tưởng tới Trư Yêu Trúc Cơ ở chân núi phía bắc Đại Lê Sơn, nhẹ giọng hỏi:

“Tu vi gì?”

“Luyện Khí đỉnh phong.”

Ma Lý thấp giọng đồng ý, Lý Uyên Giao nhíu mày nói:

“Đi mời nó lên đây.”

Ma Lý gật đầu đi xuống, Lý Uyên Bình ở bên cạnh suy nghĩ, mở miệng nói:

“Hẳn là Trư yêu kia có chuyện thương lượng, nhưng danh thế của lão tổ nhà ta quá lớn, hắn không dám tự mình đến đây, cho nên phái một con tiểu Trư yêu truyền lời.”

“Không sai.”

Lý Uyên Giao nắm chuôi kiếm, có chút suy đoán, trầm giọng nói:

“Ta lại nghe được chút tin tức. Hẳn là nhà ta quật khởi, địa bàn dần lớn lên. Những yêu vật này không được ăn thịt, lại thường xuyên bị tu sĩ vào núi giết chết, cho nên chúng mới tức giận bất mãn.”

Hai người đang thấp giọng trò chuyện, phía dưới đã có một con Bạch Trư sáu thước bước nhanh lên, dùng hai cái đùi để đi đứng, tai to mặt lớn, nhìn qua có chút buồn cười. Nếu không phải trong tay cầm một cây xiên, ngay cả hung hãn của yêu vật cũng không nhìn ra được.

” Trư Nhị ở Yêu động Đại Lê sơn, bái kiến đại vương Lý gia.”

Con heo ngu ngơ quỳ xuống, ánh mắt lại liếc nhìn lão hầu bên cạnh. Nó cảm thấy chưa từng thấy bao giờ một thân công pháp của Hầu Yêu, trong lòng sinh nghi, miệng cung cung kính kính kêu to.

“Là sứ giả trư yêu trong núi?”

Từ trước đến nay yêu vật chỉ bắt nạt kẻ yếu, huống hồ con trư yêu này nhìn qua đã biết là ăn thịt đông đảo người, khí tức toàn thân âm trầm. Lý Uyên Giao đương nhiên không có sắc mặt tốt gì, gọi một tiếng không chút khách khí, nhìn chằm chằm Trư Yêu này.

“Đúng vậy.”

Trư yêu này tuy tu vi cao, nhưng trong lòng sợ Lý Uyên Giao muốn chết, đầu giật giật, cũng không biết uyển chuyển vài câu, vội vàng vàng nói:

“Quý động độc chiếm mấy chục vạn huyết thực dưới chân núi này! Nhà ta một phân cũng không được chia, đại vương đã mười mấy năm chưa được ăn một bữa đàng hoàng…”

Thì ra yêu động Đại Lê sơn tuy từ trước đến nay ước thúc yêu vật không ra khỏi núi ăn người, nhưng quy tắc chỉ bao gồm yêu tướng cùng những yêu vật lưu danh trong động, một ít tiểu yêu và dã thú bình thường từ trước đến nay đều mặc kệ.

Tuy Trư yêu này lưu danh trong động, không ra khỏi núi ăn người, lại có thể sai khiến chút tiểu yêu ra ngoài bắt người, ngẫu nhiên ăn một hai bữa. Trời cao hoàng đế xa, yêu động Đại Lê sơn cũng không đến mức quản quá rộng.

Dù sao Đại Lê sơn có rất nhiều yêu vật ra vào, nào có mấy yêu vật chưa từng giết người. Nhưng Lý gia hôm nay quật khởi, huyết thực của trư yêu này càng ngày càng ít, tự nhiên bất mãn.

Lý Uyên Giao thấy Trư yêu sợ hãi rụt rè nhu nhược dễ bắt nạt, vậy là hung hăng trừng mắt. Trư yêu kia lập tức sợ hãi, như ống trúc đổ đậu nói:

“Quý động vốn là chủ của nơi này, độc chiếm tất cả huyết thực dưới chân núi, không cho phép đệ tử nhà ta đến làm ăn cũng không có gì đáng trách. Nhưng gần đây quý động nhiều lần tàn sát binh mã của đại vương nhà ta, không khỏi quá không giảng đạo lý!”

Trư yêu này nói đến đây, Lý Uyên Giao và Lý Uyên Bình liếc nhau, lập tức hiểu ra:

“Thì ra là tán tu vào núi giết yêu, không phân tốt xấu một hơi giết loạn, đã thương tổn tới thủ hạ của Trư yêu này…”

Chương 576: Minh Hoa Hoàng Dương Ngự Giao Tính (1)

Trư yêu này còn sợ hãi rụt rè quỳ trên mặt đất, thấp giọng nói:

“Đại vương nhà ta… hy vọng có thể được chút huyết thực bồi thường, chỉ cần trăm nam tử cường tráng.”

Lý Uyên Giao nghe xong lời này, cau mày nói:

“Luôn có tán tu vào núi, đám tán tu này vốn vì lợi mà đến, giết yêu liền chạy, sao có thể tính trên đầu nhà ta. Đại vương nhà ngươi chẳng qua chỉ là mượn cớ, vơ vét tài sản nhà ta mà thôi!”

Nói xong cười lạnh thành tiếng, leng keng một tiếng, rút kiếm lên, lân quang của 【Giao Bàn Doanh 】 lóe lên trong tay, vừa mắng:

“Thật sự cho rằng nhà ta dễ bắt nạt sao!”

Lời còn chưa dứt, kiếm quang nguyệt cương màu trắng đã sáng lên trong tay, chém xuống phủ đầu xuống. Trư yêu kia Luyện Khí đỉnh phong, phản ứng rất nhanh, đầu lớn co rụt lại, dâng lên một luồng hắc vụ nồng đậm, bao phủ bản thân vào trong.

“Keng!”

Bộ kiếm pháp này của Lý gia khởi thế hung ác nhất, Trư yêu này vội vàng chịu thiệt nhỏ, kiếm khí màu trắng ánh trăng cứng rắn phá vỡ hắc khí này, như một đạo ánh sáng xuyên qua gò má Trư Yêu, cắt xuống một khối thịt trên mặt mỡ mỡ của Trư Yêu.

“A!”

Trư Nhị kêu thảm một tiếng, che mặt lùi lại mấy bước, vội vàng nói:

“Hiểu lầm! Đại vương hiểu lầm rồi!”

Lý Uyên Giao thật ra rất muốn giữ hắn ở lại nơi này để tế tự pháp giám, chỉ là con trư yêu này dù sao cũng có bối cảnh, lập tức không xuất kiếm nữa, mà cầm lấy mảnh vải nhỏ trên bàn lau 【Giao Bàn Doanh 】, hung ác nói:

“Nói cho đại vương nhà ngươi biết, có bản lĩnh thì phái người đến thăm dò một chút, đừng lấy đầu heo của ngươi đến thử sự sắc bén của bảo kiếm lão tổ nhà ta!”

“Đúng, đúng, đúng.”

Đầu heo này dập đầu không ngừng, Lý Uyên Giao trầm giọng nói:

“Tiễn khách!”

Lý Uyên Bình vội vàng kéo Trư Yêu này xuống, ôn tồn nói:

“Đưa Trư huynh xuống.”

Đợi khi Ô Ma Lý dẫn người đi xuống, lão hầu kia cũng cáo lui rời đi, Lý Uyên Giao lúc này mới thu kiếm, nói khẽ:

“Trư yêu này nổi lòng nghi ngờ, đến thăm dò nhà ta, lúc này không thể chần chờ.”

“Từ trước đến nay, yêu vật luôn bắt nạt kẻ yếu, sợ cứng.”

Lý Uyên Bình phụ họa một câu, thấp giọng nói:

“Dù sao trư yêu này bị yêu động ước thúc, tuyệt không thể xuống núi, cho dù làm khó nhà ta, cũng chỉ phái ra mấy yêu vật luyện khí đưa đến trong tay nhà ta, cầu còn không được.”

Trư yêu này lảo đảo rời khỏi địa giới Lý gia, lau vết thương trên mặt, không nói tiếng nào bay đến chỗ sâu trong Đại Lê sơn, mới dám há miệng mắng to.

“Con cho chết tiệt lia… Hắn nghĩ cái gì vậy! Hại lão tử ăn không một kiếm này! May mà không phải Lý Thông Nhai ra mặt… May mắn may mắn.”

Hắn không dám ghi hận Lý gia, nhưng trong lòng đã hận con linh khuyển trong yêu động, hùng hùng hổ hổ suốt dọc đường.

Ngự phong đi một lúc, mới dừng lại trong yêu động, một con linh khuyển lông xám nhạt vội vàng nghênh đón, con mắt quay tròn, giọng the thé nói:

“Trư Nhị! Lý gia kia sao lại nói như vậy?”

Trư Nhị đang muốn gây sự với hắn, yêu vật này đã tự mình đụng vào. Mặc dù hắn sợ hãi rụt rè trước mặt Lý gia, nhưng vẫn có chút địa vị trong động. Trước mắt, hắn ta trợn mắt, nóng nảy mắng:

“Tử Khuyển! Xú Khuyển! Lăn đi!”

Nói xong đạp ra một cước, linh khuyển này chỉ mới tới luyện khí, bị hắn đá thảm kêu một tiếng, mệt mỏi lăn đi. Trư Nhị hùng hổ tiến vào trong động, trên đó là một đại hán vạm vỡ, râu quai nón.

Đại hán này đang há to miệng nuốt cái gì đó, trong tay cầm một khối huyết nhục, máu trên râu tóc nâu đỏ chảy xuống từng giọt, khiến cho ướt sũng dính dính, hai mắt đỏ bừng, nhìn chằm chằm Trư Nhị, khàn giọng nói:

“Lý Thông Nhai nói thế nào?”

Trư Nhị lập tức uể oải, lắp bắp nói ra chân tướng, yêu tướng này lập tức giận dữ, mắng:

“Thật can đảm!”

Hai mắt hắn đỏ ngầu, yêu khí đằng đằng, mắng:

“Lôi đại kỳ của Ma môn ra! Thế gia chó má! Lúc lão tử ở trong núi xưng vương, Lý Nhị hắn chẳng qua chỉ là một thằng nhãi trong vườn! Tiểu tu sĩ Thai Tức mấy tầng! Nếu không phải có Tư Nguyên Bạch, làm gì có phần cho Lý gia hắn!”

“Hiện giờ ta sai sứ giả tới, Lý Thông Nhai hắn lại không thèm gặp! Khi yêu quá đáng! A! Khi yêu quá đáng!”

Trư yêu Trúc Cơ này cuồng loạn rít gào, mấy yêu binh bên dưới đều hiểu tính tình của hắn, yên lặng co lại thành một cục, mãi đến khi hắn đạp nát bàn ghế, đập đến máu đen đầy đất, thoáng ngừng thở.

Hôi Mao Liệp Khuyển mới nhập động không lâu, chính là yêu vật đã đề xuất thăm dò Lý gia, tự nghĩ mình thông minh, lén lút tiến lên, thấp giọng nói:

“Đại vương! Lý gia càn rỡ, không bằng phái…”

Đại hán cường tráng này lộ vẻ hung ác, nhưng không đợi hắn nói xong đã trở tay tát thẳng một cái, khiến hắn văng ra ngoài, răng rụng đầy đất, máu me đầm đìa, gào khóc thảm thiết.

“Sau này đừng nhắc tới Lý gia!”

Yêu tướng này gào thét một tiếng, một đám yêu binh như được đại xá, trong lòng đều hiểu đại vương nhà mình sợ, làm rùa đen rút đầu, nhìn nhau, may mắn không thôi:

“Tốt xấu gì cũng không cần đối mặt với phong mang của kiếm tiên…”

Chương 577: Minh Hoa Hoàng Dương Ngự Giao Tính (2)

Lý gia.

Gió xuân thổi mạnh vào mặt đất, hồ nước một lần nữa biến thành màu xanh nhạt dịu dàng ngoan ngoãn, có lẽ là tiết khí đến, lại có đầy đủ linh cơ tưới nhuần, [Uyển Lăng Hoa 】 của Lý gia rốt cục đâm chồi.

Chồi nhỏ màu xanh nhạt này mềm mại, thoạt nhìn yếu ớt, nhưng dù sao cũng là linh căn Trúc Cơ. Lý gia xem như bảo bối, lại đổ vào linh tuyền, lại khắc pháp trận, dùng linh thạch chôn đất, sợ linh căn này gãy.

Cũng may có lão hầu bên cạnh cẩn thận chăm sóc, điều phối thổ chất, chải vuốt Địa Mạch Linh Cơ. Tuy nhìn linh căn không quá nhiều sức sống, nhưng tốt xấu gì cũng ngày một trưởng thành, khiến đám người Lý gia nhẹ nhàng thở ra.

Lê Kính sơn.

“Năm nay linh đạo phát triển không tồi.”

Lý Huyền Tuyên khoanh tay đi trên đường núi. Từ khi phường thị tan hoang trở về nhà, Lý Huyền Tuyên lập tức nhàn rỗi. Hiện tại hắn là một cái hố củ cải trong nhà, không ai dám sai khiến hắn, cứ để hắn nhàn rỗi.

Mà Lý Huyền Tuyên ngoại trừ vẽ phù thì thường ngày thì không còn chỗ để đi, đành phải đi chung quanh nhìn xem, dẫn theo tôn nhi đi dạo.

“Nói đến buồn cười… Năm đó tu sĩ trong nhà thưa thớt, linh đạo này lại cứng rắn như sắt, mới đầu là phàm nhân dùng rìu gia trì Kim Quang Thuật để chém…”

Lý Uyên Giao ở bên cạnh nghe hắn lẩm bẩm, nhẹ nhàng gật đầu. Tuy Lý Huyền Tuyên là cha đẻ của hắn, nhưng hắn lớn lên sau lưng ca ca Lý Uyên Tu, không tiếp xúc nhiều với Lý Huyền Tuyên.

Mà Lý Huyền Tuyên vì thân thế của hắn, cũng không quá thân cận với hắn, thầm có lòng áy náy. Trước mắt hắn đang lẩm bẩm nói chuyện phiếm, Lý Uyên Giao vậy mà nhìn ra trên người hắn có mấy phần khẩn trương, mím môi không nói.

Lần nguy cơ sống còn này, Lý Huyền Tuyên rốt cục đột phá luyện khí tầng bốn tâm tâm niệm niệm, tốc độ tu luyện sau đó lại như rùa. Hiện tại hắn năm mươi chín tuổi, mắt thấy tốc độ tu luyện của hắn lại sắp chậm hơn một chút, lải nhải:

“Tư chất của ta, sau sáu mươi tuổi sợ rằng phải hơn mười năm mới đột phá một tầng, dứt khoát ăn vào Cương Đan (Lục đan), đột phá năm tầng trước… Đỡ phải sau sáu mươi tuổi gặp phiền toái…”

Trong lúc hắn đang nghĩ ngợi, bỗng sau lưng truyền đến một tiếng cười gọi:

“Đại phụ! Tộc thúc!”

Lý Huyền Tuyên quay đầu lại, chỉ thấy trên đường núi có hai thiếu niên đi tới, đều là dáng vẻ mười hai mười ba tuổi. Người cầm đầu Thai Tức tầng ba, vẻ mặt tươi cười, khiến người ta như tắm gió xuân. Trường bào cẩm y, trên cổ tay buộc một viên ngọc châu màu xanh, lung la lung lay.

Một người phía sau thân hình cao ngất, phong thần tuấn lãng, sau lưng đeo kiếm, thoạt nhìn nội liễm hơn nhiều, mỉm cười mở miệng nói:

“Hi Tuấn bái kiến thúc công, tộc thúc.”

“Được được được.”

Lý Huyền Tuyên vui vẻ kéo tay hai vãn bối, nhẹ giọng thăm hỏi, hỏi kỹ tiến độ tu hành. Lý Uyên Giao chỉ cười cười nhìn, đám người nói cười cười, đến tiểu viện trên núi.

Lý Uyên Bình ngồi ngay ngắn phía trên, im lặng tháo lá thư trong tay.

Lý gia tháng này thu hai phong thư, một phong là từ Trần Đông Hà phía tây, nói là trên địa bàn Kim Vũ tông cũng có ma tu, hai người đi theo, một chết một bị thương.

Trong tay Lý gia hiện nay, tạp khí sơn việt càng ngày càng nhiều. Lý Uyên Bình vỗ tay, lại sai hai người trung thành đi qua. Nếu không phải việc này không nên gióng trống khua chiêng, Lý Uyên Bình hận không thể phái thêm mấy người qua đó.

Còn một phong là do Lý Hi Trị trong tông đưa về, hắn ta nói ở trong tông sống rất thuận lợi, mơ hồ nhắc tới chuyện thế cục phức tạp phường thị Quan Vân phong, nói là không nên đi thăm dò tỉ mỉ, để tránh phiền toái.

Còn nhắc tới hai năm trước người nhà họ Phí đã bái nhập môn tường Nguyên Ô Phong, người nhà họ Phí kia tên Phí Thanh Y, là nữ tu, tuy không có năng lực luyện khí, nhưng thiên phú tu tiên lại không tồi, được Úc Mộ Tiên coi trọng.

“Hai năm trước…”

Lý Uyên Bình nhỏ giọng thở dài. Phí gia này bảy tám năm không có động tĩnh, việc nhập tông cũng che giấu cực kỳ chặt chẽ. Nếu không phải trong tông gửi thư, trên hồ một chút phong thanh cũng không có, nhìn như sợ nhà mình cản trở, cho nên phong tỏa nghiêm mật.

“Bình nhi!”

Nhìn gương mặt già nua của Lý Huyền Tuyên xuất hiện trước viện, hai thiếu niên chắp tay đứng ở một bên. Lý Uyên Bình vội vàng nghênh đón, thuận tay đưa lá thư trong tay qua.

Lý Uyên Giao đọc xong, gấp thư lại, im lặng suy nghĩ. Lý Uyên Bình mở miệng nói:

“Mấy năm gần đây Phí gia giữ im lặng, cũng không trao đổi thư từ với gia tộc ta, đệ tử cũng chỉ tu hành trên núi.”

Lý Uyên Giao gật đầu, chỉ trả lời:

“Chuyện thu đồ đệ này sao nhà ta có thể ngăn cản, quang minh chính đại bày ra là được, lén lút ngược lại có vẻ bọn hắn chột dạ. Vừa nhìn đã biết là thủ bút của Phí Đồng Ngọc, tiếc thân thương xót, nhìn trước nhìn sau, đúng là cẩn thận quá mức.”

Nói xong trả thư lại trong tay Lý Uyên Bình, đáp:

“Không cần quan tâm đến hắn!”

Lý Uyên Bình gật đầu thu hồi, cười nói:

“Hình dung của huynh trưởng thật chuẩn xác.”

Lý Huyền Tuyên ở bên cạnh nhìn lá thư của Trần Đông Hà, cau mày nói:

“Đông Hà một mình lo liệu phiền toái, không bằng để ta đi giúp hắn.”

Lý Uyên Bình lắc đầu nói:

“Quan ải kia tuy lớn, nhưng ba người hái khí đã là cực hạn.”

Chương 578: Đoạt Quang, Bắt Lửa

Nói đến hái khí, Lý Uyên Bình lại nghĩ tới chuyện phái người vào núi thu thập linh khí. Bảy tám năm thu được một đạo [Tiểu Thanh Linh Khí 】, Tiểu Thanh Linh Khí yêu cầu sơn vực rộng lớn. Đúng lúc Lý gia dựa lưng vào mảnh Đại Lê sơn này, mặc dù không thể xâm nhập, nhưng cũng có thể chứa được ba bốn người cùng lúc lấy khí.

Mà [Tiểu Thanh linh khí 】 không chỉ là để tu sĩ chính khí tiến giai, mà còn là luyện đan, luyện khí, vẽ bùa đều có tác dụng, cho nên một đạo giá trị khoảng ba mươi linh thạch. Chỉ tiếc khí này tuy thường thấy, nhưng lại cực kỳ phiền phức, phải tiêu tốn ròng rã bảy năm trong núi rừng, như thế sẽ trì hoãn tu hành.

“Đợi đến khi số lượng tu sĩ tạp khí nhiều lên, phái vào trong núi, hàng năm lại có thể thêm một khoản thu.”

Lý Uyên Bình tính toán sau khi loại bỏ bổng lộc và phụ cấp giao cho những tu sĩ này, còn bao nhiêu lợi nhuận, phía dưới có một người vội vàng đi tới, cung kính nói:

“Gia chủ! Tiêu Lý thị trở về thăm viếng… Chỉ là…”

“Thanh Hiểu? Mau mau nghênh đón.”

Lý Huyền Tuyên kêu liên tục, nhìn bộ dáng muốn nói lại thôi của tộc binh này, nghi hoặc nói:

“Chỉ là cái gì?”

Tộc binh này không dám giấu giếm, đáp:

“Phu nhân mặc đồ trắng…”

Người trong viện đều cả kinh, Lý Uyên Bình sững sờ, cả kinh nói:

“Một thân mặc đồ trắng?!”

Lý Uyên Giao cũng biến sắc, lập tức phản ứng lại, vội vàng nói:

“Tiêu Hiến? Hay là Tiêu Cửu Khánh?”

Tộc binh kia vội vàng đi xuống, sắc mặt mọi người khó coi. Lý Huyền Tuyên cũng tựa vào tay vịn, trầm giọng nói:

“Tất nhiên là do ma tai gây hại!”

Đợi một hồi, quả nhiên Lý Thanh Hiểu mặc một bộ đồ trắng đi lên.

Hiện tại khuôn mặt Lý Thanh Hiểu đã gầy đi rất nhiều so với lúc xuất gia, lông mày cũng nhạt đi, môi tái nhợt, nhìn mỏi mệt không chịu nổi, trên cổ tay còn có một vết thương nhàn nhạt, nhìn như đã từng trải qua những ngày tháng khổ cực.

Lúc Lý Thanh Hiểu đi vẫn là dáng vẻ thiếu nữ xinh đẹp, không đến mười năm, khi trở về đã là phụ nhân, sắc mặt trắng bệch, hốc mắt ửng đỏ, vào viện liền quỳ xuống bịch một tiếng, khóc nói:

“Còn mời hai vị tộc huynh cứu nhà ta!”

Nàng thảm không còn nét người, nước mắt chảy xuống như mưa, Lý Uyên Bình làm sao còn nhìn nổi, vội vàng đi xuống dưới, đưa tay đỡ nàng, Lý Thanh Hiểu cứng rắn quỳ không dậy nổi.

“Chuyện gì xảy ra!”

Lý Huyền Tuyên đau lòng hỏi một tiếng, Lý Thanh Hiểu khóc như đỗ quyên nhỏ máu, uyển chuyển thê lương, buồn bã nói:

“Dư Sơn ta nằm ở cực bắc Tiêu gia, sát bên Tử Yên môn, trong trận ma tai đó tổn thất nặng nề, tộc thúc của lang quân cùng nhau chết trận, số người bị thương hoặc đoạn tuyệt đạo đồ cũng không ít…”

“Sau đó ma tu bắc tiến về Tử Yên môn, lại đi qua Dư Sơn ta, lang quân nhà ta không biết, đang thu thập tàn cục với phụ thân, vừa lúc đụng phải ma tu bắc thượng…”

Nàng than thở khóc lóc, năm ngón tay non mịn ấn trên gạch đá trên mặt đất, thống khổ nhắm mắt nói:

“Lúc tìm trong người tộc tới, phụ thân và phu quân đều chết, hơn mười người thân tộc cũng liên đới, hài cốt không còn!”

“Chuyện này!”

Một đám người Lý gia đều mặc niệm, đỡ Lý Thanh Hiểu dậy, an ủi một chút, bưng nước trà đến, nhưng sao Lý Thanh Hiểu còn uống được, giọng gấp gáp nói:

“Dư Sơn nhất mạch như vậy đã đứt, chỉ còn lại hai nam hài của ta và phu quân vẫn còn trong tã lót… Nhưng nam đinh trong nhất mạch này đã chết hết, theo quy củ chi mạch Tiêu gia, phải đưa chủ vị Dư Sơn cho mấy tộc huynh tộc đệ!”

Nàng rơi lệ nói:

“Nhưng khi còn sống, Tiêu Hiến đều nói tới sự ác độc của mấy tộc huynh tộc đệ này. Nếu giao vị trí này ra, sao ta có thể xứng đáng với phu quân! Sau này hai đứa bé nên sống như thế nào!”

Lý Uyên Bình nghe lời này, mơ hồ có dự cảm, sắc mặt hơi tái nhợt, lùi về sau một bước, ấm giọng nói:

“Ý của tỷ là…”

Lý Thanh Hiểu lại quỳ xuống, mặt trắng như tuyết, đôi môi run rẩy, khó có thể mở miệng, nhỏ giọng nói:

“Chỉ mong… Chỉ mong trong nhà có thể phái mấy người trung thành, theo ta đến Dư Sơn… Chỉ cần có thực lực áp đảo chúng chi mạch Dư Sơn…”

“Ngươi…”

Lý Huyền Tuyên lần này cũng không nói chuyện, lảo đảo thối lui, tình thế khó xử, Lý Thanh Hiểu nhìn sắc mặt đám người, buồn bã nói:

“Thanh Hiểu hiểu được khó xử trong nhà, mấy năm nay cũng chưa từng phiền toái tới gia tộc… Chỉ là… Thiếp thật sự không thể trơ mắt nhìn chủ vị Dư Sơn rơi vào tay người khác!”

Sắc mặt Lý Uyên Giao khó coi, nhìn chằm chằm Lý Thanh Hiểu một hồi, thật lâu không nói một lời, cuối cùng y buồn bực nói:

“Đây là việc nhà Tiêu gia! Muội tử! Tiêu gia là Tử Phủ Tiên tộc, sao có thể để một thế gia như ta nhúng tay vào!”

“Thanh Hiểu hiểu!”

Lý Thanh Hiểu quỳ xuống, nức nở, cuối cùng không nói gì. Sắc mặt Lý Uyên Giao thay đổi, hỏi:

“Nguyên Tư tiền bối có trong tộc không?”

“Đã nhận mệnh lệnh từ sớm, đi Đông Hải!”

Lý Thanh Hiểu sao có thể không nghĩ tới Tiêu Nguyên Tư, đã sớm phái người đi trong tộc tìm. Lý Uyên Giao cúi đầu thở dài, đỡ nàng dậy, lau đi nước mắt của nàng, trầm giọng nói:

“Trước tiên không cần sốt ruột, luôn có biện pháp.”

Đợi khi Lý Thanh Hiểu an phận ngồi xuống tại chỗ, Lý Uyên Giao phất tay áo, dặn dò:

“Mời Tiêu thị và Thanh Hồng qua đây.”

Đợi khi Tiêu Quy Loan và Lý Thanh Hồng cưỡi gió mà đến, nghe xong lời này, Lý Thanh Hồng nắm chặt thương không nói, mặt mày ủ rũ, trong lúc nhất thời nói không nên lời. Tiêu Quy Loan đứng ở ngoài nên tỉnh táo hơn nhiều, chỉ thoáng cân nhắc, nói khẽ:

“Phu nhân, Dư Sơn nhất mạch vốn bị thương nặng, hẳn là thời điểm tu sinh dưỡng tức, sao đột nhiên lại dốc toàn bộ lực lượng? Tiêu Cửu Khánh là người thông minh, tuyệt đối sẽ không làm loại chuyện này, đây nhiệm vụ trong nhà giao cho hắn sao?”

Lý Thanh Hiểu lắc đầu, nhỏ giọng nói:

“Cũng không phải là nhà ta dốc toàn bộ lực lượng mà ra, mà là… Mà là Dư Sơn đã trải qua ma tai lúc trước đã thối nát hơn phân nửa, trận pháp bị công phá nhiều đếm không xuể, không có mấy tòa là hoàn chỉnh, cho nên dễ dàng bị sát hại như vậy…”

“Phụ thân có đoán trước, tìm cớ áp giải vật tư sai phụ nữ và trẻ em đi Hàm Ưu phong, lúc này mới để ta tránh được một kiếp.”

Tiêu Quy Loan yên lặng gật đầu. Hiện tại Tiêu gia đang tu thân dưỡng tức, trận pháp được chữa trị đầu tiên chắc chắn là Hàm Ưu Phong và chủ mạch. Đại trận của chi mạch Dư Sơn vừa nhiều vừa phức tạp, chậm chạp kéo dài cũng là chuyện bình thường.

Nàng dừng một chút, vẻ mặt nghiêm trọng, trầm giọng nói:

“Đám ma tu này cuối cùng đã bị Tiêu gia tiêu diệt?”

Lý Thanh Hiểu đột nhiên gặp đại nạn, bi tình khó nén, nhưng cũng không vội vàng chạy tới, mà sắp xếp xong xuôi rất nhiều sự vụ, cầu viện nhiều bên không có kết quả mới không thể không về nhà, lập tức nói:

“Đám ma tu này tới đột ngột, từ quan ải tiến vào Dư Sơn, giết người rồi đi, trốn vào phương Bắc không còn bóng dáng, tuy trong nhà chạy tới cứu viện, nhưng đã sớm không còn kịp nữa!”

Chương 579: Hộ Tống Trừ Yêu (1)

Tiêu Quy Loan hỏi kỹ, Lý Uyên Giao bên trên yên lặng nghe, trong lòng cũng có tính toán. Tiêu Quy Loan nghe nói Tiêu gia cũng bắt giữ đám ma tu kia lại, mà vồ hụt, lập tức nhẹ nhàng thở ra.

Lý Uyên Giao nhíu mày, trầm giọng nói:

“Ngươi sợ việc này là Tiêu Quy Đồ cố ý gây ra?”

Không trách hai người nổi lòng nghi ngờ, người huynh trưởng này của Tiêu Quy Loan có thủ đoạn khá cao, dã tâm bừng bừng, luôn có ý để Lý gia phụ thuộc vào.

Chỉ là về sau có lẽ là Tiêu Sơ Đình hạ mệnh lệnh, Tiêu Quy Đồ không biết làm sao mà từ bỏ ý định này, chậm rãi cũng không có động tĩnh, Lý Uyên Giao cũng trầm tĩnh lại.

Hiện tại chỉ sợ tâm tư của Tiêu Quy Đồ lại nổi lên, cho nên vừa hỏi câu này, mấy người đều biến sắc.

Lý Hi Tuấn bên cạnh như có điều suy nghĩ, mày kiếm giãn ra, chắp tay nói:

“Hài nhi cũng cảm thấy việc này là thủ đoạn của Tiêu Quy Đồ, dụ dỗ nhà ta ra tay, khiến người ta tin là thật. Nếu tiền lệ này được mở ra, tương lai khi trong nhà có loạn sự, Tiêu gia cũng có thể nhúng tay.”

Hắn giải thích như vậy, trực tiếp bày ra nghi kỵ, khiến Tiêu Quy Loan và Lý Thanh Hiểu đều sững sờ.

“Huynh trưởng không đến mức như vậy.”

Tiêu Quy Loan lắc đầu, cẩn thận suy nghĩ vài hơi thở, giải thích:

“Huynh trưởng tự phụ, từ trước đến nay luôn yêu thích Vương Đạo, cho dù muốn gia tăng khống chế đối với nhà ta, cũng sẽ không dùng thủ đoạn như vậy, huống chi…”

Nàng dừng một chút, sau đó mới nói:

“Nếu là thủ đoạn cố ý, tuyệt sẽ bố trí mai phục ở Dư Sơn, chờ ma tu tàn sát Dư Sơn trước rồi mới giả bộ chậm trễ, tiêu diệt ma tu, nhất cử lưỡng tiện, không đến mức nội tàn ngoại nhẫn, làm mất nhân tâm.”

Lý Uyên Giao chỉ nổi lòng nghi ngờ, cẩn thận cân nhắc cũng phát giác không đúng, lập tức nói:

“Đúng vậy, Tiêu gia đang chịu thiệt, cần phải thể hiện ra vũ lực, không đến mức bị đàn sói ngấp nghé, cũng không phải lúc thiết kế hại nhà ta, Tiêu Quy Đồ không đến mức như vậy.”

Lý Hi Tuấn nhẹ nhàng gật đầu, mặt không đổi sắc, đáp:

“Là hài nhi lo lắng quá mức.”

Thần sắc hắn bất động, khiến Lý Huyền Tuyên không nhịn được liếc mắt, hoài nghi Lý Hi Tuấn có phải cố ý nói rõ, Tiêu Quy Loan bên cạnh đã mở miệng:

“Không cần lo lắng, nếu không phải huynh trưởng cố ý gây ra, việc này rất có triển vọng.”

Nàng nắm tay Lý Thanh Hiểu, dịu dàng nói:

“Phụ thân ta có bối phận lớn trong tộc, có chút thế lực, trưởng tử lại quản gia. Tiếng nói của hắn có phân lượng, nhưng hết lần này tới lần khác lại tham lam, khí lượng nhỏ hẹp.”

“Ngươi lấy chút linh thạch, sai người đi vào Hàm Ưu Phong, ôn tồn nâng hắn lên, dùng số tiền lớn hối lộ, có thể định đoạt quyền sở hữu chủ vị Dư Sơn.”

Lý Uyên Bình ở bên cạnh đã lấy túi trữ vật ra, có hơn bảy mươi viên linh thạch, ấm giọng nói:

“Tỷ, tích góp trong nhà ở đây, ngươi lấy đi dùng trước đi.”

Lý Thanh Hiểu rơi lệ, run rẩy nhận lấy, còn chưa kịp nói ra lời, Tiêu Quy Loan đã nói tiếp:

“Cho dù huynh trưởng ta không có ý này, nhưng tiền lệ này lại không thể mở. Trong tộc ta còn hai người là hảo hữu. Ở hai mạch Hà Trung, Đông Sơn cũng có chút thế lực, ta tự viết một phong thư, để nàng cho ngươi mượn mấy tu sĩ Tiêu gia giúp chống đỡ chút thể diện.”

“Được… Được…”

Lý Thanh Hiểu thu linh thạch kia, Tiêu Quy Loan lấy bút mực viết lên. Lý Uyên Giao tiến lên, trầm giọng nói:

“Ta còn một tấm Trúc Cơ phù, ngươi dùng hộ thân trước, có thể uy hiếp người khác.”

Dù sao hắn cũng là huynh trưởng, không thể bỏ mặc muội muội, nhét lá bùa vào trong tay nàng, dặn dò cách dùng của lá bùa. Lý Thanh Hiểu gật gật đầu, nhìn Tiêu Quy Loan giao bức thư trong tay cho nàng, Lý Uyên Giao lại nói:

“Trong nhà sẽ phái một thương đội đi Dư Sơn, thế cục thay đổi, có việc gì cần nói với chúng ta có thể thông qua bọn hắn.”

“Đa tạ… Đa tạ huynh trưởng, Thanh Hiểu không biết lấy gì báo đáp…”

Lý Thanh Hiểu đầu tiên là cảm động đáp lời, chỉ có thể nhận lấy, rũ mi khấu đầu, lấy thân phận Dư Sơn nhất mạch đáp:

“Ân tình trong nhà, Dư Sơn nhất mạch nhận lấy, đợi khi Dư Sơn vững chắc, sẽ báo đáp từng người.”

Dư Sơn không có người chủ trì, nàng rời khỏi Dư Sơn thêm một khắc sẽ gặp thêm một phần nguy hiểm, vì vậy cũng không nói nhiều, cưỡi phi toa cáo từ.

” Chưa từng nghe nói Dư Sơn nhất mạch có tu sĩ thành tựu gì, có mấy loại thủ đoạn này, ứng phó người bình thường cũng đủ rồi.”

Tiêu Quy Loan thấy Lý Thanh Hiểu đi rồi, cũng không nhiều lời nữa, chỉ để lại một câu uyển chuyển, nói khẽ:

“Thiếp thân về Tiêu gia một chuyến, thứ nhất là trong nhà gặp nạn, ta không thể không quan tâm, thứ hai là muốn xem thái độ của huynh trưởng với Dư Sơn.”

“Vất vả cho ngươi rồi!”

Lý Uyên Giao được hiền thê như thế, cảm động rất nhiều, tất nhiên là đồng ý. Tiêu Quy Loan ôn nhu cười một tiếng, cưỡi gió rời đi.

Mọi người chờ đến khi nàng rời đi, Lý Uyên Bình tiếc hận lắc đầu, mở miệng nói:

“Tiêu Hiến và Tiêu Cửu Khánh đều không tồi, đáng tiếc.”

Năm đó hắn và Tiêu Hiến cũng từng có một đoạn giao tình nhỏ, tuy chỉ là bề nổi ở mặt ngoài, nhưng cảm giác Tiêu Hiến cho hắn thật đáng tin cậy.

Lý Uyên Giao lại có ý tưởng khác, thấp giọng nói:

“Chỉ sợ đến nay Sơ Đình chân nhân vẫn chưa biết tung tích!”

Chương 580: Hộ Tống Trừ Yêu (2)

Lý Thanh Hồng nghe xong mọi việc, đang nghĩ đến việc này, lên tiếng nói:

“Huynh trưởng nói rất đúng, nếu Tiêu Sơ Đình ở Hàm Ưu phong, sao có thể để ma tu đường hoàng giết chóc Dư Sơn? Theo như lời của Tiêu Quy Đồ thì chân nhân đã trở về, chẳng qua chỉ trấn an lòng người mà thôi.”

Lý Uyên Giao thở dài, vì lo lắng cho tình cảnh Tiêu gia mà thở dài, nghĩ đến chuyện khác:

“Tử Phủ trên đó đánh cờ, chúng ta sao có thể nhúng tay? Chỉ sợ ma tu khó chơi, nếu đi lên Vọng Nguyệt Hồ, sợ rằng trong nhà sẽ xảy ra sai lầm.”

Hắn nhìn chung quanh một vòng, còn lại đều là dòng chính hạch tâm, lại lớn mật nói ở trong trận pháp của mình:

“Tiên Giám trong tộc có năng lực quan sát thiên địa, Thái Âm Nguyệt Hoa uy lực to lớn, chỉ là tiên giám có địa vị khá cao, lúc nào cũng dùng để dò xét thì e rằng có bất kính, cần tự mình lưu ý nhiều hơn.”

“Ma tu Khuẩn Lâm Nguyên tán ra bốn phía, ngày thường an tâm tu luyện nhưng hạn chế ra khỏi đại trận.”

Lý Thanh Hồng đeo thương gật đầu, linh thức đảo qua, nhẹ giọng nói:

“Huynh trưởng luyện khí tầng bảy!”

Lý Thanh Hồng thiên tư cao hơn Lý Uyên Giao, chỉ là Lý Uyên Giao được đạo 【Hành khí thôn linh 】 kia, tốc độ tu luyện tăng lên một lượt, vượt qua Lý Thanh Hồng.

Lý Thanh Hồng hiện nay chỉ mới Luyện Khí tầng năm, Lý Uyên Giao đã Luyện Khí tầng bảy, hai mươi tuổi đột phá Luyện Khí. Hiện tại, gần như đã ba mươi bảy ba mươi tám tuổi, gần như hai năm một tầng, tốc độ nhanh đến kinh người.

“Không sai.”

Lý Uyên Giao nhìn thần sắc hâm mộ của Lý Thanh Hồng, đáp:

“Chớ có như vậy, nếu thật sự đánh nhau ta chưa chắc đã là đối thủ của ngươi. Tử Lôi Bí Nguyên Công cương mãnh vô cùng, phong cách cổ xưa thần bí, cầm lấy 【Đỗ Nhược】, quả nhiên là phá ma tiêu tai.”

Trong lòng Lý Thanh Hồng vốn đã nghi ngờ, vẻ mặt hơi quái dị. Đầu tiên là xua tiểu bối lui, sau đó mới kéo Lý Uyên Giao qua, trầm giọng nói:

“Huynh trưởng! Những năm này ta tu luyện công pháp này, càng cảm thấy khó lường, kèm theo công pháp có một đạo lôi phù, một đạo lôi chú không biết phẩm cấp, đều là bất phàm.”

Nàng thu hồi thương, ngồi tại chỗ, thấp giọng nói:

“Năm đó Ninh Hòa Viễn của Thanh Trì thủ với ta, hắn là dòng chính Thanh Trì, Tị Nguyên Càn Quang trong tay là bí pháp Thanh Trì, cũng chỉ ổn định được Lôi Phù của ta.”

“Tuy tu vi của ta cao hơn hắn một bậc, chiếm tiện nghi, nhưng cũng đủ thấy uy lực Lôi Phù này. Chỉ tiếc nó và Tử Lôi Bí Nguyên Công là một thể, không thể tách ra để tu luyện.”

Trong mắt Lý Thanh Hồng tràn đầy nghi ngờ, tiếp tục nói:

“Đại phụ nói rằng ‘chuyện tốt trong thiên hạ tám chín phần mười là chuyện xấu’, ta liền thầm sợ.”

Lý Uyên Giao yên lặng gật đầu, đáp:

“Công pháp này là năm đó thúc công cứu tu sĩ Nhất Tử Yên môn, để báo đáp… Không nhất định là có vấn đề.”

“Tu sĩ kia nói là được từ Cổ tông, bản thân cũng chưa từng luyện qua, hắn là kẻ không đứng đắn, có lẽ chính mình cũng không biết được giá trị của công pháp này.”

“Cho dù như thế nào, ta cũng sẽ gửi thư cho Hi Trị, để hắn hỏi trong tông một câu.”

Hai người thương lượng một hồi, sau đó ai đi đường nấy.

…

Bên phía Tiêu Quy Loan đang cưỡi gió bay đi, bay trên không trung trọn vẹn hai ngày.

Dù sao hôm nay ma tu nổi lên bốn phía, đi thăng không an toàn, nàng đi đường vòng từ Khuẩn Lâm Nguyên, đi qua mười mấy ngọn tiên sơn của Viên gia, lúc này mới vòng đến Hàm Ưu phong, vòng một vòng lớn.

Trên Hàm Ưu phong vải trắng khắp nơi, Tiêu Quy Loan thấy vậy, đi thăm hỏi từng cố nhân quen thuộc. Hảo hữu quen thuộc năm đó, hiện tại đã thành phong chủ của tiểu phong, rất nhiều người đã không còn thân cận với nàng.

Dù sao Tiêu gia quá khổng lồ, bên trong có rất nhiều gút mắc lợi ích, các phe phái đều có, có hảo hữu trước kia quen nhau, cũng không dám nhiều lời với nàng, sợ bị liên luỵ.

Hiện tại Tiêu Quy Đồ là tu sĩ chưởng gia của Tiêu gia, địa vị của Tiêu Quy Loan cũng được tôn quý theo. Trước kia nàng phải chờ thông báo mới được vào, nhưng hiện tại chỉ nhẹ nhàng báo tên tuổi rồi lên chủ phong.

Tiêu Quy Đồ mặc một thân kim giáp, trên tay chơi một đôi ngọc hoàn, ngồi trên đại điện ở ngọn núi cao nhất. Tiêu Quy Loan đạp trên gạch ngọc để đi vào, khom người hạ bái, lúc này mới dám mượn cơ hội quan sát huynh trưởng của mình.

Thoạt nhìn Tiêu Quy Đồ âm trầm hơn rất nhiều, một thân tu vi cũng đã Luyện Khí tầng sáu, khuôn mặt vốn mang theo ý cười cũng bình thản. Chỉ là sau nhiều năm không gặp muội muội, hắn ta vẫn nở nụ cười nhẹ, ấm áp nói:

“Khó có dịp thấy ngươi trở về một chuyến.”

Lời này khiến Tiêu Quy Loan nửa vời, Tiêu Quy Đồ bước xuống hai bước, ngồi trên bậc thang. Lúc này Tiêu Quy Loan mới trông thấy trên kim giáp của hắn ta có những lỗ nhỏ tinh mịn, nhìn qua đã không thể dùng được nữa.

Tiêu Quy Đồ tự mình tháo giáp y xuống, thấp giọng nói:

“Cũng thật trùng hợp, Bộ Tử chân nhân vừa đi, ngươi đã đến.”

“Thanh Trì tông? Bộ Tử chân nhân?”

Tiêu Quy Loan lập tức kinh hãi, chỉ thấy Tiêu Quy Đồ ném mảnh giáp trên khuỷu tay ra, tiếng leng keng vang lên trên mặt đất, đáp:

“Không sai.”

“Lão tổ chưa từng trở về, tất nhiên là để bọn hắn làm càn.”

Chương 581: Lão Sơn Việt (Thẩm Khê đại lão gia thêm (22))

Tiêu Quy Loan chỉ ngơ ngác nhìn hắn, trong đầu nhanh chóng vận chuyển, không rõ tại sao Tiêu Quy Đồ đột nhiên ra bài không theo lẽ thường, tại sao phải nói thẳng cho mình biết, Tiêu Quy Đồ lại không nhìn vẻ mặt của nàng, tiếp tục nói:

“Chắc hẳn Lý gia cũng đã nhìn ra, Dư Sơn có thể xảy ra chuyện như vậy, chứng tỏ lão tổ hoàn toàn không ở trong phong. Tử Phủ tọa trấn, sao bọn hắn dám đi theo con đường ở Dư Sơn?”

“Hiện tại, Viên gia, Trần gia và hai mươi tám gia tộc phụ thuộc Tiêu gia ta rung chuyển khắp nơi, đều phái người đến tra hỏi, nói là hỏi thăm thương vong, an ủi một hai, ai cũng biết trong lòng bọn họ nghĩ như thế nào.”

Tiêu Quy Loan khom người nghe, thần sắc Tiêu Quy Đồ mệt mỏi, trầm giọng nói:

“Chân nhân chỉ bị nhốt lại. Ở nơi nào đó trong Đông Hải, Trương Thiên Nguyên không giết được hắn.”

Hắn sững sờ nhìn chằm chằm Tiêu Quy Loan, như thể đã hạ quyết tâm gì đó, chậm rãi đi xuống, vẻ mặt thành khẩn:

“Tiêu gia ta tự thấy nhiều năm qua cũng giúp nhà ngươi không ít, chân nhân cất nhắc quý tộc từ thủa sơ khai, Nguyên Tư lão tổ lại càng khom mình trong mọi chuyện, mặc kệ phía sau Lý gia còn có yêu tộc Đại Lê sơn cũng được, Tử Phủ chân nhân gì cũng tốt, mong hãy đến Đông Hải giúp đỡ một hai.”

“Sau lưng Lý gia còn có Tử Phủ?”

Tiêu Quy Loan nghe vậy chấn động, đám người Lý gia lo lắng Tiêu Quy Đồ mượn cơ hội sinh sự. Dù thế nào đi nữa, Lý gia cũng không giống như sau lưng có Tử Phủ chống lưng. Chỉ nghĩ rằng Tiêu Quy Đồ hiểu lầm, liên tục nói:

“Huynh trưởng! Lý gia trên dưới nghèo rớt mồng tơi, ngay cả Trúc Cơ cũng quá sức, sao có thể có tu sĩ Tử Phủ che chở… Chuyện này… Chuyện này…”

Tiêu Quy Đồ lắc đầu, thấp giọng nói:

“Ngươi truyền lời của ta cho Lý Uyên Giao là được.”

Tiêu Quy Loan cứng lại, cắn răng đồng ý. Lúc này, Tiêu Quy Đồ mới nói:

“Chuyện của Dư Sơn ta cũng biết, không cần lo lắng, không có việc gì.”

Tiêu Quy Loan cảm thấy chỉ sợ huynh trưởng của mình đã hiểu lầm cái gì nên dễ nói chuyện như vậy, chỉ thở phào nhẹ nhõm, chỉ đành tiếp tục.

Tiêu Quy Đồ nhìn bóng lưng nàng rời đi, yên lặng ngồi trên bậc thềm ngọc, xuất thần nhìn.

Sau lưng Lý gia có Tử Phủ tu sĩ sao?

Trong lòng Tiêu Quy Đồ đã chắc như đinh đóng cột, chắc chắn sau lưng Lý gia có ít nhất một Tử Phủ, còn không phải Tử Phủ bình thường!

Năm đó Tiêu Quy Đồ luôn cảm thấy thả một con ác lang Lý gia bên người thì chung quy không ổn, nhìn Lý gia chinh phục Sơn Việt và hai Ngọn Núi, nhìn Lý Thông Nhai xuất kiếm kinh người, để hắn trằn trọc, mãi không thể yên lòng.

Nhưng Tiêu Sơ Đình trải qua việc của Nộ Ma Ha, mượn việc Lý Thông Nhai không bị thần thông ảnh hưởng nhưng lý trí vẫn có thể chống lại chúng tử phủ, về đến nhà ngồi xuống, bản thân cũng bắt đầu nghi ngờ, lại thêm yêu tộc Đại Lê sơn bảo vệ các gia tộc ở chân núi phía bắc, lập tức có suy đoán.

Tiêu Quy Đồ mưu đồ phụ thuộc Lý gia, lấy kết thân làm danh, còn chưa có động tĩnh gì đã bị Tiêu Sơ Đình gọi lên núi, đợi đến khi Tiêu Sơ Đình nói hết suy đoán của mình, Tiêu Quy Đồ lúc này mới hiểu được:

“Khó trách… Khó trách Lý gia có thể nhanh chóng quật khởi trong vòng mấy chục năm, có thể luồn lách trong đấu đá của chư gia, khó trách Lý Thông Nhai Lý Xích Kính chỉ xuất thân từ nông hộ, cuối cùng đều có thể Trúc Cơ!”

Thì ra Lý gia là ám thủ của một vị Tử Phủ nào đó! Một loạt hành động quật khởi của Lý gia rõ ràng chính là sắp xếp của mệnh thần thông huyền diệu thâm ảo nào đó, thậm chí Lý gia vốn là hậu duệ của Tử Phủ, ẩn núp trong dân gian, cho nên mỗi người đều là thiên tài!

Lý Mộc Điền là tu sĩ Trúc Cơ, nhưng trong Giang Nam Ngô Việt không tra được người này, hiển nhiên là thủ đoạn của Tử Phủ. Nghĩ kỹ lại, người để Lý gia chịu thiệt cũng chỉ có hai nhà.

Vu Sơn giết Lý Hạng Bình, Thanh Trì giết Lý Xích Kính.

Hai nhà đều chỉ hướng tới hai vị chân nhân Tử Phủ đỉnh phong đột phá Kim Đan! Rõ ràng là Tử Phủ chân nhân đang trao đổi, ra tay quấy rầy lẫn nhau!

Tính toán như vậy, Tử Phủ phía sau Lý gia đã lộ ra một vài điều:

Tinh thông mệnh số, ẩn nấp phía sau màn của tông môn nào đó, có thù oán với Thanh Trì tông, chí ít cũng là Tử Phủ hậu kỳ.

Tử Phủ sau lưng Lý gia không chịu để lộ dấu vết, Tiêu gia cũng không dám tuyên bố bại lộ, chỉ để Lý gia ở trong phường thị làm việc, yên lặng ở sau lưng ủng hộ.

Hiện tại Tiêu Sơ Đình bị nhốt, Tiêu Quy Đồ đưa mắt không chỗ có thể cầu viện, hắn nhớ kỹ Tiêu Sơ Đình và Tử Phủ Lý gia đã yên lặng phối hợp, một bên mượn nhờ uy thế, một bên che giấu tung tích, đành phải đi nước cờ hiểm, cầu viện Lý gia.

“Chỉ hy vọng không chọc giận vị chân nhân kia… Quy Loan ngoài miệng thành thật, hẳn là không có việc gì…”

Tiêu Quy Đồ thật sự không yên lòng, Tiêu Sơ Đình đã hơn hai năm không về, từ trong miệng Bộ Tử hắn mới nghe nói là bị Trương Thiên Nguyên vây khốn, Bộ Tử chân nhân kia cười trên nỗi đau của người khác, nói vậy tình cảnh của Tiêu Sơ Đình cũng không được tốt lắm.

“Nhà ta thoát ly Thanh Trì, tồn vong buộc vào một thân ngài!”

Đông Hải.

Trong tứ hải, Đông Hải rộng lớn nhất, sóng lớn cuồn cuộn, bích thủy thanh thanh, trên mặt biển thường có các loại yêu vật cưỡi gió mà lên, đạp sóng tiến lên.

Trong Đông Hải, yêu vật hưng thịnh nhất, lấy Long thuộc cầm đầu, mỗi người thành lập cung điện ở thâm hải, đã có thành tựu, sinh cơ bừng bừng nhất trong bốn biển.

Đảo nhỏ chằng chịt, chi chít như sao trên trời, càng tới gần quận Lâm Ngạn của Việt Quốc, các hồn đảo càng lớn càng rộng lớn, khắp nơi đều có tán tu và tông môn, ví dụ như ma tu, vu tu dị sĩ càng nhiều hơn, có thể nói là một mảnh hỗn loạn.

Cộng thêm Đông Hải có rất nhiều yêu ma, ngày ngày chém giết, sáu phần nguyên liệu yêu vật trong biển bắt nguồn từ Đông Hải và Nam Hải. Mà địa vực trong biển rộng lớn, có thể trồng linh đạo sau đó chuyển ra ngoài, đôi bên cùng có lợi, đã được ngàn năm.

Mà tông môn Đông Hải cũng thời thời khắc khắc nhớ mong tới việc đặt chân đất liên, tam tông thất môn Việt quốc, không ít người ở Đông Hải thành tựu Tử Phủ, sau đó đi vào đất liền.

Trong nước biển thâm trầm, xuyên qua từng tầng đại trận huyền ảo, hắn thấy một đoạn sườn đồi dưới đáy biển, san hô đầy đất, tường đổ ngói vỡ, chìm ngập đất ngói vỡ.

Tiêu Sơ Đình đang khoanh chân ngồi, một bộ áo xám, sắc mặt vân đạm phong khinh, đối mặt với vách đá lấp lánh huy quang, vách đá kia óng ánh trong suốt, thanh quang lấp lánh, bên trên hiện ra từng hàng chữ nhỏ màu vàng:

“Hồn Viên Cửu Thuật, ở chỗ thanh minh, tam tai cửu kiếp, vốn do trời ban, thái hư phong hỏa, linh cơ tức khí…”

Tiêu Sơ Đình tinh tế nhìn, văn tự trên thạch bích hiện lên hoàn tất, lại lần nữa hiện ra một hàng chữ lớn:

“Hỗn Nhất Kim Đan Diệu Pháp.”

Vì vậy từng hàng chữ nhỏ một lần nữa nổi lên, Tiêu Sơ Đình không nói một lời, yên lặng nhìn xem, hắn ở chỗ này mệt nhọc mấy năm, ngày ngày nhìn chằm chằm vách đá, chưa từng có một tia không kiên nhẫn.

“Sơ Đình đạo hữu, còn không chịu mở miệng sao.”

Trương Thiên Nguyên đứng bên cạnh, mặc một bộ kim y, chắp tay, nói khẽ:

“Diệu pháp này là truyền thừa trước khi thiên biến cận cổ, đọc vào cũng sẽ hồn nhiên quên mất, đừng uổng phí công phu!”

Nhìn Tiêu Sơ Đình không nói tiếng nào, tiếp tục nhìn chằm chằm vách đá, giữa trán Trương Thiên Nguyên rốt cục hiện lên một tia không kiên nhẫn, trầm giọng nói:

“Hỗn Nhất Tiên Bích, cho dù là mấy vị Chân Quân cũng không thể dò xét, chỉ có ngươi biết ta biết, còn có gì phải băn khoăn.”

“Tử Phủ xuất thủ với Nộ Ma Ha là vị nào!”

Tiêu Sơ Đình dừng một chút, rốt cục nhìn về phía hắn, ấm giọng nói:

“Thiên Nguyên đạo hữu, Sơ Đình và vị tiền bối kia chỉ gặp mặt một lần, chỉ biết thần thông của tiền bối kia, còn lại hoàn toàn không biết.”

“A!”

Trương Thiên Nguyên cười lạnh một tiếng, trầm giọng nói:

“Chẳng lẽ một đạo mệnh thần thông của người nọ lấy một địch tám, chỉ vì bảo vệ Lý Thông Nhai kia một mạng hay sao? Lý gia chẳng qua chỉ là một tiểu tộc Trúc Cơ, lấy đâu ra mặt mũi lớn như vậy!”

“Nếu hắn là người đứng sau lưng ngươi, lại tinh thông mệnh thần thông, chắc chắn có mưu đồ gì!”

Hắn nhìn chằm chằm Tiêu Sơ Đình thật sâu, nói khẽ:

“Đạo hữu nếu không chịu mở miệng, ta và ngươi tiếp tục hao tổn, nhìn xem vị đạo hữu kia có chịu giúp ngươi thoát thân không. Tiêu gia đại gia đại nghiệp, nếu không có đạo hữu chống đỡ, chỉ sợ cũng không chống đỡ được bao lâu.”

“Đạo hữu quá lời.”

Chương 582: Khởi Hành (1)

Tiêu Sơ Đình lại hoàn toàn không để lời của hắn ở trong lòng, liếc mắt liền nhìn ra Trương Thiên Nguyên là phô trương thanh thế, ngồi vững vàng, thậm chí có nụ cười:

“Ta và ngươi ngồi yên, Thanh Trì lại không ngồi yên được, nếu Sơ Đình nghĩ không sai, hiện tại Trần Đào Kinh đã chết, Ma tai đã hướng về phía Thất Môn cai trị.”

Nói đến Trần Đào Kinh bỏ mình, trong ánh mắt Tiêu Sơ Đình cũng hiện lên một tia tiếc nuối, tiếp tục nói:

“Nếu tại hạ không ở đất liền, chỉ dựa vào hai người Trì Bộ Tử và Nguyên Tố, Như Trọng Trọc và Động Tuyền Thanh sẽ không câu được nhiều Trúc Cơ. Nếu làm hỏng chuyện của Chân Quân, Thiên Nguyên đạo hữu cũng không gánh nổi.”

Lời này của Tiêu Sơ Đình khiến sắc mặt Trương Thiên Nguyên khó coi, kim bào trên người hơi động một chút, lạnh lùng nói:

“Ngươi rất biết tính toán… Khó trách trốn năm năm mới đi ra, đang chờ thời cơ này… Được! Được…”

Trương Thiên Nguyên cắn răng:

“Trước tiên thiết kế Trương gia ta, lại lợi dụng Thanh Trì tông, được! Ngươi lại đi đường nhỏ nguy hiểm của ngươi, ngược lại muốn xem xem ngươi có thể chống đỡ được bao lâu!”

Hắn hất ống tay áo, bóng người biến mất ở phương xa. Nơi này có cấm đoạn đại trận dày đặc, là cấm chế Cổ Tiên tông lưu lại, không thể trốn vào Thái Hư. Cho dù là tu sĩ Tử Phủ cũng chỉ có thể thành thật phi hành.

Đợi Trương Thiên Nguyên rời đi, Tiêu Sơ Đình cũng đứng dậy, chắp tay mà đứng.

Vì thay vị Tử Phủ chân nhân kia bảo trụ quân cờ ngầm là Lý gia, Tiêu Sơ Đình hắn đã hao hết tâm tư, lợi dụng manh mối để chỉ hướng người đứng sau lưng Lý gia về phía mình, hôm nay xem như đã đắc tội nặng với Trương Thiên Nguyên.

“Hy vọng tiền bối… Tự có sắp xếp mưu đồ.”

Chương 583: Khởi Hành (2)

“Trần Mục Phong.”

Lý Uyên Giao yên lặng cầm lá thư trong tay, đọc xong lời bên trên, nhìn thanh niên nửa quỳ trước mặt:

“Không đến ba mươi tuổi thai tức đỉnh phong, quả nhiên là thiên tài!”

Trần Mục Phong thì cúi đầu, cất cao giọng nói:

“Tộc huynh mới là đạo thể tiên thai, Mục Phong chỉ là ánh sáng đom đóm, không thể so sánh với ánh sáng mặt trăng của tộc huynh.”

Lời này của Trần Mục Phong thật lòng. Lý Uyên Giao cũng chỉ lớn hơn hắn sáu bảy tuổi, đã Luyện Khí kỳ tầng bảy, đương nhiên khiến hắn không thể sinh lòng so sánh.

Lý Uyên Giao nghe câu tộc huynh này của hắn hơi sững sờ, lúc này mới nhớ tới Trần Mục Phong là con rể của tộc thúc Lý Thu Dương, là hôn phu của tộc muội mình. Bản thân mình cũng tính là nội huynh (anh vợ) hắn, miễn cưỡng cũng có thể coi là thân thích.

“Ngươi có muốn tu luyện công pháp nào không?”

Trần Mục Phong lại bái, đáp:

“Toàn bộ dựa vào nội tộc an bài!”

“Được.”

Lý Uyên Giao gật đầu, đáp:

“Vậy cứ Giang Hà Nhất Khí Quyết đi!”

“Đa tạ tộc huynh! Đa tạ gia tộc! Mục Phong nhất định sẽ vì tộc mà quên mình phục vụ…”

Trần Mục Phong vểnh tai, đang chờ những lời này, bỗng thấy vui mừng, kích động cúi đầu. Sau khi nói liên tiếp mấy lời thề, Lý Uyên Giao chỉ khoát tay áo, nói khẽ:

“Công pháp đan dược và linh khí thì đi Uyên Bình để lấy, không cần báo lại!”

Đối với tu sĩ khác họ, Lý gia đề bạt tuyệt đối là đủ đắc lực. Bản thân Lý Uyên Giao cũng chỉ tu luyện Giang Hà Nhất Khí Quyết mà thôi, đây là công pháp mạnh nhất phẩm thực lực cao hơn một bậc. Trần Mục Phong vội vàng nói lời cảm ơn, vội vàng đi xuống.

Lý Uyên Giao nhìn thanh niên này đi xuống, mới nhìn về phía Lý Huyền Tuyên bên cạnh, nói khẽ:

“Người này so với Đông Hà thúc thế nào?”

Lý Huyền Tuyên cầm một tấm phù lục của Thanh Trì, tinh tế trải nghiệm, mở miệng nói:

“Không ổn trọng bằng Đông Hà, thiếu đi khúc chiết, khó tránh khỏi ngông cuồng, không giống con cháu nhà ta.”

Mấy người dòng chính Lý gia biết mình thân mang trọng bảo, lại hiểu thượng tông thủ đoạn khốc liệt, luôn lấy việc gia tộc nguy cơ một triều sơ sẩy, cả tộc diệt vong để giáo dục hậu bối, cho nên Hi Minh Hi Tuấn đều là hạng người tâm tư nội liễm, hoàn toàn khác với Trần Mục Phong thiếu niên đắc ý.

Ngay cả tộc pháp nghiêm khắc, không khí trong tộc luôn trầm uất, Lý Uyên Giao cũng sợ hăng quá hoá dở, cười một tiếng, nói khẽ:

“Đủ dùng là được, trong tộc kiểu gì cũng phải có một hai người bốc đồng.”

Hai người đang trò chuyện, Tiêu Quy Loan đã cưỡi gió trở về, vẻ mặt nghi hoặc, cưỡi gió hạ xuống, cúi đầu với Lý Huyền Tuyên, cung kính nói:

“Phụ thân.”

Lý Huyền Tuyên khoát tay ra hiệu, nhìn chằm chằm nàng, vội vàng nói:

“Tiêu Quy Đồ, ngươi nói thế nào?”

Tiêu Quy Loan do dự một chút, thuật lại lời nói của huynh trưởng một lần. Lý Uyên Giao và Lý Huyền Tuyên đều nghe ngây người, khó có thể tin nhìn nàng, hai mặt nhìn nhau.

“Tử Phủ nhà ta?!”

Lý Uyên Giao sững sờ vài hơi thở, nhíu mày ngẩng đầu lên, trầm giọng nói:

“Tử Phủ của ta từ đâu tới, nếu Lý gia ta có Tử Phủ, đâu còn quang cảnh như hiện tại!”

Lý Huyền Tuyên thu lại phù lục trong tay, mơ mơ hồ hồ không rõ, chính Tiêu Quy Loan cũng không hiểu, thấy vẻ mặt Lý Uyên Giao không giống giả bộ, chần chờ nói:

“Có lẽ là chuyện tốt! Chỉ là trong lòng ta luôn hoảng loạn không thôi, chẳng biết tại sao.”

Lý Uyên Giao chỉ yên lặng khoanh tay, thấp giọng nói:

“Khó trách Tiêu Quy Đồ khách khí như vậy.”

“Hiện nay ngươi định làm thế nào?”

Tiêu Quy Loan hỏi một câu, Lý Uyên Giao bình tĩnh lạ thường, trong nháy mắt tiên giám trong đầu hiện lên, mở miệng nói:

“Chỉ coi như không có chuyện gì phát sinh, nên làm thế nào thì làm thế ấy.”

Trong lòng của hắn âm thầm có suy đoán: Tiên giám trong nhà có địa vị cực cao, nhưng lại am hiểu ẩn nấp, có lẽ là Tiêu Sơ Đình không tính ra được nên là hiểu lầm.

Mà hắn cũng không có khả năng để người đi Tiêu gia giải thích điều gì, Tiêu Quy Đồ có tin hay không thì không nói, đến lúc đó chuyện truyền đến tai người khác, sợ rằng sẽ hỏng việc.

“Nếu Tiêu Sơ Đình có thể kịp thời bình an trở về… Tất cả liền không có vấn đề, nếu không thể trở về…”

Lý Uyên Giao nói như vậy, trong lòng luôn cảm thấy Tiêu Sơ Đình tuyệt đối không dễ dàng liều lĩnh để bị vây khốn, hơn nữa Ông Khê Thượng quỷ dị vô cùng, chỉ có hắn bố trí mai phục cho người khác mà thôi.

Vì vậy hắn lắc đầu, tiếp tục nói:

“Tiêu Sơ Đình tuyệt đối sẽ không lấy thân mạo hiểm, chỉ sợ đều là trao đổi đã tính toán kỹ, chớ quan tâm Tiêu gia, chuẩn bị ứng đối ma tu trước đi.”

Thấy Lý Uyên Giao nhẹ nhàng giải quyết việc này, Tiêu Quy Loan đành phải gật đầu, trong đầu đột nhiên tỉnh táo, chính mình cũng đột nhiên cảm thấy có chút khó hiểu, hô nhỏ một tiếng:

“Nguy rồi!”

Hai người nhìn qua, thấy sắc mặt Tiêu Quy Loan trắng bệch, lẩm bẩm:

“Khó trách trong lòng ta hoảng loạn như vậy! Huynh trưởng… Là trúng thần thông… Là Bộ Tử! Chẳng trách ta hiểu! Ta hiểu! Bộ Tử cố ý gặp mặt, chẳng trách Tử Phủ đích thân tới, khiến huynh trưởng không thể không gặp.”

“Huynh trưởng chỉ có tu vi Luyện Khí, Bộ Tử đã là Tử Phủ trung kỳ, hắn đã dùng thần thông mê hoặc, dao động tâm thần của huynh trưởng. Muốn hắn đi cầu viện, có lẽ là muốn xem thử hậu thủ của Tiêu gia!”

Chương 584: Qua Hồ Tiên (Tặng Yên Luật Chất Vũ – Chương 12)

Chỉ mới tiếp xúc một chút, Tiêu Quy Loan đã bị ảnh hưởng, thất thần bối rối. Điều này cho thấy bản thân Tiêu Quy Đồ trúng thuật sâu bao nhiêu, nếu đổi lại là người tâm trí không kiên định, chỉ sợ đã sớm sụp đổ mà khóc lớn, quỳ xuống đất cầu xin tha thứ, liên tiếp phun ra bí mật.

“Cái gì?!”

Lý Uyên Giao chỉ hơi sững sờ, lập tức phản ứng lại, kinh hãi thất sắc, cả kinh nói:

“Trận pháp của Tiêu gia là cấp bậc gì? Tiêu gia có thủ đoạn ngăn cách trong ngoài không? Nếu lời đối thoại của huynh muội các ngươi đều bị Bộ Tử nghe lén, chẳng phải bước tiếp theo hắn sẽ tới nhà ta sao!”

Bộ Tử không phải Tử Phủ bình thường, nếu biết được Lý gia có Tử Phủ, chuyện đến Lý gia tự mình bái phỏng tuyệt đối sẽ được làm ra. Trong nhà mình không có Tử Phủ không nói, trên núi còn cất giấu một loại bí bảo, nếu bị Tử Phủ nhìn thấy, tất sẽ là kết cục cả tộc diệt vong.

“Nếu để Bộ Tử thấy bảo vật phun ra nuốt vào Thái Âm Nguyệt Hoa này, hắn nào còn quan tâm Thanh Trì tông gì đó, quan tâm cái Đại Lê sơn gì, chỉ sợ lập tức tàn sát nhà ta, đoạt bảo vật này bỏ trốn mất dạng!”

“Không có khả năng!”

Tiêu Quy Loan thoát khỏi ảnh hưởng của thần thông của Bộ Tử, tỉnh táo hơn nhiều, quả quyết nói:

“Đại điện của Tiêu gia ta đã được lão tổ tự mình tế luyện! Có cách biệt với Thái Hư, cho dù là Bộ Tử cũng phải tự hạ thấp địa vị, tự mình hạ xuống đỉnh núi không thể đứng từ thái hư nhòm ngó, nếu tiến vào trong điện tuyệt đối không thể nghe được.”

“Nếu ngăn cách Thái Hư, cho dù hồn đăng chết ở bên trong tông cũng sẽ không dập tắt ngay, huống chi lưu lại thủ đoạn gì đó để nghe trộm, đây là việc không thể nào!”

Lý Uyên Giao liếc nhìn nàng, nhưng lông tơ toàn thân vẫn dựng đứng, lẩm bẩm:

“Hy vọng…”

…

Nước hồ trên Vọng Nguyệt Hồ dập dờn, tu sĩ áo xanh ngự phong hạ xuống, đặt chân trên một hòn đảo nhỏ trong hồ.

“Vọng Nguyệt Trạch.”

Hắn trầm mặc nhìn chăm chú vào hồ nước xanh xanh này, tính toán thời gian, đã hơn một trăm năm chưa từng tới nơi này.

Trong ghi chép của Thanh Trì tông, linh cơ nơi đây từng là đệ nhất Việt quốc, là bảo địa của tiên phủ, sương trắng lượn lờ, đầm nước vạn dặm, năm trăm năm trước xuống dốc không phanh, sau đó vây giết Lý Giang Quần, lại đả thương nặng linh cơ nơi đây, hầu như đến tình trạng tuyệt linh.

Bộ Tử chân nhân đưa mắt nhìn ra xa, đại phụ và thúc bá của hắn đều chết trong trận đại chiến kia, hiện tại hắn đã là người mấy trăm tuổi, thấy hồ nước này, vẫn cảm thấy trong màu xanh lộ ra màu đỏ.

“Giang Quần tức tử, trăng sáng xuất phát từ phương đông, màu sắc như sương, tuyết rơi rì rào trong quận, trên hồ ngàn vạn ánh sáng, xanh đỏ đan xen…”

Bởi vì trận chiến này mà nhiều Tử Phủ nằm xuống, có một số Tử Phủ sau khi về tông môn cũng không thể mài giũa được kiếm ý của hắn, chỉ có thể chậm rãi chờ chết. Nhưng chỉ riêng dị tượng trên hồ còn đồ sộ hơn trăm năm trước kia cộng lại đã đủ hùng vĩ.

Đương nhiên khi Lý Giang Quần chết thì cơ thể không kịp biến ảo thành linh vật, tam tông phân chia thân thể hắn, mang đi như nhặt được bảo địa, kế tiếp chính là thanh toán Lăng Dục môn, tru diệt mấy Tiên tộc kia.

Hắn bừng tỉnh từ trong hồi ức, lắc đầu, thu hồi ánh mắt, kéo dài linh thức, tìm kiếm khắp nơi dưới đáy hồ.

“Chỉ tìm ba lần, không được lập tức rời đi.”

Nước hồ dưới đáy Vọng Nguyệt hồ phun trào, địa thế hiểm ác, yêu vật đông đảo, trong đó không thiếu yêu vật Trúc Cơ, ngày thường hoành hành ngang ngược, hiện tại thấy Tử Phủ chân nhân ai cũng vội vàng rụt đầu lại, quỳ gối trong bùn run lẩy bẩy.

Bộ Tử lười quan tâm tới chúng nó, tỉ mỉ tìm ba lần, không thu hoạch được gì, không kìm nổi dụ hoặc, lại thêm hai lần nữa, cuối cùng chỉ có thể lắc đầu, thở dài một tiếng:

“Cuối cùng cũng vô duyên! Sao lại dễ dàng tìm được như vậy chứ?”

Thật ra các tông đã sớm từ bỏ ý định tìm Thái Âm Nguyệt Hoa trên Vọng Nguyệt Hồ, so ra còn không bằng đi di tích Đông Hải tìm kiếm. Chỉ là Bộ Tử nghe Lý Hi Trị kể lại, không kìm nổi muốn tới một chuyến.

“Tử Phủ trợ lực Tiêu gia kia cũng không bức ra… Có lẽ là nhân tình của Tiêu Hàm Ưu, vẫn nên thả Tiêu Sơ Đình về trước, không đến mức hỏng việc.”

Bộ Tử liếc nhìn Đại Lê sơn, hất tay áo lên, trốn vào Thái Hư.

Nhìn Bộ Tử từ trong thái hư đi xa, Lục Giang Tiên lúc này mới thở phào nhẹ nhõm:

“May mắn còn may… Không phải vì ta mà tới.”

Bộ Tử chân nhân mới đi qua Đinh gia, bước vào Vọng Nguyệt Hồ, Lục Giang Tiên lập tức bị kinh động, nhìn khí thế hùng hổ của người này, trong lúc nhất thời thật sự cho rằng mình đã bại lộ.

Đang âm thầm tính toán có thể chạy thoát khỏi tay Bộ Tử cấp bậc Tử Phủ trung kỳ đã ngưng luyện ba đạo thần thông hay không, mới phát hiện Bộ Tử chỉ tiện đường tới đây tìm Thái Âm Nguyệt Hoa.

“Chỉ là sau này không thể để người Lý gia bại lộ Thái Âm Nguyệt Hoa nữa… Nếu lại xuất hiện một đạo, không phải mỗi ngày đều có Tử Phủ tới trên hồ này… Chỉ sợ tam tông đều sẽ đánh nhau vì quyền sở hữu Vọng Nguyệt Hồ.”

Hắn đang yên lặng suy nghĩ, lại thấy trong Thái Hư có một trận dao động, Bộ Tử mặc một bộ áo xanh lại đạp không mà đến, khiến Lục Giang Tiên sợ đến sững sờ.

“Người này! Lại muốn làm trò gì?”

Vẻ mặt Bộ Tử mang theo ý cười, lẳng lặng rơi xuống trên hồ, nhìn về phía đại trận kim quang lóng lánh trên núi Lê Kính.

“Không phải còn Lý gia sao? Lý Hi Trị kia chỉ là thiếu niên, có lẽ cũng không biết hết mọi việc trong tộc, trong động phủ kia có thứ quý giá như Thái Âm Nguyệt Hoa… Có lẽ còn có bảo vật khác!”

Chương 585: Ly và Long (1)

Lý Uyên Giao nghe Tiêu Quy Loan giải thích, trong lòng phát lạnh, trong đầu hiện lên vô số suy nghĩ:

“Bây giờ Bộ Tử đang ở đâu? Rốt cuộc ngươi có nghe thấy tin tức gì về nhà mình không? Tiêu Quy Đồ mới trúng thuật, Loan nhi lập tức đi bái kiến, chẳng lẽ Bộ Tử không hiểu lầm sao?”

“Có phải nên dùng “Thanh Xích Kiếm” để đổi Tiên Giám!”

Lý Uyên Giao tin tưởng nếu đặt Thanh Đồng Tiên Giám này vào trong rừng núi cỏ cây, hoặc là tới rãnh sông nào đó lặng lẽ đặt xuống, cho dù Tử Phủ chân nhân đến cũng không tìm được, lại đặt Thanh Xích Kiếm lên trên, không ai nhìn ra được gì.

Trong lòng hắn cân nhắc, hai chân cứng ngắc, trong đầu hiện lên một khả năng khác:

“Tốc độ Tử Phủ tuyệt không phải Luyện Khí có thể so sánh, nếu là Bộ Tử đã sớm đến Vọng Nguyệt Hồ, giờ phút này hắn đang ở trong Thái Hư nhìn chằm chằm!”

Nếu Bộ Tử đã đến Vọng Nguyệt Hồ, thông qua Thái Hư xuyên qua 【Nhật Nghi Huyền Quang Đại Trận 】, giờ phút này hành động của mình sẽ bị người ta theo dõi, nếu lại lấy cái gương xuống chính là muốn chết.

“Nhưng cũng không thể ngồi chờ chết! Tu sĩ Tử Phủ tuyệt đối sẽ không nhàm chán đến mức lãng phí thời gian ở Thái Hư nhìn! Thần thông quét qua là có thể hỏi ra, Bộ Tử hẳn không ở trên hồ!”

Lý Uyên Giao hiểu rõ Tử Phủ phá không mà đến chỉ trong nháy mắt, theo lý thuyết không biết nhanh hơn bao nhiêu lần so với Tiêu Quy Loan trở về, trong lòng suy nghĩ trăm chuyển ngàn hồi, nhưng động tác vẫn không ngừng, trầm giọng nói:

” Loan nhi, ngươi về Ô Đồ sơn đi!”

Nói xong hắn đã đi về phía hậu viện, Tiêu Quy Loan hiểu được chuyện khẩn cấp, đi xuống như gió. Sắc mặt Lý Huyền Tuyên cũng đại biến, muốn nói lại thôi.

Lúc này Lý Uyên Giao mới bước ra ngoài, chỉ cảm thấy trong đầu đột nhiên hiện lên cảnh báo. Huyền Châu phù chủng trong Khí Hải Huyệt khẽ động, toàn thân phát lạnh, có ảo giác như đang bị thứ gì đó âm u nhìn chằm chằm.

“Nguy rồi!”

Hắn đột nhiên ngừng chân, lại phát hiện không trung trước mặt đột nhiên tối đen, chậm rãi hiện ra một tu sĩ áo xanh, đứng chắp tay.

Tu sĩ áo xanh này mặt mang ý cười, nhìn qua chỉ hai mươi bảy hai mươi tám, tay áo bồng bềnh, tóc dài rối tung, lẳng lặng nhìn hắn.

“Bộ Tử chân nhân…”

Lý Uyên Giao phát khổ, Trì Bộ Tử có chút thú vị ngẩng đầu, áo xanh rủ xuống, trong tay phải trắng noãn cầm một bình bạch ngọc nhỏ tinh xảo.

“Đây là vật gì?”

Bộ Tử hỏi với vẻ bình thản, nhưng khiến Lý Uyên Giao túa mồ hôi lạnh.

Bình ngọc trong tay Bộ Tử chân nhân chính là Cương Đan (Lục Đan) trong bảo khố của Lý gia!

Đan dược do Tiên Giám ngưng kết!

“Bộ Tử đã từng đi qua bảo khố nhà ta…”

Lý Uyên Giao vội vàng khom người, làm ra vẻ sợ hãi, run giọng nói:

” Lý gia dưới Thanh Trì quản lý, vãn bối Lý Uyên Giao bái kiến Bộ Tử chân nhân!”

Giọng nói này của hắn không lớn không nhỏ, để Lý Huyền Tuyên đang trông coi bên ngoài nghe được rõ ràng. Trong lúc nhất thời, Lý Huyền Tuyên đứng dậy muốn đi lấy pháp giám.

Lúc này mới bước ra một bước, Lý Huyền Tuyên lập tức phản ứng lại. Linh thức của Tử Phủ tu sĩ bao phủ cả tòa Lê Kính sơn là dư xài, hiện tại lại đi hậu viện, chỉ sợ là giống như làm trước mặt Bộ Tử.

Lý Huyền Tuyên giống như kiến bò trên chảo nóng, Lý Uyên Giao kéo dài thời gian, gần như lập tức đưa ra phán đoán:

“Trì Bộ Tử phá vỡ Thái Hư, đầu tiên rơi vào trong bảo khố của ta… Bị viên cương đan hấp dẫn tâm thần, hỏi thẳng…”

Tuy Tử Phủ chân nhân có thể dễ dàng lợi dụng Thái Hư xuyên qua đại bộ phận trận pháp, tiến vào trong trận, nhưng linh thức cũng không thể xuyên qua trận pháp, mà phải đích thân đi vào mới hiểu được sự vật trong đó.

Mà Lý gia có năm ngọn núi, hơn hai mươi tòa trận pháp lớn nhỏ, cộng thêm tiểu trận thủ hộ linh điền, chỉ sợ phải có trên trăm tòa, Trì Bộ Tử đương nhiên không có khả năng nhìn từng cái.

Cho dù là Lê Kính sơn, cũng có năm chỗ trận pháp đơn độc, ba đạo linh điền, một từ đường, một tộc khố.

“Hắn chỉ đi bảo khố trên đỉnh núi, còn chưa tới từ đường!”

Trong đầu hắn hiện ra rất nhiều ý niệm, nhưng Trì Bộ Tử lại nhìn hắn, nói khẽ:

“Không ngờ ngươi nhận ra ta?”

Lý Uyên Giao lại bái, cung kính nói:

“Tiểu nhân đã từng thấy bức họa của bốn vị chân nhân thượng tông. Nguyên Ô chân nhân và Nguyên Tu chân nhân đều đắc đạo chân tu tóc bạc, chỉ có chân nhân ngài và Nguyên Tố chân nhân đều là thanh niên áo xanh, Nguyên Tố chân nhân lại quanh năm trấn thủ Nam Cương, chỉ có ngài…”

“Không sai.”

Trì Bộ Tử cười khanh khách nhìn hắn, trong bốn tử phủ còn lại của Thanh Trì, tu sĩ cùng thế hệ Đường Nguyên Ô, Tư Bá Hưu, Ninh Xa Tiêu, là phụ tá đắc lực của Trì úy, cho nên lấy Nguyên làm đạo hiệu.

Hắn chậm một thế hệ, lúc thành Tử Phủ Thanh Trì tông đã không chú trọng đạo hiệu, đành phải xưng Bộ Tử, thấy Lý Uyên Giao có thể một lần gọi ra nhiều Tử Phủ Thanh Trì như vậy, nụ cười càng sâu, lặp lại:

“Đây là vật gì?”

Lời này đương nhiên là chỉ Cương Đan kia, Lý Uyên Giao há miệng, cung kính nói:

“Vật ấy là gia tộc đoạt được trong động phủ, cùng đạo Thái Âm Nguyệt Hoa năm đó, trong tộc không biết đan dược này là gì, cũng không biết tốt xấu, lại sợ hoài bích kỳ tội, không để người khác biết được…”

Chương 586: Ly và Long (2)

Trì Bộ Tử phất tay ngắt lời hắn, cười khanh khách nói:

“Thuốc này có công hiệu phá cảnh tốt nhất, có chút hiếm có, thoạt nhìn là luyện chế từ cổ pháp, cơ duyên của nhà ngươi thật sâu nha!”

Lý Uyên Giao đang muốn trả lời, đột nhiên trong lòng hoảng loạn. Thế giới trước mắt đột nhiên tối đen, sương mù âm u, dường như phủ thêm một lớp áo mỏng hắc ám, trở nên tối tăm mờ mịt.

“Thần thông!”

Dạ dày co rút đau đớn, trên mặt cũng ướt át, ý thức trong đầu Lý Uyên Giao đứt thành mấy mảnh, mơ mơ màng màng hiện ra đoạn lớn câu chữ.

Hắn dùng ý thức còn sót lại ngậm miệng, đôi môi run rẩy, phù chủng trong huyệt Khí Hải hơi động một chút, toát ra một tia khí lưu thanh lương, giữ ý thức của Lý Uyên Giao lại, nhưng không hoàn toàn đánh thức hắn, để tránh lộ ra vẻ khác thường.

Lý Huyền Tuyên bên ngoài cũng bị thần thông ảnh hưởng, cũng may Trì Bộ Tử chuyên chú vào một mình Lý Uyên Giao. Hắn chỉ hơi choáng váng đầu óc, lập tức hiểu là thần thông.

Mắt thấy thần trí càng ngày càng mơ hồ, Lý Huyền Tuyên tự cảm thấy ý chí mình bạc nhược, trực tiếp dùng một chưởng đánh vào phủ Thăng Dương phủ của mình, ngã xuống bịch một tiếng.

Trì Bộ Tử không thèm để ý đến biểu hiện của Lý Uyên Giao. Hắn chỉ đợi Lý Uyên Giao quỳ rạp xuống đất, ý thức mơ hồ, nhẹ nhàng khéo léo đặt tay lên Thăng Dương phủ của hắn, đặt giữa hai hàng lông mày bướng bỉnh của hắn, một tay khác bấm niệm pháp quyết:

“Phương Âm Cửu Khâu Vấn Tâm Pháp!”

Pháp môn này là thuật sưu hồn, cao hơn công pháp gà mờ của đám ma tu kia rất nhiều, trước kia nó là cấm pháp cản đường, ở thời đại hiện nay đã biến thành tiên pháp trăm lợi không một hại.

Lý Uyên Giao biểu hiện thiên y vô phùng, Trì Bộ Tử cũng lười đi đoán đan dược này rốt cuộc đến từ đâu. Lý Uyên Giao nói thật cũng tốt, ngụy trang lừa dối hắn cũng được, hắn lười nghe Lý Uyên Giao nói tỉ mỉ, sưu hồn đoạt phách hỏi một chút, tất cả đều sáng tỏ.

Vẻ mặt Trì Bộ Tử chuyên chú, hơi nhắm mắt. Hắn đã dùng thuật pháp này rất nhiều lần, mọi việc đều thuận lợi, linh thức quen thuộc tiến vào thức hải của Lý Uyên Giao, dẫn dắt tất cả ký ức hiện lên.

“Nó có lai lịch như vậy!”

Hắn điều động pháp thuật, trong tay hiện lên từng đạo ánh sáng, thuận theo Thăng Dương phủ của Lý Uyên Giao đi vào, hóa thành từng phù văn màu xám nhạt, nhảy nhót trong thức hải của hắn.

Trước mắt Trì Bộ Tử tối tăm mấy hơi thở, bỗng dưng hiện ra một gian mật thất, đèn đuốc lờ mờ, mọi nơi lạnh lẽo băng lãnh, một hai đạo bạch quang pháp thuật đang không ngừng chớp lên.

“Đây là… động phủ kia?”

Ánh mắt Trì Bộ Tử lưu chuyển, trên mặt đất tràn đầy hoa văn vậy mà hiện ra từng cây quế, bên trên treo từng đóa hoa quế màu trắng hư ảo, hương thơm xông vào mũi, lại lạnh thấu xương.

“Đây là vật gì… Ngược lại có chút giống với Tử Phủ linh căn ‘Nguyệt Minh Lưu Ly Thu’ ở trong tông.”

Dù sao cũng là nơi có được Thái Âm Nguyệt Hoa, có chút dị tượng cũng là bình thường. Trì Bộ Tử dời ánh mắt, phía trước là một đài cao bằng đá xanh, sương trắng tràn ngập trên đài, có chút thần dị.

“Đây là…”

Trong lòng Trì Bộ Tử hơi động, lại nghe bên tai vang lên tiếng loảng xoảng, từng đóa hoa quế màu vàng trắng rủ xuống, nhụy hoa như vàng, hương thơm dễ chịu, trong ánh trăng như sương mù mờ ảo có vẻ đặc biệt chói mắt.

“Sàn sạt…”

Tiếng di động sột sột soạt vang lên, mấy con thỏ nhảy ra từ trong góc tối, linh động đáng yêu, hoa quế giẫm trên đất thưa thớt một mảnh, “Lý Uyên Giao” rốt cục đứng dậy, để Bộ Tử thấy rõ vật trên đài.

Trên bệ đá lơ lửng một viên cầu nhỏ màu xám xanh, từng đường vân văn phong cách cổ xưa huyền diệu, phía trên đột nhiên hiện ra một đôi con ngươi.

Ôn hòa, đạm mạc, uy nghiêm.

Đỉnh Lê Kính sơn, tay Trì Bộ Tử giấu trong ống tay áo, tay đang bấm pháp quyết bắt đầu run rẩy kịch liệt, hai mắt nhắm chặt rủ xuống một hàng huyết lệ, thuận theo gò má uốn lượn xuống phía dưới, trông có vẻ cực kỳ đáng sợ.

“Tít tách.”

Hai giọt huyết lệ kia rơi trên mặt đá xanh, ầm ầm vỡ ra hai khối đá, giống như hai hạt châu quay tròn trên mặt đất, phát ra từng tiếng vang thanh thúy.

————

Bộ Tử tới quá mức đột ngột, là hậu quả xấu khi năm đó liều lĩnh tu luyện đạo cơ cho Lý Xích Kính.

Tuy năm đó Tư Nguyên Bạch sợ gây họa cho Lý gia, tự xưng là mình ra ngoài đoạt được, lừa được đám Tử Phủ, nhưng không ai ngờ được sẽ đột ngột bộc phát trong nhiều năm sau, cuối cùng vẫn có hạng người tham lam ôm lòng cầu may, đích thân tới Lý gia.

“Chung quy vẫn phải đối mặt…”

Tuy Pháp Giám chưa từng khôi phục thực lực, nhưng địa vị cực cao, một khi suy tính tới Pháp Giám, tương đương với suy tính nhân vật đạo thai trở lên, Lục Giang Tiên năm đó từng mượn dùng, đã sớm thể hội.

Minh Tuệ pháp sư cũng tốt, Liên Ma Ha cũng thế, chỉ thuận theo căn nguyên của Lý Thanh Hồng để đi tới, được Lục Giang Tiên dẫn lên pháp giám, lập tức chịu thiệt lớn.

Mà phù chủng của pháp giám càng thêm bá đạo, người Lý gia nhận được huyền châu phù chủng, hồn phách, mệnh số, tu vi đều ở trên phù chủng, chỉ cần Lục Giang Tiên không muốn, không có một ai có thể động được.

Mà hiện tại Bộ Tử sưu hồn Lý Uyên Giao, vốn nên không thu hoạch được gì mới đúng. Lục Giang Tiên thấy hắn ta dây dưa không bỏ, thầm sợ hãi, dù sao nếu sưu hồn Lý Uyên Giao không thành, lại càng lộ vẻ khả nghi.

Chương 587: Dung Mạo Hoàng Nguyên Quan (1)

Rốt cuộc gút mắc không rõ, cuối cùng phải bại lộ nhà mình. Thái Âm Huyền Quang chỉ mới Trúc Cơ cảnh, tuy uy lực trong nháy mắt có thể giết chết Trúc Cơ đỉnh phong đủ để uy hiếp Tử Phủ, nhưng Trì Bộ Tử cũng không phải bia ngắm bất động, độn về phía Thái Hư, làm sao có thể đánh được hắn.

Mắt thấy Bộ Tử phát động sưu hồn, chạm đến pháp giám, Lục Giang Tiên khẽ cắn môi, thầm nói:

“Tứt khoát lấy phù chủng làm ván cầu, lập tức kết nối với pháp thuật của Trì Bộ Tử.”

Tuy Lục Giang Tiên không giỏi sưu hồn thuật, nhưng nhiều năm như vậy, Vu Thuật của hắn đã có chút kinh người, lập tức ánh trăng phun trào, liên kết mệnh số, tiên giám sáng lên, hung hăng đâm vào trong thức hải Trì Bộ Tử.

“Tuy mình chưa khôi phục, nhưng thần thức vượt xa linh thức bình thường, chỉ có dựa vào thuật này phản phệ mới có thể có được một đường sinh cơ!”

…

Ý thức của Lý Uyên Giao ngơ ngơ ngác ngác phiêu đãng hồi lâu, rồi đột nhiên thanh tỉnh. Một luồng thanh lương từ trong khí hải huyệt dâng lên, y đột nhiên mở mắt ra. Trước mắt là bàn tay của Trì Bộ Tử, đang áp sát vào mi tâm của mình.

Khắp nơi tối đen như mực, trong góc tối đen, không khí âm u, chính là lúc sát khí nặng nhất.

Sắc trời đã tối dần, xem ra đã qua gần một canh giờ, ánh mắt trời mờ tối mang theo mây mù màu đỏ sậm chảy xuôi ở chân trời, nhìn qua thì không phải dấu hiệu cát tường gì.

Hắn nhìn quanh thân, khắp nơi đều là ngọc châu màu đỏ sáng lóng lánh, lẳng lặng nằm trên mặt đất, phản xạ ánh sáng lóa mắt, lóe lên ở trong sắc trời mập mờ, có chút đẹp mắt.

“Chân nhân?”

Lý Uyên Giao cẩn thận từng li từng tí kêu lên, không biết Trì Bộ Tử đã dùng thần thông làm gì với mình, chỉ lặng lẽ cúi đầu.

“Ta chưa chết… hẳn là Trì Bộ Tử chưa phát hiện ra điều gì.”

Trì Bộ Tử lại không trả lời.

Trong lòng Lý Uyên Giao dâng lên một tia bất an, thật lâu sau mới chậm rãi thối lui. Trì Bộ Tử vẫn không nói một lời, ống tay áo rũ xuống. Lý Uyên Giao ngẩng đầu lên, sắc mặt chân nhân âm trầm, hai mắt nhắm nghiền.

Hào quang âm u chiếu rọi trên khuôn mặt Trì Bộ Tử, hai hàng huyết lệ rủ xuống, nhìn thấy mà giật mình. Trong lòng Lý Uyên Giao như sấm sét nổ vang, đầu óc trống rỗng.

“Trì Bộ Tử! Hắn đây là…”

“Lạch cạch…”

Trên gương mặt Trì Bộ Tử có huyết dịch lưu động, nơi cằm nhỏ xuống hai giọt huyết châu, rơi xuống đất lập tức hóa thành ngọc châu óng ánh màu đỏ, va chạm liên tiếp với ngọc châu trên mặt đất, phát ra một mảnh va chạm thanh thúy.

Lý Uyên Giao lần này hiểu được ngọc châu đầy đất là từ đâu tới, sau khi trút giận bỗng cảm thấy sởn tóc gáy. Hắn lùi lại một bước, Trì Bộ Tử vẫn đứng im không nhúc nhích trong ánh sáng mờ mịt như tượng điêu khắc.

Lý Uyên Giao vận linh thức, quét qua người Trì Bộ Tử từng li từng tí, chỉ cảm thấy trước mắt trống không, không còn uy áp như vậy nữa.

Bình ngọc chứa Cương Đan trong ống tay áo hắn rơi xuống mặt đất, đã vỡ nát, viên Cương Đan kia quay tròn lăn ra, dừng lại trong khe gạch.

Hắn yên lặng rời khỏi tiểu viện, phụ thân Lý Huyền Tuyên ngã thẳng tắp trên mặt đất. Lý Uyên Giao kiểm tra hơi thở của hắn, vẫn kéo dài ổn định, trên đầu có máu, hẳn là ngã xuống hôn mê bất tỉnh.

Lý Uyên Giao lập tức cưỡi gió bay lên, linh thức quét qua. Có lẽ hai tộc binh bên ngoài viện bị thuật pháp ảnh hưởng, đã nằm ngủ, tiếng ngáy như sấm.

Mắt thấy đã có người lung la lung lay sắp tỉnh lại, Lý Uyên Giao vội vàng trở về trong viện, đóng cửa lại, đỡ Lý Huyền Tuyên dậy, thi pháp đánh thức thần trí của hắn.

Lý Huyền Tuyên khoan thai tỉnh lại, nhìn Lý Uyên Giao mơ mơ màng màng, sợ hãi kinh hãi, hỏi:

“Chân nhân đâu?”

Lý Uyên Giao cười thảm một tiếng, lắc đầu, đỡ Lý Huyền Tuyên dậy. Sau đó y mở cửa, hai tộc binh đã đứng nghiêm, không nhìn ra dáng vẻ ngủ say của bọn hắn vừa rồi.

“Đi mời Thanh Hồng và Uyên Bình!”

Hai tộc binh đi xuống, lúc này Lý Uyên Giao mới kéo Lý Huyền Tuyên đến trong sân phía sau.

Sắc trời càng tối, Trì Bộ Tử vẫn đứng trong viện, hai hàng huyết lệ không ngừng nhỏ xuống. Lý Huyền Tuyên thấy vậy đầu váng mắt hoa, ngọc châu màu đỏ trong suốt lăn đầy đất trước mặt hắn.

“Giao Nhi…”

Lý Huyền Tuyên run rẩy dùng linh thức quét qua trên dưới một lần, người nọ lẳng lặng đứng thẳng như ngọc trụ, hắn khó có thể tin, xác nhận nhiều lần.

Thần thông thải quang sau đầu Trì Bộ Tử mờ nhạt, khí thế uy áp mạnh mẽ khi đi lại Thái Hư hoàn toàn biến mất, chỉ còn lại thanh y đơn bạc phủ lên trên thân thể như ngọc của hắn.

Sắc mặt Trì Bộ Tử hơi thống khổ, huyết lệ không ngừng chảy.

“… Có phải đã vẫn lạc hay không… Có phải đã vẫn lạc…”

Sắc mặt Lý Huyền Tuyên trắng bệch, loạng choạng lùi lại mấy bước, không chút hả giận và đắc ý, chỉ có cảm xúc sợ hãi hai tay run rẩy.

“Thanh Trì tông… Đã bao nhiêu năm chưa từng có Tử Phủ bị sát hại…”

Chương 588: Dung Mạo Hoàng Nguyên Quan (2)

Ánh tà dương đỏ như máu, khắp nơi đều u ám.

Vọng Nguyệt hồ hiếm khi có sương mù vào chạng vạng tối, mà còn đặc biệt dày đặc, tối tăm mờ mịt không thấy rõ năm ngón tay, lặng ngắt như tờ, âm thanh im ắng, côn trùng cũng mệt mỏi không nhúc nhích.

Trên đường phố Lê Kính trấn cũng thưa dần người, tàn dương đỏ hồng phủ đầy đất, ngay cả người bán hàng rong trên đường cũng sinh lòng lười biếng, sớm về nhà nghỉ ngơi. Thành lớn mấy vạn người, yên tĩnh như không có một bóng người.

Lý Uyên Bình bước nhanh lên núi, phụ thân và huynh đã chờ trên núi, tộc binh trước viện đều bị xua đuổi không còn một ai, trưởng tỷ Lý Thanh Hồng đang đứng trong viện, vác thương đứng, vẻ mặt phức tạp.

Vẻ mặt của nàng có loại cảm giác hả giận khoái ý, hai tay khoanh trước ngực, nhưng nhiều hơn là vẻ bất an. Lần đầu tiên Lý Uyên Bình thấy bộ dáng này của tỷ tỷ, trong lòng không nhịn được dâng lên một cỗ nghi hoặc.

“Trưởng tỷ!”

Lý Uyên Bình bước vào trong cửa, gọi một câu. Lý Thanh Hồng trước mắt gật gật đầu, cũng không nói gì nữa, đóng kỹ cửa viện.

“Tít tách…”

Bên tai truyền đến tiếng va chạm thanh thúy, Lý Uyên Bình chậm rãi bước qua sân. Huynh trưởng Lý Uyên Giao đang trầm mặc đứng ở hậu viện, phụ thân Lý Huyền Tuyên ngồi xổm trên ngạch cửa, không nói một lời, trong tay cầm một nắm ngọc châu đỏ rực.

Sắc trời đã càng ngày càng âm trầm, Lý Uyên Bình chưa từng sinh ra linh thức, ngay cả quang cảnh trong viện cũng sắp không thấy rõ, tay bấm niệm pháp quyết, nặn ra một luồng ánh sáng, ánh sáng trắng trắng chảy xuôi.

“Huynh trưởng, đây là…”

Hắn vừa hỏi thăm, chậm rãi ngẩng đầu, lúc này mới phát hiện trước mặt còn có một người, trên mặt bóng loáng như ngọc, góc cạnh rõ ràng, áo xanh phủ xuống, giống như một pho tượng lạnh như băng.

Ánh mắt Lý Uyên Bình chậm rãi di động, đối diện trực tiếp với hai hàng huyết lệ.

“Tít tách.”

Trên mặt đất vang lên âm thanh va chạm sàn sạt, hạt châu đỏ như máu đâm vào mắt cá chân hắn, giọng nói của Lý Uyên Giao khàn khàn, vang lên bên tai hắn:

“Đây là Bộ Tử chân nhân của Thanh Trì tông, một canh giờ trước vừa mới đến nhà ta, điều tra Cương Đan nhà ta, liền biến thành bộ dáng này.”

Lý Huyền Tuyên đưa lưng về phía hai người, trong tay cầm một hồ lô, uống linh tửu, sắc mặt ửng đỏ, tiếp lời Lý Uyên Giao:

“Ta và ca ngươi kiểm tra hồi lâu, chỉ sợ Bộ Tử thấy vật kia, bị khiếp chết.”

“Bị khiếp chết rồi… Bị khiếp chết rồi…”

Lời phụ thân không ngừng quanh quẩn bên tai hắn, Lý Uyên Bình đứng sững sờ tại chỗ, lẩm bẩm nói:

“Thanh… Thanh Trì chân nhân chết bất đắc kỳ tử ở nhà ta?”

Sắc mặt tái nhợt của hắn chậm rãi dâng lên sợ hãi, vội vàng nói:

“Chạy! Ít nhất phải đưa đệ tử trong nhà ra ngoài, cái này…”

“Không.”

Lý Uyên Giao lắc đầu, vẻ mặt u ám, hiển nhiên đã sớm cân nhắc, thấp giọng nói:

“Thanh Trì tông còn chưa biết việc này, hồn đăng trong tông cũng chưa tắt, nếu không tu sĩ Thanh Trì đã sớm phá vỡ Thái Hư đến đây, nhà ta đã bị san thành bình địa!”

Nếu Tử Phủ Thanh Trì tông chết ở Vọng Nguyệt hồ, chuyện sẽ tới loại tình trạng nào?

Huống chi Tử Phủ này còn là dòng chính Trì gia, người chưởng sự thực tế của Thanh Trì tông… Thanh Trì tông chẳng những muốn nổ tung, chỉ sợ sẽ kinh động tu sĩ trên Tử Phủ.

Cho dù giả thiết Thanh Trì tông không có Kim Đan, Tử Phủ phần lớn xảo trá, sẽ không tự mình đến đây, nhưng nếu thật sự biết được Trì Bộ Tử chết, chắc chắn là có rất nhiều đứng trong Thái Hư nhìn, chỉ sợ còn có mấy chục tu sĩ Trúc Cơ phá vỡ Thái Hư chạy tới, toàn bộ Vọng Nguyệt Hồ đều sẽ long trời lở đất!

Tất cả mọi người đều hiểu hậu quả, trầm mặc.

“Có lẽ chân nhân chưa chết.”

Lý Thanh Hồng đột nhiên lên tiếng, mấy người liếc nhau, đồng loạt lui ra ngoài, đóng kỹ cửa nhỏ ở hậu viện, tự mình ngồi xuống ở tiền viện.

“Huynh trưởng.”

Lý Uyên Bình mới đến tiền viện, đã nhanh chóng bình tĩnh lại, trầm giọng nói:

“Bất kể chân nhân đã chết hay thế nào, nhanh chóng phái ra dòng chính, tự tán đi khắp nơi, thừa dịp Thanh Trì tông còn chưa phản ứng, bảo lưu hỏa chủng trong nhà lại…”

“Đi Ngô quốc, đoạt một miếu nhỏ trên núi nhỏ. Tuy trong nhà sẽ mất hết tất cả, nhưng tốt xấu gì cũng có thể giữ được tính mạng… Hoặc là đi Đông Hải, lấy thực lực gia tộc đoạt một hòn đảo nho nhỏ, chờ đợi thời cơ…”

Giọng nói của Lý Thanh Hồng trong sáng, đột nhiên ngắt lời hắn:

“Một khi Lý gia ta rời đi, chỉ sợ là không đánh đã khai, tu sĩ Tử Phủ có thể tính ra tung tích của chúng ta! Huống chi…”

Vẻ mặt nàng có chút cô đơn, giọng nói nhỏ dần, môi son mấp máy:

“Đại phụ giết Nộ Ma Ha, vị trí cũng ở Việt Quốc Giang Nam. Chúng ta ở Vọng Nguyệt Hồ, đám người dưới trướng Nộ Ma Ha không dám đến đây trả thù. Nếu rời khỏi nơi này, đám người của đạo thống Nộ Ma Ha kia tất sẽ như đàn sói vọt tới… Đừng nói Liên Miểu, chỉ cần Pháp Sư tới cũng có thể diệt nhà ta!”

Lúc này Lý Uyên Bình mới nhớ lại, không biết vị Tử Phủ nào đã đánh chủ ý vào nhà mình, lập tức hít thở không thông, cắn răng nói:

“Vậy, chẳng lẽ đi về Tu Việt tông? Tam tông luôn không can thiệp chuyện của nhau, chúng ta là người do Thanh Trì quản lý, nếu tiến đến Tu Việt, bọn họ có thể dung được chúng ta?”

Chương 589: Nhờ Vả

Lý Thanh Hồng nắm thương lên, khẽ lắc đầu:

“Địa giới Tu Việt tông quản lý… Nơi nào có chỗ có thể chen chân, chỉ có thể làm khách. Một đám luyện khí chúng ta, cũng không phải một tòa hai ngọn tiên sơn có thể cung cấp nuôi dưỡng nổi.”

Lý Uyên Giao trầm mặc một lúc lâu, sau đó dùng pháp lực truyền âm nói:

“Tiên giám địa vị cực cao, không biết người cầm giám khảo có thể bị Tử Phủ suy tính đến hay không, nếu không thể, sẽ có cơ hội chạy trốn.”

Ý tứ trong lời này của hắn đã rõ ràng, hắn muốn cầm lấy Pháp Giám chạy trốn khỏi Lý gia. Đám người Lý Huyền Tuyên nghe xong lập tức im lặng.

“Đây là nếu Bộ Tử đã chết, còn nếu như Bộ Tử chưa chết, hắn chịu thiệt như vậy, sao còn có thể bỏ qua cho chúng ta.”

Âm thanh máu rơi tí tách trong hậu viện khiến người ta bực bội không thôi, Lý Huyền Tuyên vuốt râu mở miệng:

“Giao Nhi, ngươi mang đồ đi, không cần quản gia.”

Lý Uyên Giao vuốt ve trường kiếm bên hông, sắp xếp ngôn ngữ, còn chưa mở miệng, Lý Huyền Tuyên nói:

“Chúng ta tới ứng phó những chuyện còn lại, ngươi tu vi cao nhất, công pháp cũng không tệ, cầm Thanh Xích Kiếm lên, thiên hạ lớn có thể đi, tìm một chỗ bế quan đột phá Trúc Cơ…”

Lý Uyên Giao cắn răng, suy nghĩ một hồi, trong lòng nghĩ trăm chuyển ngàn lần, bàn tay nắm trường kiếm càng siết chặt hơn.

Trong viện yên tĩnh một mảnh, yên tĩnh đến mức khiến lòng người hốt hoảng, bóng đêm sáng tỏ, ánh trăng màu trắng phiêu tán xuống, Lý Uyên Giao ngẩng đầu nhìn mấy huynh đệ, vẻ mặt đột nhiên đọng lại trên mặt.

Xung quanh đã lâu không có động tĩnh, phụ thân Lý Huyền Tuyên nắm râu đứng tại chỗ, con ngươi phóng đại. Mặt Lý Uyên Bình đầy mồ hôi, xuôi theo cổ chảy xuôi xuống.

Lý Thanh Hồng lẳng lặng đứng đó như tượng, 【Đỗ Nhược 】 trong tay không chút ánh sáng, lặng lẽ nằm trong tay nàng, bàn tay nhỏ nhắn của nàng nắm đến trắng bệch, trên mũi ngọc tinh xảo thấm ra từng giọt mồ hôi.

“Vì sao lại yên tĩnh như vậy!”

“Cọt kẹt…”

Dưới ánh trăng trắng xóa, cửa hậu viện chậm rãi bị đẩy ra, bàn tay tái nhợt chống đỡ khung cửa, áo bào màu xanh rủ xuống, dưới ánh trăng sáng đến kinh người, giống như đang phát sáng rực rỡ.

“Rầm…”

Ngọc châu đỏ rơi lả tả trên mặt đất, nhẹ nhàng lăn trên gạch đá tiền viện.

“Lạch cạch.”

Đây là tiếng bước chân.

….

Thanh Trì tông.

Thanh Trì phong có mây mù mờ ảo, trong động phủ trên núi có thanh khí lượn lờ, chính giữa đặt một cái chuông lớn màu ám kim, hoa văn phức tạp, chỉ khi có chân nhân vẫn lạc hoặc là chưởng môn đăng vị mới có thể gõ vang.

Trì Chích Vân vội vã đáp xuống trên đỉnh núi, một đám tu sĩ Trúc Cơ đi theo phía sau. Lúc này bọn họ mới đặt chân tới, trước mặt liền có một thanh niên thân hình cao lớn tiến lên, chắp tay nói:

“Chưởng môn sư huynh!”

“Hòa Tĩnh.”

Trì Chích Vân sốt ruột khoát tay áo, cũng không dừng lại chút nào, hai bước đã tiến vào trong hang đá này, hỏi:

“Thế nào rồi!”

“Ánh lửa yếu ớt, chuyển thành màu trắng sáng, dầu thắp bốc lên, chín đường vân tối mà sáng, chưa bao giờ có tình cảnh như vậy.”

Giọng nói Ninh Hòa Tĩnh trầm thấp, Trì Chích Vân nghe được thì sắc mặt càng khó coi, âm trầm nói:

“Màu trắng sáng… Làm sao có thể!”

Hắn vẫy tay một cái, hai bước đã đến chỗ sâu trong động phủ, mấy đạo hồn đăng đặt trên bệ đài sen, đang lẳng lặng thiêu đốt.

Đài sen được làm từ 【Thính Hồn Tang Mộc 】, có thể biết phúc họa, ngũ hành bất xâm, chỉ sợ sấm sét, dầu của hồn đăng thì dùng 【Cửu Luyện Tinh Phách 】, trước kia từng là trọng bảo, nhưng hiện nay lại không quá quý giá.

Trì Chích Vân tập trung quan sát, ngọn lửa của Bộ Tử chân nhân quả nhiên nhỏ đi một vòng, đồng thời từ màu xám nhạt biến thành màu trắng sáng, hoa văn trên bệ đèn sáng tối đan xen.

Trong động chỉ có Trì Chích Vân và Ninh Hòa Tĩnh, sắc mặt hai người rất khó coi, Ninh Hòa Tĩnh trầm giọng nói:

“Ta đã hỏi thăm qua, chân nhân rời khỏi tông môn từ sớm, không lưu lại bất kỳ tin tức gì.”

Trì Bộ Tử là cao tổ của Trì Chích Vân, mà Trì Chích Vân là mẫu tộc của nhất mạch Ninh Hòa Tĩnh. Hai người lớn lên từ nhỏ, lợi ích lại ràng buộc gắt gao, nói huynh đệ ruột thịt cũng không quá đáng.

Trì Chích Vân tiếp nhận vị trí chưởng môn, Ninh Hòa Tĩnh lập tức thành phong chủ Viễn Hình phong, uy phong bát diện trong tông. Hiện tại Trì Bộ Tử xảy ra vấn đề, sắc mặt đương nhiên là khó coi.

“Hai vị chân nhân Nguyên Ô và Nguyên Tu có biết việc này không?”

Trì Chích Vân gần như thốt ra, Ninh Hòa Tĩnh lắc đầu, đáp:

“Tộc huynh yên tâm, tiểu đệ phong tỏa tin tức này trước. Hai đệ tử trông giữ đều là người trong nhà, tuyệt đối sẽ không tiết lộ tin tức ra ngoài. Hiện tại chỉ có Nguyên Tố chân nhân biết được việc này.”

“Được.”

Trì Chích Vân khen một tiếng, thấp giọng phỏng đoán:

“Bây giờ Ma tu đã chạy trốn khắp nơi, không có Ông Khê Thượng chỉ sợ không câu được, Tiêu Sơ Đình bị nhốt ở Đông Hải, chân nhân tất nhiên là đi tìm hắn.”

Trì Chích Vân đặt tay lên mép bàn, hơi bực bội gõ lên, trầm giọng nói:

“Chẳng lẽ là Trương Thiên Nguyên? Kim Vũ tông hắn nổi điên cái gì! Chẳng lẽ không sợ chuyện xấu sao!”

“Vậy cũng chưa chắc!”

Giọng nói trong trẻo quanh quẩn trong động phủ, sắc mặt hai người Trì Chích Vân đều buông lỏng, cung kính thối lui:

“Cung nghênh chân nhân.”

Nguyên Tố chân nhân cũng mặc áo xanh, chỉ là đạo bào trên người rộng thùng thình hơn chút, bên hông đeo một con dấu nho nhỏ màu trắng, khuôn mặt hơi mượt mà, nói khẽ:

“Kim Vũ tông Trương Thu Thủy đã tu thành thần thông thuộc Mệnh Thần Thông 《 Duyên Hoa 》, cũng có thể dẫn động đám ma tu này… Chỉ là không bằng Ông Khê Thượng và Như Trọng Trọc.”

“Chuyện của Chân Quân quan trọng hơn, tuyệt đối sẽ không ký thác tất cả vào trên người ba người chúng ta.”

Chương 590: Lên đường đến Tử Yên (1)

Trì Chích Vân cung kính cúi đầu, Nguyên Tố chân nhân lại nói:

“Nếu không có năm sáu Tử Phủ, chắc chắn không giữ được Bộ Tử. Trương Thiên Nguyên không bày ra trận hình như vậy, nhiều nhất chỉ khiến Bộ Tử chịu thiệt mà thôi.”

Nguyên Tố chân nhân lại không chút lo lắng, cười khanh khách nói:

“Bộ Tử thật đúng là cùng một bộ dáng với sư huynh ta khi còn sống, hiện tại lại đột phá Tử Phủ trung kỳ. Mấy chục năm nay tâm cao khí ngạo, không coi ai ra gì, bản tính lại tham lam… Tuy đầu óc dễ tính toán, nhưng khó có khi khiến hắn chịu thiệt, không đáng ngại!”

Trì Chích Vân và Ninh Hòa Tĩnh nào dám xen mồm, chỉ có thể làm bộ không nghe thấy lời này của hắn, rụt lại như chim cút, hồi lâu mới nói:

“Không bằng chân nhân thử tính toán…”

Cũng chỉ có Nguyên Tố chân nhân tính tình ôn hòa nhất, hai người Trì Chích Vân mới dám đến hỏi, liền thấy Nguyên Tố chân nhân bĩu môi, đáp:

“Hắn làm người cẩn thận, không lưu lại dấu vết trong Thái Hư, tu vi lại cao, thần thông Tử Phủ chúng ta cũng không phải Mệnh Số Ma Ha, lấy cái gì tính toán.”

Hắn lắc đầu, đùa giỡn:

“Nếu hắn chết, thần thông tiêu tán, ta có thể tính toán.”

Trì Chích Vân và Ninh Hòa Tĩnh nhìn nhau, hiển nhiên không cảm thấy buồn cười, nguyên tố nhún vai, duỗi tay ra trước mặt, cất bước tiến vào Thái Hư, giọng nói vẫn lượn lờ quanh quẩn:

“Hơn phân nửa là bị thiết kế khi Đông Hải giải cứu Tiêu Sơ Đình, ta tạm thời đi Đông Hải một chuyến.”

…

Thần thức của Lục Giang Tiên còn đáng sợ hơn hắn tưởng tượng, một hơi đụng vào thức hải, hồn phách của Trì Bộ Tử bị đụng đến thất điên bát đảo, Trì Bộ Tử xuất thân từ tiên tông, kiến thức khá cao, sao có thể không nhìn ra là đã chọc phải cao tu.

Linh thức khẽ động, dường như vận khởi bí pháp gì đó, ngưng tụ thành một đoàn, kêu lên:

“Tại hạ là môn hạ đệ tử của Thủy Ngọ Nguyên Phù Ngữ Chân Quân, không biết là vị tiền bối nào ở trước mặt, nếu có mạo phạm, xin hãy tha lỗi!”

Trì Bộ Tử là người tinh ranh mấy trăm tuổi, cũng không bị khí thế hùng hổ của Lục Giang Tiên làm kinh sợ, chỉ cẩn thận nhìn từ trên xuống dưới, liền nhìn ra hắn ngoài mạnh trong yếu, nếu không phải bản chất cực cao, Trì Bộ Tử rằng tuyệt không sợ.

Lập tức khách khí nói một câu, âm thầm phỏng đoán:

“Lão già này thoạt nhìn là một cổ tu nghèo túng tới cực điểm… Nếu có thể giết chết hắn, tuyệt đối thu hoạch có thể khiến cả nhà mình nhảy vọt thành rồng.”

Lục Giang Tiên lại không nói một lời, tuy linh thức của Trì Bộ Tử không bằng hắn, nhưng vẫn hơn ở số lượng, ngoan cường đối phó với hắn, tiếp tục quát lên:

“Không biết tiền bối tu đạo kim tính nào?”

Bất kể Trì Bộ Tử hỏi như thế nào, Lục Giang Tiên vẫn không nói một lời, dồn sức đuổi đánh, Trì Bộ Tử chưa từng nghĩ thần thức của Lục Giang Tiên lại cứng rắn không thể phá vỡ như vậy, liên tục thua tan tác.

Qua thời gian một nén hương, Trì Bộ Tử hơi sốt ruột.

“Tiền bối cần phải chú ý… Tại hạ đều có lưu danh ở chỗ Chân Quân, chỉ cần một khi tại hạ xảy ra chuyện gì, đây chính là đại sự kinh động Chân Quân!”

Lục Giang Tiên không quan tâm, tiếp tục tấn công mạnh mẽ một hồi, nắm chặt hắn vào trong tay, lúc này mới nhẹ nhàng thở ra:

“Nếu là ở thế giới trong gương, diệt sát hắn chỉ là chuyện trong một ý niệm, ở trong Thăng Dương phủ hắn còn phải giày vò lâu như vậy…”

Nhìn Trì Bộ Tử vẫn giãy giụa, trong lòng Lục Giang Tiên chậm rãi có định đoạt, hắn thuận theo 【Phường Âm Cửu Khâu Vấn Tâm Pháp】 phản phệ, muốn đọc ký ức của Trì Bộ Tử.

Ý nghĩ này mới vừa mới nổi lên, trong lòng Lục Giang Tiên lại cảm thấy bất an, trước mắt hiện ra một vũng thanh đầm, nhất thời kinh hãi:

“Đúng rồi, vẫn còn Lục Thủy chân quân kia!”

Nơi này là thức hải của Trì Bộ Tử, cũng không phải thiên địa trong gương của mình, nếu lật xem ký ức của Trì Bộ Tử, tuyệt đối sẽ kinh động vị Chân Quân Thanh Trì tông kia…

“Giết lại không thể giết…”

Lập tức thầm nghĩ:

“Nếu không thể xóa ký ức, vậy thì gieo một đạo vu thuật vào trong linh thức của hắn đi!”

Lục Giang Tiên phất tay, ngưng tụ ra ánh trăng hùng hậu, bày ra một đạo vu thuật phản phệ giám sát, đau lòng lấy một chuỗi lục khí ra.

“Đưa ngươi lên thuyền giặc với ta! Tránh ngươi chạy tới tố cáo với Lục Thủy!”

Chuẩn bị tốt các biện pháp sau đó, bảo đảm sau khi thủ đoạn bùng nổ có thể khiến gia hỏa này hồn phi phách tán, Lục Giang Tiên cơ trí khẽ động, thôi động thần thức, lấy ra một vật.

Vật ấy là một phần móc ra từ trong hồn phách của Liên Ma Ha, đã sớm được ánh trăng của Lục Giang Tiên tẩy luyện vô số lần, trở nên bạch quang lập loè, trống rỗng.

Một ý nghĩ lớn mật dâng lên trong đầu Lục Giang Tiên, thậm chí hắn trở nên có chút kích động, thầm nghĩ:

“Không bằng… Thay mận đổi đào… nặn ra người thuộc phe mình…”

Cẩn thận nghĩ lại, Lục Giang Tiên vẫn lắc đầu. Dù sao Trì Bộ Tử cũng là người của Lục Thủy, nếu sau khi về tông không khớp, khó tránh khỏi xuất hiện vấn đề, đến lúc đó nhà mình sẽ gặp nạn.

Chương 591: Lên đường đến Tử Yên (2)

“Vậy ta sẽ lùi lại mà cầu việc khác, tạo ra một đạo hữu cho hắn!”

Vì vậy hắn cầm lấy quang cầu kia, nhét liên tiếp vào mảng lớn ký ức bịa đặt, kết hợp ký ức kiếp trước nhét vào tiên đình gì đó nữa, thêm các loại thượng tiên gì đó, cẩn thận kiểm tra một lần.

Vì thế hắn sửa lại đạo vu thuật ở trong Thăng Dương phủ của Trì Bộ Tử, lại giao hồn phách của Liên Ma Ha vào trong để xem một lượt ký ức trong đó, cực kỳ hài lòng.

“Kể từ đó, thiên y vô phùng.”

…

Trên Lê Kính sơn.

Trên thân thể Trì Bộ Tử không ngừng có huyết lệ phát ra tiếng va chạm thanh thúy và tiếng ma sát sàn sạt, hiện tại đột ngột dừng lại, trong hư không cực kỳ yên tĩnh, tiếng kim rơi cũng có thể nghe thấy.

“A…”

Bộ Tử chân nhân đẩy cửa bước ra, lảo đảo bước lên trước một bước, trên mặt nở nụ cười khẽ quỷ dị, một tay chống lên mép cửa, cũng bước chân ra ngoài.

“Bộ Tử.”

Thanh Y chân nhân trước mặt dậm chân đi về phía trước, hai mắt nhắm nghiền, huyết lệ cũng đã ngừng lại. Bộ Tử thở dài một hơi, quay đầu về phía đám người Lý gia có chút cứng ngắc.

Lý Uyên Giao chỉ cảm thấy hai chân tê dại, lông tơ toàn thân dựng đứng, một luồng khí lạnh từ sau lưng bốc lên.

Lúc này, Bộ Tử lấy mi tâm làm ranh giới, nửa bên mặt sáng bóng, góc cạnh rõ ràng, nửa bên mặt còn lại vặn vẹo, phủ kín lông tơ màu trắng tinh mịn, cơ bắp trên mặt hơi run rẩy, lỗ tai vừa nhỏ vừa dài, rũ xuống.

Mí mắt của hắn giật giật, từ từ mở ra, bên trong lại không có lòng trắng lòng đen, trên mặt chỉ có hai cái động tối đen như mực, trong khung mắt trống rỗng gân xanh dày đặc, mí mắt đỏ tím cố hết sức mở to.

“Bái… bái kiến chân nhân!”

Giọng nói khàn khàn của Lý Uyên Giao quanh quẩn trong viện, Bộ Tử sững sờ nhìn hắn, mấy hơi thở sau đó mới mở miệng nói:

“Chân nhân gì! Ta là tiên quan tọa hạ của Tiên Quân ở dưới trướng của Đãng Giang Khê Thủy Phủ Tiên Quan… Đây là thế đạo gì? Tiên Đình ở nơi nào? Gần đây là Thủy Phủ nào?”

“Khó khăn lắm mới chờ được một bộ cơ thể Tử Phủ, sao lại còn là một ma tu chết tiệt! Thế đạo hiện tại, ma tu này cũng có thể quang minh chính đại hoành hành ngang ngược sao.”

Người Lý gia sững sờ nhìn hắn, Trì Bộ Tử cẩn thận nhìn lên, không nhịn được mở miệng nói:

“Các ngươi đã nhận thụ lục rồi sao? Con cháu phái đó à?”

Trong đầu Lý Uyên Giao còn đang lý giải lời nói của Bộ Tử chân nhân, Bộ Tử nói đến đây đột nhiên lùi một bước, thấp giọng nói:

“Không được, cần đi tìm một Thủy phủ, thu hồi tiên vị của ta về!”

Nói xong quát lên:

“Mấy tiểu hoàng quan các ngươi, nhanh chóng phá trận này đi, tránh cho tiên gia một chưởng đánh vỡ, rồi lại khóc lóc kể lể khắp nơi!”

Lý Uyên Giao nhìn thấy bộ dáng của hắn, trong lòng đột nhiên kinh hãi:

“Trì Bộ Tử… Có lẽ là bị kim tính gì đó đoạt xá! Yêu tà kim tính này há miệng là nói ra Thủy phủ, không biết là quái vật của bao nhiêu năm trước… Chẳng trách… Chẳng trách lại khiến Trì Bộ Tử chật vật như vậy.”

“Chỉ là vì sao yêu tà này không xuyên qua thái hư…”

Nếu Trì Bộ Tử bị đoạt xá, Lý Uyên Giao hận không thể sớm để hắn cút đi, tranh thủ mở đại trận ra, lộ ra bầu trời đêm tối đen như mực.

“Được! Tiểu tử ngươi thật biết điều!”

Yêu tà kim tính này lập tức mừng rỡ, lướt đi như sao băng, lưu lại một tiếng cười sang sảng:

“Ngày sau đến Đãng Giang Khê Thủy Phủ của ta, tất nhiên sẽ ghi một công đức cho các ngươi!”

…

Lúc này Trì Bộ Tử mới cưỡi gió rời khỏi Lý gia, bay về phía nam một hồi, lực lượng Lục Giang Tiên lưu lại dần dần hao mòn, vẻ mặt của hắn càng ngày càng quỷ dị, đột nhiên dừng bước lại, trầm giọng quát lên:

“Kim tính tà quái ở đâu ra!”

Vừa dứt lời, hắn ta giận tím mặt, lại tát thêm một cái vào mặt mình, uy thế kinh người, mắng:

“To gan! Đạo gia là tiên quan Đãng Giang Khê Thủy phủ, tà quái cái gì!”

Trì Bộ Tử đã quá sợ hãi, đưa tay muốn che phủ Thăng Dương phủ của mình, tay mới nhấc lên một nửa, lại đứng giữa không trung nửa vời, giống như đang giằng co với lực lượng vô hình nào đó.

“Ta là đệ tử của Lục Thủy Chân Quân, ngươi là tà quái… Ngươi dừng tay! Ta sẽ đi tìm một thân thể tốt cho ngươi!”

“Thân thể? Ta càng muốn bộ thân thể này của ngươi!”

Hồn phách mà Lục Giang Tiên nhào nặn vẫn sót lại tính cách của Liên Ma Ha, là tính cách e sợ thiên hạ không loạn, hùng hùng hổ hổ gọi mở, lời nói khó nghe vô cùng.

Nhưng Trì Bộ Tử không để ý tới hắn, mặt không đổi sắc, chỉ khống chế cánh tay rơi xuống Thăng Dương phủ từng chút một. Dù sao hắn cũng là thân thể nguyên chủ, lại là tu sĩ Tử Phủ, từ từ chiếm thế thượng phong.

Tiên quan của Đãng Giang Khê Thủy phủ này mắt thấy đã rơi vào hạ phong, cười lạnh một tiếng, trong hồn phách của Trì Bộ Tử đột nhiên dâng lên một ấn ký vu thuật sáng ngời:

“Ngươi lại động thử xem! Cùng lắm ta dẫn bạo thuật pháp này, lấy kim tính độn đi, ngươi muốn thế nào!”

Trì Bộ Tử cúi đầu khó tin, lẩm bẩm:

“Sao có thể!”

“Sao lại không thể, ngươi nghĩ lúc trước ta khống chế thân thể ngươi để làm gì? Ngươi có thể thử một chút, là ngươi tiêu diệt ta nhanh hơn hay là ta kích nổ trận này nhanh hơn!”

Tiên quan này chỉ cho rằng mình là tàn lưu kim tính, dương dương đắc ý, dựa theo trí nhớ Lục Giang Tiên tạo ra cũng không khống chế Trì Bộ Tử nữa, mặc cho hắn rơi xuống bên dòng suối, chít chít nói:

“Ta ở trong động phủ đợi mấy chục năm, cuối cùng dùng đạo Thái Âm Nguyệt Hoa kia câu được ngươi! Chỉ tiếc là ma tu… Tên ma tu nhà ngươi sao lại không trốn đi, đi lung tung khắp nơi tìm lung tung, sợ chết không đủ nhanh sao!”

“Ta cũng không truy cứu ma tu ngươi, chỉ cần ngươi dẫn ta tìm một chỗ thủy phủ, đưa ta vào Tiên Đình, ta cũng không so đo với ngươi… Nói không chừng còn có thể lên Tiên Đình, cho ngươi một cơ hội cầu sinh.”

Trì Bộ Tử tức giận bật cười, linh thức chìm vào Thăng Dương phủ, mắng về phía vòng sáng trắng kia:

“Lão già nhà ngươi! Tiên Đình gì! Thủy phủ gì đó! Mở miệng là chuyện thượng cổ chưa từng nghe nói tới! Thế đạo hiện nay là gì? Vật ngu xuẩn! Vật ngu xuẩn!”

Hắn nóng nảy mắng hai câu, ngẩn ngơ, trong lòng đột nhiên dâng lên một cỗ tham lam.

Trong vòng sáng trước mắt đang lơ lửng mấy đạo lục khí tựa như phù nhưng không phải phù, giống như không phải vật, xám xanh uyển chuyển hiện ra, một cỗ khí tức hương vị ngọt ngào của mệnh số huyết khí hương hỏa tương khắc đập vào mặt.

“Đây… Đây là vật gì!”

Chương 592: Bí mật Lôi pháp

Vật giống như phù không phải phù này cuồn cuộn lên xuống, xoay quanh ngưng tụ thành một quả cầu nhỏ màu xám xanh, tỏa ra pháp quang lập loè, vừa nhìn đã biết không phải vật phàm, chính là bảo vật trong trí nhớ của Lý gia trong động phủ Lý gia kia.

“Thì ra là hậu thủ của gia hỏa này.”

Trì Bộ Tử sao có thể không nhận ra? Nhìn chằm chằm vài lần, hối hận vì sự tham lam của mình, ai có thể ngờ Thái Âm Nguyệt Hoa là mồi câu lão già này thả ra chứ?

Trì Bộ Tử dừng một chút, lập tức đè tham niệm trong lòng xuống, thầm nghĩ:

“Không biết lão già này là quái vật năm nào tháng nào, cũng không vội, trước lừa gạt bí văn trong miệng hắn đi ra… Có lẽ cơ duyên ta kết đan cầu tính đã ở trong đó!”

Vu thuật kia còn trồng trong hồn phách của mình, nhưng Trì Bộ Tử không sợ chút nào, hắn ta nhìn chằm chằm vào luồng khí kia:

“Một đạo Vu Thuật mà thôi, đợi đến năm tám mươi ba Chân Quân xuất quan, hóa giải thuật này dễ như trở bàn tay. Chỉ là vật thượng cổ kia khó có được, trước khi gặp Chân Quân phải lừa gạt tới tay!”

Hắn đang yên lặng đánh giá, Tiên Quan Thủy Phủ đột nhiên cảnh giác, đáp:

“Liên quan gì tới ngươi? Đây là truyền thừa tiên vị của bản tôn, là tiên đình ban thưởng, ngươi không nên mơ mộng hão huyền.”

Cả câu Trì Bộ Tử không nghe lọt nửa điểm, trong đầu chỉ để lại bốn chữ:

“Tiên vị truyền thừa!”

“Cơ duyên Đạo Thai Tiên Nhân!”

Trì Bộ Tử nặng nề thở dốc hai lần, sắc mặt âm trầm bất định, trong đầu nảy ra một ý niệm:

“Là thật hay giả? Lão già này còn tưởng có tiên đình gì đó… Nếu là thật, sao Lục Thủy có thể lưu ta lại? Chân Quân ngoan độc, một khi bị hắn biết tin tức này, nào cần Thanh Trì tông gì? Chỉ sợ việc này không chỉ có mình ta mất mạng.”

Tư duy của Trì Bộ Tử nhanh nhẹn, chỉ trong một cái chớp mắt ngắn ngủi đã suy đoán ra rất nhiều khả năng:

“Đã như vậy, thay vì bị diệt khẩu cướp đoạt, không bằng tìm lý do trốn ra bên ngoài, chậm rãi mưu đồ đạo truyền thừa này…”

Hắn sờ sờ khóe mắt, lúc này mới chú ý tới tình huống không tốt của mình, sửa sang lại suy nghĩ một chút:

” Dò xét Vọng Nguyệt hồ… Sưu hồn người Lý gia… Bị lão già này thuận thế trốn vào…”

Ba đạo thần thông của mình hoặc nhiều hoặc ít đều có tổn thương, từng đạo nguyệt hoa chi lực vẫn đang tán loạn trong cơ thể, hẳn là do nhìn thẳng tiên vị kia gây ra.

“Chẳng qua chỉ là chuyện tu dưỡng vài chục năm.”

Trì Bộ Tử cũng không cảm thấy có gì, tiếp xúc với loại lão già thượng cổ này, tổn thất của mình hiện tại đã nhẹ đến không thể nhẹ hơn, huống chi tiên vị gì đó vừa nhìn đã biết không phải vật tầm thường.

“Trước tiên phải đem hai mắt sửa sang lại!”

Xoa xoa ống tay áo, Trì Bộ Tử hút bùn dưới suối lên, trộn lẫn nước bùn, xoa xoa ra hai viên bùn to bằng ngón cái, mở hốc mắt đen ngòm, nhẹ nhàng đẩy một cái.

Hai viên bùn này thay thế vị trí con mắt, Trì Bộ Tử nhắm mắt giật giật, bấm thần thông, từng luồng sáng lóe lên, khi mở mắt ra đã là hai đường đen trắng rõ ràng.

“Trước tiên cứ tạm dùng đi! Trước tiên cứ phải để ý tới tiên vị kia, sau đó về tông lấy vài sợi huyết khí rồi nặn lại cho tốt.”

Có mắt, thế giới trước mắt rõ ràng hơn rất nhiều, tư duy cũng nhanh nhẹn hơn.

Mặc dù có lão già này công phá thức hải của mình, nhưng làm chứng là sự cường đại của hắn, trong lòng Trì Bộ Tử vẫn không thể tin được, thầm nói:

“Đạo thai truyền thừa nào dễ có được như vậy? Linh thức của ta cũng không thề nào quét được tiên vị này… Ai biết là vật gì, nhưng nếu là Lục Thủy biết được vật này, ta nào còn đường sống.”

Trì Bộ Tử nghĩ đến đây, đột nhiên nhớ ra cái gì, sắc mặt ngưng tụ, trầm giọng nói:

“Lão già, Lý gia kia có biết ngươi không?”

Thủy Phủ Tiên Quan chậm rãi nói:

“Ta trốn ở nhà hắn mấy chục năm, chưa từng nói chuyện, đã sớm xóa sạch ký ức của mấy người kia.”

Tiên quan nói nhẹ nhàng linh hoạt, nhưng chuyện liên quan đến tính mệnh của mình, Trì Bộ Tử đâu chịu nghe người khác, nhỏ giọng nói:

“Ta đi diệt khẩu! Thuận tay thu hồi pháp lực thần thông tiết ra ngoài của ta!”

Tuy Thanh Trì và Đại Lê sơn không có ước định không thể huyết tế gia tộc phía bắc, nhưng giết mấy người lại không thành vấn đề, về phần thần thông pháp lực, đương nhiên là chỉ huyết châu mới rơi đầy đất.

Trì Bộ Tử cũng không phải ham chút linh vật kia, huyết châu kia qua một thời ba khắc sẽ tan, nhưng cũng sợ bị người hữu tâm lợi dụng. Hắn ta vừa mới phá vỡ Thái Hư đã thấy Tiên quan này ngăn cản, mắng:

“Còn dám làm chuyện thương thiên hại lý!”

Giọng nói chắc như đinh đóng cột, liệt kê từng điều một, một hai ba bốn điều, Trì Bộ Tử nghe được thở dài một tiếng, đành phải thu hồi bước chân, lạnh lùng nói:

“Thật sự là lão ngoan đồng! Chúng ta vốn không cùng cấp thấp với phàm nhân, thần thông đầy người lại còn bị đạo đức do thế tục tạo ra kiềm chế, thật buồn cười!”

Tiên quan này lạnh lùng nói một tiếng, đang muốn mở miệng, Trì Bộ Tử trầm giọng nói:

“Lão già, ta hỏi ngươi, lúc thiên địa sơ khai, một mảnh mờ mịt, có đạo đức, pháp lệnh, tôn ti trật tự không?”

Tiên quan sững sờ, đáp:

“Không…”

Trì Bộ Tử lạnh lùng cười, nói:

“Sau đó Thái Sơ sinh người, tiên giả vi tôn, hậu là ti, cường giả vi đế, kẻ yếu làm nô. Cái gọi là đạo đức, ban đầu chẳng qua là tôn giả muốn khống chế ti giả. Đế quân muốn nô dịch hạ nhân, người lớn muốn tôn tử thuần phục quy tắc do người trên chế định ra mà thôi.”

Chương 593: Chém Đứt Dị Tượng (1)

“Vì vậy người lớn chết già, tôn tử thượng vị, trở nên khôn khéo, cũng muốn duy trì bộ trật tự này, sau đó cũng thành tôn ti trên dưới, đạo đức lễ chế.”

“Ngươi có thì có, không muốn đạo đức pháp lệnh thì đạo đức pháp lệnh không ràng buộc được ngươi. Đạo đức, pháp lệnh vốn là do con người tạo ra, nếu hiện tại ta là Tôn Giả, ta cưỡi thần thông, đương nhiên có thể định ra quy tắc, dựa vào cái gì mà muốn ta khuất phục những quy tắc của người khác!”

Tiên quan giận tím mặt, mắng:

“Ngươi tàn sát dân chúng, thương thiên hại lý, không sợ nhân quả báo ứng sao!”

Trì Bộ Tử cười nhạo, giọng nói thâm trầm, lẩm bẩm:

“Nhân quả là đồ chơi trong tay Ma Ha, bách tính là dê bò dưới thần thông của ta, ngươi cho rằng những dê bò này lương thiện sao? Bọn họ hận ta thấu xương, nhưng lại hận không thể thay thế mình vào vị trí của ta.”

“Về phần báo ứng.”

Nụ cười của hắn ta càng thêm khoa trương, đáp:

“Là rên rỉ bất lực của kẻ dưới, là phán đoán đáng buồn.”

…

Mặc dù chỗ Trì Bộ Tử đã đi xa, nhưng vẫn nằm trong thần thức của Lục Giang Tiên, có đạo vu thuật trong hồn phách cộng thêm thần thức gia trì, ngay cả hoạt động tâm lý của hắn thì Lục Giang Tiên cũng có thể cảm nhận được đôi chút.

“Trì Bộ Tử tới đột ngột, chỉ có thể ứng phó như vậy…”

Dù sao cương khí (lục khí) ngay cả tu sĩ Tử Phủ cũng không nhìn thấu, Lục Giang Tiên tự nhiên là phải thổi phồng một trận, cố gắng nói nó liên qua tới đồ vật mà ngay cả Kim Đan cũng mơ ước, chỉ cần Trì Bộ Tử không dám đánh cược, với tầm mắt của Tử Phủ đương nhiên sẽ không thể đi tố giác.

Về phần hồn phách tiên quan kia, tự nhiên là ở trong khống chế của Lục Giang Tiên, cũng có ý thức tự chủ tương đối cao, cộng thêm hệ thống tiên đình hoàn chỉnh và quy luật chính đạo, cũng đủ lừa bịp Trì Bộ Tử một đoạn thời gian.

Cho dù xảy ra chỗ mâu thuẫn, tiên quan kia cũng sẽ cảm thấy bản thân mình bị mất phần lớn ký ức, đương nhiên không thể hoài nghi mình là một hồn phách bị người ta biên tạo ra.

Chỉ cần Trì Bộ Tử không dám đi tìm Lục Thủy, có hồn phách kia lúc nào cũng nhìn chằm chằm, không có khả năng tiết lộ bí mật, mà hậu thủ Lục Giang Tiên lưu lại có thể lập tức khiến hắn ta chết bất đắc kỳ tử, dù sao cũng tốt hơn chết ở Vọng Nguyệt Hồ.

“Chờ khoảng thời gian này trôi qua, lợi dụng xong con hàng này, bảo đảm không tra được nhà mình, sẽ dễ dàng hơn nhiều.”

Lục Giang Tiên yên lòng, thậm chí có chút mong đợi.

“Tiên quan kia hỏi chuyện thế đạo hiện nay, chắc chắn sẽ xem được công pháp và bí thuật của Thanh Trì, ít nhất có thể hỏi ra một số thứ chỉ có Tử Phủ mới có thể tiếp xúc được, đến lúc đó chỉ cần Trì Bộ Tử đến Vọng Nguyệt Hồ, bản thân mình cấu kết với hồn phách này, đọc được ký ức…”

Thần thức quét qua quanh Vọng Nguyệt Hồ, Lục Giang Tiên lại lật qua bảo khố Chư gia, không có thứ gì mới, ngược lại truyền thừa Đinh gia nhiều hơn một bộ công pháp, là công pháp nhị phẩm không có tác dụng gì lớn.

Thuận tay nhớ kỹ công pháp này, Lục Giang Tiên chậm rãi rơi xuống trên gương, huyết châu đầy đất của Trì Bộ Tử còn đang lăn qua lăn lại.

“Ngược lại có thể dùng một chút.”

Trong huyết châu này ẩn chứa thần thông pháp lực của Trì Bộ Tử, tuy không nhiều, nhưng Vu Đạo am hiểu nhất là lợi dụng những vật có huyết mạch này, số lượng nhiều như vậy đủ để Lục Giang Tiên lợi dụng một phen.

“Chỉ là còn cần phải ám chỉ một phen, để người Lý gia dâng lên.”

Pháp giám chỉ có thể dùng thần thức cùng Thái Âm Nguyệt Hoa để can thiệp vào ngoại giới, còn lại đều là bất lực, trừ phi có người đụng vào Tiên Giám Mệnh Số, nếu không đừng nói kéo người tiến vào thế giới trong gương, ngay cả động cũng không thể động.

Cho nên mặc dù Lục Giang Tiên có lòng mơ ước với huyết châu này, nhưng cũng chỉ có thể chờ Lý gia hiến lên.

…

Đám người Lý Uyên Giao nhìn Trì Bộ Tử cưỡi gió rời đi, hai mặt nhìn nhau, hiển nhiên hoàn toàn nằm ngoài dự liệu, thấp giọng nói:

“Tiên quan Đãng Giang Khê Thủy phủ? Tiên phủ?”

“Hẳn là bị kim tính gì đó đoạt xá.”

Người Lý gia hiện nay vẫn còn có chút kiến thức, Lý Uyên Bình khẽ gật đầu, đáp:

“Huynh trưởng nói… Nhưng vật trong nhà, sao có thể sinh ra một kim tính…”

Hắn dừng lại im bạch, liếc nhau với phụ huynh, ăn ý nói sang chuyện khác:

“Xem ra người chiếm cứ thân thể chân nhân kia, dường như còn dễ nói chuyện, cũng không biết là kết cục gì.”

Thần sắc Lý Huyền Tuyên thả lỏng rất nhiều, lau mồ hôi trên trán, nói khẽ:

“Cũng không biết người thật này có thể khôi phục lại hay không, khi nào trở về trả thù nhà ta, kế sách hiện nay… Vẫn nên làm ra chuẩn bị hợp lý.”

“Giao Nhi, ngươi thấy ra ngoài hải ngoại thế nào?”

Lý Uyên Giao chậm rãi lắc đầu, đáp:

“Ít nhất trong nhà phải có hai Trúc Cơ mới có thể cân nhắc chuyện mở phân mạch. Hiện tại bất luận phái ai ra hải ngoại, căn bản không thể đứng vững, chẳng qua chỉ là chịu chết vô ích.”

Hắn dừng một chút:

“Ý của ta là: Không bằng lặng lẽ sai Hi Minh đi Tiêu gia, thương lượng với Nguyên Tư lão tổ, lấy danh nghĩa luyện đan lặng lẽ gửi nuôi ở phong của hắn.”

“Thứ nhất, Nguyên Tư lão tổ là trưởng giả ôn hoà hiền hậu, Hi Minh ở dưới phong của hắn sẽ không chịu uất ức, tất nhiên còn có thể học được không ít thứ, so với ở lại nhà mình còn tốt hơn nhiều.”

Chương 594: Chém Đứt Dị Tượng (2)

Lý Uyên Giao dần dần khôi phục bình tĩnh, nói mạch lạc rõ ràng:

“Thứ hai, nếu Lý gia ta xảy ra chuyện, toàn tộc mà diệt, Tử Phủ tất nhiên sẽ diệt khẩu, không có thần thông che giấu chạy trốn tới nơi nào cũng không làm nên chuyện gì… Tiêu Sơ Đình có thể che chở dư nghiệt tiên môn Trần Đào Kinh, hơn phân nửa cũng sẽ dùng thần thông che giấu tung tích Hi Minh, lưu lại một mồi lửa cho nhà ta.”

Lý Huyền Tuyên cũng chậm rãi ngồi xuống, thở dài:

“Nguyên Tư lão tổ đã giúp nhà ta quá nhiều, quen biết của tiền nhân cuối cùng cũng có lúc kết thúc, nếu không phải bất đắc dĩ, ta cũng không muốn mời hắn.”

Lý Uyên Bình ở bên cạnh vẫn yên lặng nghe, khẽ gật đầu, chắp tay lui ra:

“Ta sẽ đi sắp xếp.”

Lý Huyền Tuyên gật gật đầu với hắn, quay đầu nhìn về phía Lý Uyên Giao:

“Trong lúc nguy cấp, không bằng ngươi mang tiên giám trên người, phong bế từ đường, ở Ô Đồ sơn, để thỉnh thoảng cần đến.”

Lý Uyên Giao bấm pháp thuật, thu hồi một mảnh hồng châu trên mặt đất, sau đó lấy hộp ngọc ra, dung nạp hoàn tất, rồi đưa lên phía ánh trăng.

Ngọc châu này đỏ rực óng ánh, mơ hồ tản ra sương mù xám xịt, dưới ánh trăng tỏ ra đặc biệt sáng trong, ngưng thần nhìn chằm chằm hồi lâu, khiến lòng người buồn bực bực bực bội, khó có thể nói rõ.

Lý Uyên Giao lúc này mới cất kỹ, chỉ cảm thấy phù chủng trong cơ thể hơi nhảy lên, trong lòng mừng thầm:

“Vậy mà có thể đảm đương hiến tế! Quả nhiên là đồ tốt.”

Trong miệng đáp:

“Chuyện này rất lớn, còn cần hỏi ý tiên giám.”

Nói xong cất bước đi vào, mở ra trận pháp trùng trùng điệp, xuyên qua từ đường, đẩy ra cửa đá cấm đoạn, hạ bái.

Đạo:

“Khởi bẩm: Đệ tử Lý gia Uyên Giao, lâm nạn, tộc nguy gấp… Cung thỉnh Huyền Minh thượng pháp, hộ thân thủ đạo… Kỳ thụ thượng.”

Hắn lải nhải mà hoàn thành xong một đám quá trình, bái đại lễ, pháp giám trên đó chậm rãi thu liễm ánh sáng, rơi xuống trước người hắn, hiển nhiên là cầu cáo công thành.

Lý Uyên Giao đã từng đọc mấy quyển sách nói về pháp giám, giảng giải rất kỹ những từ thần dị này. Hắn vốn không hiểu vì sao pháp giám này lại phiền toái như vậy, chỉ cho rằng nó có địa vị cực cao.

Nhưng vừa rồi thấy Kim Tính nói: Tiên quân tọa Đãng Giang Khê Thủy Phủ Tiên quan, Lý Uyên Giao sợ hãi kinh hãi, liên tưởng đến đủ loại trường hợp, hiện ra một suy đoán:

“Có lẽ phía sau Tiên Giám có một Tiên Phủ to lớn! Vị trí ở thiên ngoại, Tiên Giám chẳng qua là công cụ câu thông thiên ngoại mà thôi!”

Nếu là như vậy, tất cả đều có lời giải thích. Trì Bộ Tử đạt thành yêu cầu nào đó, có lẽ xúc phạm tiên phủ, hoặc thân thể thành tế phẩm! Khiến một vị tiên quan nào đó trong tiên phủ giáng lâm phàm thế!

Một chuỗi suy đoán này, dường như thế lực cường đại sau lưng chậm rãi trồi lên mặt nước. Lý Uyên Giao không dám nhiều lời, chỉ có thể giấu ở trong lòng, trong lòng dâng lên nóng bỏng kích động:

“Thân tạ Thái Âm… Có phải là… Chỉ cần tu vi đầy đủ, sẽ có thể lên tới tiên phủ…”

Kiềm chế tất cả suy đoán này xuống, Lý Uyên Giao cung kính thu hồi tiên giám, cất bước ra khỏi hậu viện, gật đầu với phụ thân, cung kính nói:

“Hài nhi sẽ tới Ô Đồ sơn tu hành!”

Lý Huyền Tuyên thở phào nhẹ nhõm, gật đầu, nhìn vãn bối lui xuống, sau đó tiến lên đóng kín một đám trận pháp, che giấu kỹ dấu vết trong mật thất, rồi cũng lui xuống tu hành.

Lúc này Lý Uyên Giao trở về Ô Đồ phong, Tiêu Quy Loan ân cần chào đón, ôn hòa nói:

“Thế nào?”

Lý Uyên Giao lắc đầu, đáp:

“Không sao, chân nhân cũng không đến đây, chẳng qua chỉ sợ bóng sợ gió một hồi.”

Hắn ta chuyển giọng, mở miệng nói:

“Trong nhà chuẩn bị đưa Hi Minh đến Tiêu gia học đan, còn muốn phiền ngươi đi một chuyến.”

“Được.”

Tiêu Quy Loan cũng không lôi lôi kéo kéo, dứt khoát lưu loát đáp một câu, cưỡi gió rời đi.

Lý Uyên Giao hơi áy náy. Tiêu Quy Loan đã phó thác hết cho hắn, nhưng Lý Uyên Giao vẫn còn phải giấu giếm, khó tránh khỏi có chút bất an.

Dù sao Lý Thông Nhai đã từng nói và những gì Lý Uyên Giao tự mình trải qua, phù chủng có thể ngăn cản thần thông mê hoặc lòng người của Tử Phủ, người trúng phù chủng mới có thể nói dối trước mặt Tử Phủ.

Mà Tiêu Quy Loan không có phù chủng, biết quá nhiều thứ chỉ sợ sẽ hại nàng.

“Ừm?”

Lý Uyên Giao đột nhiên nghĩ tới một chuyện, thầm nói:

“Úc gia không khỏi quá mức yên tĩnh rồi!”

Nếu đã mời ra tiên giám, Lý Uyên Giao dứt khoát tế ra Huyền Giám, đưa thần thức vào, bay lượn trên không trung, đi về phía đông bắc, xuyên qua núi rừng, rơi vào trong động phủ của Úc gia.

Chỗ cao nhất trong động phủ, linh khí nồng đậm nhất, đại trận thủ hộ trùng trùng điệp điệp, cửa động cũng bị ngăn lại, dùng linh trận gia cố mấy tầng.

Lý Uyên Giao chui vào trong, chỉ thấy khắp nơi là những mảnh ngọc vụn sáng lấp lánh, lăn lộn không ngừng. Thương Bích, Thanh Khuê, Xích Chương… Ngọc thạch đầy đất, hòa lẫn vào nhau, trên dưới động phủ đều là các loại kết tinh, muối mịn trắng nõn đầy đất.

Bộ xương trên giường có màu sắc giống như phỉ thúy, lại đột ngột gãy thành hai đoạn, nửa người trên bộ xương ngã trên mặt đất, mặt đứt ở giữa bóng loáng bằng phẳng, sáng đến mức có thể soi gương.

“Úc Tiêu Quý chết rồi.”

Lý Uyên Giao đã nghe nói rất nhiều tin đồn, cũng đã từng trải qua việc của lão tổ trong nhà, ánh mắt quét qua, lập tức hiểu rõ tình huống trước mắt.

Hai nhà là kẻ thù truyền kiếp, Lý Uyên Giao đương nhiên không thương tâm gì, ngược lại cuối cùng cảm thấy mọi chuyện đều kết thúc, yên lặng thở phào nhẹ nhõm:

“Phí Vọng Bạch chết vì một kiếm tu không biết tên, một kiếm mà thôi, Úc Tiêu Quý chết vì thúc công, một trái Hoa Thiên Quả và Thanh Xích Kiếm, cũng chỉ là một kiếm mà thôi… Trúc Cơ của ba nhà trên hồ, hiện tại đều đã chết.”

Chương 595: Đến Kim Đâu

Thanh Trì tông sẽ không bởi vì thế gia Trúc Cơ ngã xuống mà bỏ qua dê béo dưới tay, nên giao vẫn phải giao, nói tốt là: di trạch tiền nhân, trên danh nghĩa vẫn là thế gia năm mươi năm, đợi tới vài chục năm sau ăn sạch sẽ nội tình, lại một cước đá văng ra.

Nhưng ngày nào đó Lý gia tăng thêm mấy Trúc Cơ, địa bàn lại tăng lên, phỏng chừng còn tăng thêm mấy phần cung phụng, thí dụ như mỗi lần Viên gia cung phụng còn nhiều hơn Lý gia mấy lần.

Cảnh tượng Úc Tiêu Quý chết có chút mỹ lệ, ngọc thạch lăn lộn đầy đất, Lý Uyên Giao thưởng thức một hồi, lại xuyên ra khỏi động phủ, xoay quanh địa giới Úc gia một hồi.

Hiện tại, Úc gia cai trị đã tốt hơn không biết bao nhiêu lần so với nhiều năm trước, ít nhất cũng có thể sống sót. Tuy Úc Mộ Cao âm hiểm độc ác, nhưng vẫn cam lòng hạ sát thủ, dứt khoát cải cách tộc chế của Úc gia, lại đề bạt mấy người bình dân khác, mọi việc phát triển tốt.

Trong lòng hiểu rõ, thu hồi pháp giám, trước mắt lại lần nữa xuất hiện vách đá động phủ nhà mình, Lý Uyên Giao thấp giọng nói:

“Chuyến này Trì Bộ Tử thật khiến ta đứng ngồi không yên, cũng không biết có hậu hoạn gì.”

Ngày hôm đó, trong lòng kinh tâm động phách, Lý Uyên Giao trút một hơi ấm uất ức trong lồng ngực xuống, gỡ 【Thanh Xích Kiếm】 trên giá, bắt đầu luyện kiếm pháp.

Lý Uyên Giao rút kiếm múa may, luyện hơn nửa ngày kiếm pháp, lúc này mới cảm thấy áp lực như núi đè lên người mình giảm bớt đi rất nhiều, mơ hồ lại có tinh tiến.

Lúc này hắn mới ngồi xếp bằng, lau sạch kiếm, chỉ thấy một người đi xuống từ trên đầu, mặc áo nâu, đầu đội ngọc quan, vẻ mặt tươi cười, cung kính nói:

“Tộc huynh! Tộc huynh! Chuyện tốt tộc huynh đây!”

Người này đương nhiên là Ô Ma Lý, vui sướng chào đón. Hắn tính cả tuổi tác lớn hơn Lý Uyên Giao, chỉ là hiện nay đã học được thế sự, mở miệng là tộc huynh, cực kỳ thân cận, cười nói:

“Tộc huynh! Lê Kính báo lại, nói là Sơ Đình chân nhân hiện thân ở Dư Sơn, đánh chết mấy chục ma tu ẩn thân ở Dư Sơn, đã trở về Hàm Ưu phong, ma tu trên địa giới Tiêu gia chạy tán loạn!”

“Tiêu Sơ Đình trở về!”

Lý Uyên Giao nhẹ nhàng thở ra, trên mặt cũng không nhịn được nở nụ cười:

“Tiêu Sơ Đình tọa trấn, khốn cảnh của Tiêu gia dễ giải, cũng không cần khó xử, kể từ đó, nhà ta cũng an toàn vài phần.”

Trong lòng cân nhắc, vỗ vỗ bả vai Ma Lý, đáp:

“Là chuyện tốt, ngươi cứ tự hành động, ta bế quan tu luyện.”

Ma Lý gật gật đầu, yên lặng lui xuống.

…

Tu sĩ trên núi thở phào nhẹ nhõm, tin tức truyền ra, mọi người dưới chân núi cũng vui mừng khôn xiết. Mọi người không biết đấu tranh trong đó, chỉ cảm thấy Tiêu gia là chỗ dựa vững chắc của Lý gia, hiện tại chân nhân trở về, đương nhiên là chuyện tốt.

Một đám tộc nhân Uyên Thanh lại càng mừng rỡ, thế hệ này vốn đảm nhiệm chức vị quan trọng ở các trấn các núi, gặp cơ hội có thể về Lê Kính báo cáo công tác, đến Trung điện của Lý Uyên Bình để chúc mừng.

Đời Uyên Thanh có hơn mười người. Hiện tại, trên thế gian này còn lại chín người. Ngoại trừ Uyên Giao và Thanh Hồng ở trên núi, Uyên Bình thì trị gia, Lý Huyền Tuyên là người có nhiều con nhất, tổng cộng có bốn trai hai gái, lớn thì ba mươi tuổi, nhỏ thì cũng chỉ hơn mười tuổi, mỗi người nhậm chức một phương.

Trong đó cũng có hai tên Linh Khiếu Tử, chỉ là thiên phú còn không bằng Lý Uyên Bình, gần như không khác gì phàm nhân.

“Bái kiến gia chủ!”

Mọi người tụ tập trong điện, gần nửa quyền lực thế tục của Lý gia đều nằm trong điện. Lý Uyên Bình cười khanh khách chào đón, nâng đỡ đám huynh muội dậy.

So với sự kiệt ngạo bất tuân của đám huynh đệ trong thời kỳ Uyên Tu trị gia, hiện tại mỗi vị đều cười tươi, lòng hướng về nhà.

Cũng không phải thủ đoạn của Lý Uyên Bình cao hơn Lý Uyên Tu, mà là một đám huynh đệ đều lấy vợ sinh con, có gia thất.

Dù sao linh khiếu tử và phàm nhân là một trời một vực, mấy người này không sinh ra được linh khiếu cũng phải cố gắng sống tốt, mong sau này con mình có tương lai tốt hơn.

Dựa theo quy củ của Lý gia, những đứa trẻ thứ mạch đại tông này sáu tuổi đã được kiểm tra linh khiếu, có thể lên núi tu hành. Con của mình còn đang tu hành trên núi, vậy thì để ý tới phú quý thế gian làm gì! Đương nhiên đứa trẻ sẽ thay đổi địa vị, biến thành người trung thành của chủ mạch, nhưng bọn họ vẫn rất tình nguyện.

(Lý gia thì nếu con ruột đời các đời có linh khiếu thì sẽ được tăng lên một cấp, còn không có Linh Khiếu sẽ giảm xuống một cấp, ví dụ con của Huyền Tuyên có Linh Khiếu như Uyên Giao Uyên Bình thì vẫn là chủ mạch và ở trên núi, còn không có linh khiếu sẽ đẩy về thứ mạch cho xuống núi, nếu con của họ không có Linh khiếu thì về chi mạch, tiếp sau đó sẽ xuống sâu hơn, ngược lại thì cũng sẽ được tăng lên, từ chi mạch về thứ mạch, nhưng sẽ không được vào chủ mạch, chỉ có thể làm một số người thân cận với chủ mạch thôi. Biện pháp này khá hợp lý cho gia tộc tu tiên.)

Đạo lý này thì tất nhiên là Lý Uyên Bình biết rõ, hiện tại cũng là lớn mật trọng dụng, để những huynh đệ này nắm giữ vị trí quan trọng, khiến mình nhẹ nhõm hơn không ít. Mấy năm nay qua lại thân thiết với các huynh đệ, tình nghĩa cũng được gia tăng, lúc này cười nói:

“Việc này là chuyện tốt, cũng không phiền chư vị huynh đệ long trọng chạy tới một chuyến như vậy.”

Mấy vị cáo lỗi một hồi, đẩy một nam tử lớn tuổi nhất lên, khuôn mặt hơi tròn trịa, là người lớn nhất trong số các con của Lý Huyền Tuyên, nói đông nói tây một hồi, cười nói:

“Chỉ là trong nhà mình còn có lương tài, nhưng chậm chạp không được trong tộc trọng dụng, chúng ta tới tiến cử với gia chủ!”

Chương 596: Ngạch Vô (1)

“A?”

Lý Uyên Bình hứng thú ngẩng đầu, chỉ thấy y nói:

“Hai huynh đệ này là nhi tử của An Khách Khanh, cũng là huyết mạch Lý gia ta.”

Hắn vẫy vẫy tay, mời hai thiếu niên khoảng mười ba mười bốn tuổi, tóc buộc cao, trên tay đều đeo vòng vàng, mặt tròn mắt đen, có chút câu nệ, khom người nói:

“An Tư Minh /An Tư Nguy bái kiến gia chủ.”

Nếu An Chá Ngôn và Lý Phi Nhược sinh được hai người con trai này, huynh đệ song sinh, chẳng những đều có linh khiếu, mà mười ba mười bốn tuổi còn tu luyện đến Thai Tức tầng bốn!

Tuy hai người đều là khí tức lưu động, thoạt nhìn là vừa mới đột phá không lâu, vẫn để hắn kinh ngạc rớt cằm. Lý Uyên Bình cẩn thận nhìn chằm chằm hai người, kinh ngạc nói:

“Đây… Các ngươi đã tu “Khấu Đình Túc Vệ Quyết”?”

Thấy hai huynh đệ đều gật đầu, Lý Uyên Bình âm thầm thở phào nhẹ nhõm:

“Khó trách nhanh như vậy, “Khấu Đình Túc Vệ Quyết” này vốn là công pháp cấp tốc tới luyện khí, chậm mà thành công, sau đó sẽ chậm hơn nhiều, nhưng cũng đủ thấy không tầm thường.”

“Tốc độ luyện khí của những người này vẫn không thể so sánh với mười bốn Luyện Khí của An Cảnh Minh… Nhưng cũng hơn hẳn đám người khác nhà ta. Đừng nói Trần thị, ngay cả người nhà ta được nhận phù chủng cũng chỉ có tốc độ này mà thôi!”

Vì vậy hắn lắc đầu, trầm giọng nói.

“Tiến độ tu vi hiện nay của các ngươi không cần trọng dụng.”

Lời này vừa nói ra, huynh đệ An gia không nói nên lời, một đám huynh đệ cũng cứng lại, lại thấy Lý Uyên Bình đáp:

“Ta sẽ viết thư cho hai tới Kỳ Trung Sơn tìm một động phủ chuyên tâm tu luyện, nhanh chóng đột phá Luyện Khí, trong tộc sẽ cần các ngươi gánh vác!”

“Đúng!”

Hai huynh đệ lập tức vui mừng, đợi đến khi Lý Uyên Bình viết xong thư tay, hai người nhận lấy, cung kính lui xuống.

…

Tiêu gia.

Tiêu Sơ Đình phá vỡ Thái Hư, nhẹ nhàng rơi vào đỉnh núi Hàm Ưu phong, nước trong hàn đàm vẫn trong suốt lạnh lẽo như trước, hắn chậm rãi ngồi xuống, xuất thần nhìn núi đá bên kia bờ.

Đấu trí đấu dũng, một thân mỏi mệt, ngồi xuống trên núi đá, Tiêu Sơ Đình đột nhiên nhớ tới huynh trưởng Tiêu Sơ Trù đã chết.

Bản thân mình hàng năm ngồi ở bên đầm nước, cùng huynh trưởng nói chuyện với nhau về tình thế hỗn loạn và thời gian, đã bị Tiêu Sơ Đình ăn, biến thành một đạo thần thông nửa thành của mình.

Trong lòng Tiêu Sơ Đình hiểu rõ, cho dù mình không ăn Tiêu Sơ Trù, hắn cũng già đến mức không sống được mấy ngày, Tiêu Hàm Ưu sắp xếp tất cả đều tốt như vậy, phải tận dụng hết khả năng.

“Chỉ là… Không đường thối lui…”

Ma tu tàn sát bừa bãi, Tiêu Sơ Đình để đám ma tu luyện khí và thai tức ở Dư Sơn chết cực kỳ thê thảm khó chịu, nhưng hắn vẫn không thể đuổi theo hướng ma tu đang trốn chạy về Tử Yên môn để trả thù, chỉ có thể trút giận đánh chết mấy tên lâu la.

Đất Giang Nam nuôi người nhất, địa mạch thâm hậu, cắm mấy cây non trên mặt đất năm sau là có thể bội thu, Dư Sơn chết mấy vạn người, cần mấy đời là có thể trở lại như cũ, thật ra tổn thất của Tiêu gia cũng không lớn.

Nhưng sắc mặt lão nhân vẫn âm trầm, đời này hắn đã làm vô số lần thiết kế lấy nhỏ đánh lớn, trước sau không thể gọi bản tâm viên mãn, chỉ xách cần câu bạch ngọc, không nói một lời bắt đầu câu cá.

Qua nửa ngày, bên dưới mới có người đi lên đưa tin, nói là gia chủ Tiêu Quy Đồ đến bái kiến lão tổ.

Tiêu Sơ Đình chậm rãi đáp một tiếng, Tiêu Quy Đồ một thân thường phục, trên mặt tràn đầy sắc mặt vui mừng, vội vã từ trên sơn đạo đi xuống, cung kính nói:

“Hậu bối Quy Đồ, bái kiến chân nhân!”

“Ừ.”

Tiêu Sơ Đình nhìn hắn một cái, ôn hòa nói:

“Trì Bộ Tử đã tìm ngươi.”

Tiêu Quy Đồ bái một cái, đáp:

“Có pháp khí lão tổ lưu lại hộ thân, Quy Đồ không đến mức sụp đổ trước mặt Thanh Trì chân nhân. Chỉ là… Vẫn bị thần thông ảnh hưởng, hỏi Quy Loan vè Tử Phủ Lý gia.”

Tiêu Sơ Đình lắc đầu, nói khẽ:

“Không sao, Trì Bộ Tử đã từng tới Vọng Nguyệt Hồ, thành thành thật thật trở về Thanh Trì tông, cũng không biết hắn ta có bị thương không, hẳn là bị Tử Phủ sau lưng Lý gia cảnh cáo, vội vàng rút lui.”

Tiêu Quy Đồ gật đầu như có điều suy nghĩ, nghi ngờ nói:

“Là yêu động Đại Lê sơn?”

Tiêu Sơ Đình im lặng một hồi, cuối cùng chưa từng mở miệng, chuyển đề tài, đáp:

“Phái người đi Nam Hải thay thế Tiêu Nguyên Tư, tránh để Quy Loan chờ.”

“Đúng!”

Tiêu Quy Đồ ngầm hiểu, lên tiếng lui ra.

Dưới Hàm Ưu phong.

Tiêu Quy Loan ở Tiêu gia gần nửa tháng, nhờ cố nhân trước kia nghe ngóng chuyện của Dư Sơn.

Phụ thân mình nghe nói là Tiêu Lý thị, kiên quyết không chịu gặp Lý Thanh Hiểu, nhưng mấy chục viên linh thạch vừa bày ra, lập tức gõ cửa, mở miệng ra là nói thân thiết.

Tiêu Quy Loan cũng không lấy làm kỳ quái. Phụ thân của mình vốn là người tham lam khắc bạc, kẻ xướng người hoạ với huynh trưởng Tiêu Quy Đồ. Cửa này có thể gõ mở, không chỉ vì lễ vật quý trọng, mà còn là do Tiêu Quy Đồ ngầm đồng ý.

Hối lộ xong nhân mạch trong phong, Tiêu Quy Đồ lại âm thầm ủng hộ. Chuyện của Dư Sơn được sắp xếp một cách đương nhiên, Hàm Ưu Phong còn phái mấy khách khanh ổn định thế cục.

Chương 597: Ngạch Vô (2)

Tin tức tốt cũng liên tiếp đến, Tiêu Nguyên Tư vốn không ở Hàm Ưu phong, Tiêu Quy Loan còn đang suy nghĩ phải chờ tới khi nào, lại chợt nghe nói tin tức Tiêu Nguyên Tư trở về.

Có lẽ là Tiêu Sơ Đình trở về, nhân thủ của Hàm Ưu phong có thể điều động ra ngoài, Tiêu Nguyên Tư cũng từ Nam Hải điều về.

Tiêu Quy Loan vội vàng tới cửa cầu kiến, Tiêu Nguyên Tư đương nhiên sảng khoái đồng ý, vì vậy Tiêu Quy Loan giao lò đan cho Lý Hi Minh, để hắn ở lại Tiêu gia, sau đó cáo từ trở về.

Trở lại Lý gia xem xét, hai trụ cột là Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng đều đang bế quan, hiểu được trong nhà hẳn đã bình ổn lại, cũng không có đại sự gì, lập tức thở phào một hơi.

————

Thời gian hai năm vội vàng trôi qua, Lý Uyên Giao đợi hai năm, cũng không nghe nói tin tức gì về Thanh Trì tông, cũng không thấy Tử Phủ Thanh Trì tông phá không mà đến, chờ ngày chờ đêm, hẳn là tiên quan kia giấu được Thanh Trì tông, lúc này mới yên tâm một chút.

Ma tai loạn lạc không còn bộ dáng chạy trốn tập thể, thối nát mấy quận như trước nữa, ma tu lan tràn ma công đến toàn bộ Việt quốc thậm chí Ngô Từ, trở thành một loại tan nạn thường xuyên xuất hiện, liên tục không ngừng.

Trong lúc đó cũng có ma tu rải đến Lý gia, mà hộ tịch dưới trướng Lý gia đều cấp báo lên, thường ma tu chỉ ăn một hai người đã bị phát hiện, dễ dàng chém giết. Ma tu Thai Tức cũng không cường thế, rất dễ đối phó.

Mà tế tự năm năm một lần của Lý gia lại đến, có huyết châu của Trì Bộ Tử. Lần tế tự này chuẩn bị long trọng hơn một chút, nhưng Đại Lê sơn không thể tùy ý ra vào. Lý Thanh Hồng xuất quan đột phá luyện khí tầng sáu, chuẩn bị bắt đầu lần tế tự này.

Lý gia hiện nay cũng không thiếu tu sĩ luyện khí, chỉ là để bí ẩn về việc hiến tế, nếu tìm người hỗ trợ lại phải mượn rất nhiều cớ, đành phải tự mình động thủ, tìm kiếm ở Vọng Nguyệt hồ.

Đáy Vọng Nguyệt hồ.

Dưới đáy hồ gợn sóng lăn tăn, nước sâu phun trào, kéo theo từng luồng trọc lưu màu xám. Hai người đứng trong nước, pháp quang trên người trầm xuống, kiên nhẫn chờ đợi.

Ngọc giáp của Lý Thanh Hồng là bảo vật gia truyền của An gia năm đó, tự mang chú văn tị thủy, ở trong nước có chút tự tại. Lý Uyên Giao tu hành 《Giang Hà Nhất Khí Quyết》, càng như cá gặp nước.

Vọng Nguyệt hồ rất sâu, cũng không thiếu yêu vật tu thành Trúc Cơ, hai người thận trọng tìm hai tháng, lúc này mới tìm được một con Thoa Ngư Yêu không có bối cảnh gì.

“Lộc cộc lộc cộc…”

Dòng nước xa xa đập vào mặt, Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng liếc nhau, nhẹ nhàng gật đầu.

Chỉ thấy trong đáy nước tối tăm có một thú nhanh chóng bơi đến, lớn như căn phòng, râu cá thật dài vung tới vung lui, miệng rộng phun ra nuốt vào, nuốt vài cái, phun ra mấy mảnh xương vỡ.

” Quả nhiên là một con yêu.”

Thao Ngư Yêu này chẳng qua chỉ là Luyện Khí tầng bốn, huyết thống quá kém, không có truyền thừa và thần trí gì, chỉ giỏi về ngự thủy, du động thần tốc, một khi chấn kinh lập tức đi xa, hai người ở trong nước tự nhiên là đuổi không kịp.

Huống hồ yêu vật này thần trí không cao, chạy lung tung, dưới đáy Vọng Nguyệt Hồ lại có yêu vật Trúc Cơ. Đến lúc đó nó vào lãnh địa của yêu tướng gì, hai người ngược lại sẽ gặp xui xẻo.

Vì thế Lý Uyên Giao khổ não một hồi, đến Viên gia thuê một cái Thủy Hành Trận Bàn luyện khí trung phẩm [Hồn Thủy Phù Lưu Trận 】, thừa dịp con Thoa Ngư Yêu này ra ngoài kiếm ăn, bố trí trong động chờ yêu vật này.

Mắt thấy con Thoa Ngư Yêu này đần độn tiến về phía trước, Lý Uyên Giao bóp tay, một vòng lam quang dập dờn ra, đáy hồ trong chớp mắt dâng lên một lồng ánh sáng màu xanh lam, hòa cùng một thể với hồ nước, ngăn cách trong ngoài.

Con cá này bị kinh sợ bắn lên, cái đuôi vẫy mạnh, bay vút ra ngoài như mũi tên, ầm một tiếng đâm vào [Hồn Thủy Phù Lưu Trận 】, đụng vào toàn bộ đại trận đều nhẹ nhàng nhoáng lên.

Thao Ngư Yêu da dày thịt béo, ngược lại không có phản ứng gì. Nó ngây ngốc trong chớp mắt, chuyển đổi phương hướng, lại muốn đi trốn.

“Thành công!”

Yêu vật này hiển nhiên không có kinh nghiệm chiến đấu với tu sĩ, ngay cả trận pháp cũng không biết, Lý Uyên Giao cũng đang khốn nhiễu Ngự Thủy Thuật của nó, lập tức hô nhẹ một tiếng, rút kiếm tiến lên.

“Ong ong…”

Nước hồ bị kiếm khí màu trắng sáng phá vỡ, lưu lại hai đường hoa văn sóng biển thật dài. Miệng Thoa Ngư Yêu này vừa phun ra sóng khí, sóng nước ngưng tụ, hóa thành đại thuẫn tầng tầng lớp lớp.

Pháp thuật này rất đơn sơ, vừa nhìn đã biết là yêu vật dã lộ, chỉ có một thân pháp lực, Nguyệt Cương Kiếm Hồ tràn trề tới, phá vỡ tầng tầng thủy thuẫn, đánh ra một cái lỗ nhỏ trên người Thoa Ngư Yêu này.

Ngư yêu này hình thể to lớn, vảy cá cứng rắn, lại có pháp lực hộ thân, một kiếm này lại có thể tổn đến lân cốt yêu vật, đau đến mức nó lăn lộn đầy đất. Lý Uyên Giao lại vung kiếm, Lý Thanh Hồng bên cạnh không kìm nổi, cất cao giọng nói:

“Kiếm khí của huynh trưởng bức người, sợ rằng sẽ giết yêu vật này. Lôi pháp của ta giỏi đánh tan bắt sống, không bằng để ta tới?”

“Cũng được.”

Chương 598: Bắn chết (Thêm chương cho minh chủ “Tiểu Chỉ Câu Thượng” 12)

Lý Thanh Hồng bế quan một thời gian dài, lúc này muốn giãn gân giãn cốt, Lý Uyên Giao gật đầu cười lui về phía sau.

Nàng lập tức có ý cười, rút thương về phía trước, bắn ra thương hoa đẹp đẽ, ánh sáng tím nhộn nhạo, Lý Thanh Hồng cũng không thiếu cách đấu pháp ở trong hồ, cũng không thả ra lôi quang, mà là ngự thủy tới gần yêu vật.

Lôi pháp không thể so với kiếm khí, kiếm khí là “Kim chi dao động tạo thành duệ khí”, có bổ trợ với thủy.

Mà lôi pháp chính là “Lôi chúc, hỏa dã, âm dương chi khí, dương thịnh là lôi”, nếu là thả vào trong nước, tự nhiên không thể làm người ta chú ý.

Lôi pháp ở trong nước không bằng trên đất liền, nhưng cũng không có nghĩa Lý Thanh Hồng không làm gì được tiểu yêu này, vận ” Việt Hà Lưu Bộ”, trường thương trong tay đâm ra, chính là đánh tới bụng yêu vật này.

【Đỗ Nhược】 là linh khí Trúc Cơ, đương nhiên không đến mức vận dụng để đánh với một yêu vật Luyện Khí trung kỳ nho nhỏ, cho nên pháp khí trong tay là tiểu thương Luyện Khí hạ phẩm.

“Bành!”

Lý Uyên Giao chỉ cảm thấy trên mặt tê dại, ánh sáng trắng lóe lên rồi biến mất, tiếng nổ trầm muộn và bong bóng khí to nhỏ chen chúc nhau, khuấy động thành một mảng đục ngầu.

Thoa Ngư yêu kia giật bắn lên ở chỗ, lạnh lùng rùng mình, ngay sau đó pháp thuật ngưng tụ trong miệng cũng tán đi, lảo đảo thối lui, râu dài duỗi thẳng, phát ra một tiếng rít chói tai.

“Ngao…”

Lý Thanh Hồng đắc thế không tha người, một bộ thương pháp đánh xuống sáng tối chập chờn, chấn động khiến tôm cá trong thủy vực nổi trên mặt nước. Tu vi của Ngư Yêu kia còn không bằng Lý Thanh Hồng, càng xiêu xiêu vẹo vẹo, lật bụng chật vật chạy trốn.

“Dù sao cũng là lôi pháp.”

Lý Uyên Giao tán thưởng một câu:

“Giang Nam hiếm thấy đạo thống này, nếu không phải giảm thọ thương thân, thật sự là công pháp công phạt đệ nhất nhà ta.”

Nếu không phải Lý gia mới lấy được Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết, thật sự không có một đạo công pháp nào có thể áp chế Tử Lôi Bí Nguyên Công. Mặc dù Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết là công pháp tứ phẩm, nhưng công pháp này to lớn công chính, huy hoàng như mặt trời, sợ rằng về phương diện công phạt không bằng lôi pháp.

Suy nghĩ từ đó, Lý Uyên Giao lại nhớ tới một chuyện:

“Mấy năm nay Hi Tuyền tiến triển khá lớn, mấy ngày trước sinh thần hai mươi sáu tuổi, vừa vặn đột phá Thai Tức tầng năm, nhưng Đông Hà thúc còn đang ở trong đại mạc phía tây chưa từng trở về…”

Tuy rằng Trần Đông Hà chỉ cần thêm một hai năm nữa là có thể trở về, theo đạo lý hắn sẽ kịp với thời điểmLý Hi Tuyền luyện khí, nhưng Hi Minh học đan đạo ở Tiêu gia và Hi Tuấn trên Mi Xích Phong có thiên phú cao hơn Hi Tuyền, đã sắp đuổi kịp Lý Hi Tuyền.

“Hai tiểu tử Hi Minh và Hi Tuấn, mười bốn mười lăm tuổi đã thai tức tầng bốn, xem ra đột phá Luyện Khí cần năm năm đến bảy năm này, nếu đưa [Kim Dương Hoàng Nguyên 】 cho Hi Tuyền, chí ít có một người trong Hi Minh và Hi Tuấn không đợi nổi tới lúc thu nạp tiếp theo.”

Trong lòng hắn phỏng đoán một hồi, hiện tại ma tai hoành hành khắp nơi, thỉnh thoảng không có tin tức ở phía tây. Nếu nói ra, bảy năm sau có thể tiếp tục thu thập được một phần Kim Dương Hoàng Nguyên hay không cũng là một vấn đề lớn.

“Trở về thương lượng với Hi Tuyền một chút.”

Hắn lấy lại tinh thần, Lý Thanh Hồng đã kéo con cá trích lớn kia trở về, trên thân cá có một bộ phận bị đánh cho chín luôn, phong ấn tu vi, trong miệng cá còn chảy nước miếng.

Yêu vật này bị sét đánh cháy đen toàn thân, phun ra các loại mảnh vỡ của nội tạng, còn có chút quần áo và miếng gỗ, chắc là tiểu dân sống nhờ đánh bắt cá trên hồ bị nó ăn.

“Ừ.”

Lý Uyên Giao liếc nhìn, sau đó bấm pháp quyết, ngăn cách đại trận màu xanh lam trong ngoài. Trận bàn trên mặt đất từ từ bay lên, xoay quanh rồi rơi vào tay y.

“Hồn Thủy Phù Lưu Trận này cũng rất hữu dụng, tính ẩn nấp cực mạnh, chỉ cần bảo vệ trận bàn là có thể vây khốn địch nhân.”

Thu hồi trận bàn, Lý Uyên Giao đáp:

“Là trận pháp hệ Thủy vừa tay, đáng tiếc chỉ có thể cho thuê. Muốn mua phải tốn hơn một trăm linh thạch.”

Lý Thanh Hồng tư thái yểu điệu, khóe môi khẽ giương, cũng đáp lại vài câu, pháp lực trong tay hút lấy cá to như phòng nhỏ, hai người cùng nhau cưỡi gió đi lên trên núi.

Lý Uyên Bình đã thu thập xong đồ đạc nghi lễ, một thân đạo bào, đang chờ hai người. Theo sau là lão hầu, đạo bào guốc gỗ, khom người mà đứng. Một bên khác là Lý Hi Minh, xem bộ dáng có lẽ là vừa mới trở về, chuẩn bị tham gia tế tự trong nhà.

Lý Uyên Bình nhìn huynh tỷ dẫn theo yêu vật đi xuống, khen ngợi một tiếng, lấy ra một cái hộp gỗ từ trong tay áo, vui vẻ nói:

“Huynh trưởng! [Hoa Uyển Lăng】 nở!”

Hắn mở hộp gỗ trong lòng bàn tay ra, bên trong đặt ba đóa linh hoa ửng đỏ, mềm mại nhẵn nhụi, chỉ lớn chừng bàn tay, nhụy hoa dài nhỏ, nở năm cánh, trên đỏ dưới trắng.

Hộp gỗ này mới vừa vặn mở ra, đám người Lý Uyên Bình đều cười một tiếng, khóe miệng giương lên, hắn giải thích:

“Hoa này có thể làm người vui vẻ trong lòng. Bất kể phàm nhân hay tu sĩ, chỉ cần chưa đúc thành tiên cơ đều phải ngoan ngoãn nhoẻn miệng cười.”

Lý Uyên Giao thưởng thức một hồi, dặn dò:

“Trước tiên phân ra hai đóa, để Hi Minh đưa cho Nguyên Tư lão tổ, nói Hi Minh quấy rầy đã lâu, lễ mọn để bày tỏ lòng biết ơn.”

Lý Uyên Giao phân phó xuống dưới, lại ban thưởng cho lão hầu chút tư lương tu hành. Lão hầu này đưa gì cũng không cự tuyệt, gật đầu nhận lấy, Lý Hi Minh ở phía sau mới tiến lên.

“Đa tạ trọng phụ!”

Chương 599: Hủy Thân (1)

Lý Hi Minh ôn hòa cung kính. Hắn tu hành ở Tiêu gia hai năm, Tiêu Nguyên Tư dốc túi truyền thụ, lại đọc rất nhiều dược kinh, hái thuốc biết thuốc, có mấy phần khí chất nho nhã của Tiêu Nguyên Tư.

Hiện nay cao lớn hơn không ít, ngũ quan nẩy nở, có chút giống với Lý Uyên Bình. Tuy không tinh xảo bằng lúc nhỏ, không tính là tuấn tú, chỉ là diện mạo bình thường, cũng may khí chất gia trì, nhìn qua ấm áp.

Hàm Ưu sơn linh khí nồng đậm, tu vi của hắn cũng tăng tiến không chậm, cùng chuyên Lý Hi Tuấn tâm tu luyện cũng không kém bao nhiêu, Lý Uyên Giao thấy trên trán hắn loáng thoáng có lo lắng, lên tiếng nói:

“Có gì khó xử sao? Cứ nói ra.”

Lý Hi Minh hơi dừng lại, chỉ vào mấy túi thuốc bên hông, đáp:

“Tiêu sư ban thưởng một bộ túi thuốc mà hắn sử dụng lúc trước, dùng để thu nạp linh vật, Hi Minh đã nhận, chỉ sợ trong nhà còn phải nhớ kỹ việc này, thiếu nhân tình nhiều hơn.”

Lý Uyên Giao yên lặng gật đầu, hiện tại trong nhà đã cho Lý Thanh Hiểu bảy mươi viên linh thạch, nên hiện giờ có chút giật gấu vá vai, đành phải nói:

“Trong nhà hiện nay đã không còn dư lực, chỉ có mấy món pháp khí tồn kho, không biết Nguyên Tư tiền bối có con nối dõi không, tu vi cao tới mức nào?”

Lý Hi Minh có áy náy, đáp:

” Tu vi của nhi nữ Lão tổ thấp kém, chết vì đấu pháp, có một hậu bối gọi là Tiêu Quy Hương. Chỉ là người này sống trong vọng tộc, bất kể pháp khí hay là đan dược đều không thiếu.”

“Hạizz!”

Lý Uyên Giao cắn răng, âm thầm ghi nhớ chuyện này trong lòng.

“Chớ kéo dài lâu, nếu không có cơ hội gì, vẫn nên đưa một phần đan đạo truyền thừa trong nhà lên.”

Khoát tay áo, Lý Uyên Giao nói:

“Ngươi đã trở lại, vậy thì chuẩn bị tế tự đi!”

…

Ỷ Sơn thành.

Ỷ Sơn thành được xây dựng quanh ngọn núi Lệnh Khâu, núi này cũng là hùng sơn nổi danh, thời cổ thì hỏa diễm khắp nơi, có rất nhiều linh quáng màu vàng, sau đó bị tiên tông [Nam Hỏa thiên phủ 】 đào sâu ba thước, địa mạch nông cạn hơn rất nhiều, cũng không còn ngọn lửa nào.

Động phủ chỗ cao nhất trên núi mây tụ sương mù, thanh khí xoay quanh, Nguyên Tố chân nhân đứng chắp tay, nhẹ nhàng vuốt ve ấn ngọc màu vàng nhạt trong tay, lẳng lặng nhìn chằm chằm hùng thành dưới chân núi.

” Cũng không biết Bộ Tử nổi điên cái gì… Ngày nào cũng chạy khắp Ngô Việt, nhưng không chịu quy tông, may mà ma tai vẫn thuận lợi…”

Nguyên Tố chân nhân là tu sĩ cùng thời đại với Trì Úy, chỉ tiếc tu công pháp có đồng tham đoạn tuyệt, năm nào cũng chỉ có thể là chân nhân Tử Phủ sơ kỳ. Nếu không phải đạo thần thông này là thần thông mệnh quả, địa vị của nguyên tố hiện tại đã không còn.

Đạo đồ của hắn bị đoạn tuyệt, lại không quen nhìn đám người Tư Bá Hưu làm việc, hắn bèn tự tìm một vị trí thanh nhàn tự tại, đi ra ngoài Nam Cương.

“Hả?”

Động tác trong tay Nguyên Tố dừng lại, cảm thụ khí tức màu vàng mãnh liệt dưới chân núi, nói khẽ:

“Có người Trúc Cơ… Là [Lưu Kim Thạch 】.”

Hắn bấm ngón tay tính toán, mặc dù vị kia của Thang Kim Môn đã lâu không động đậy, nhưng trong ấn tượng của hắn thì thần thông tên này cũng không viên mãn.

“Tư Đồ Hoắc cũng là Lưu Kim Thạch… Chỉ là tiểu tử này không biết đan đạo, lại chưa từng nuôi đạo cơ này, chỉ sợ là vô duyên.”

Nguyên Tố cười trên nỗi đau của người khác, cầm một tấm ngọc lệnh lên, lẩm bẩm:

“Lý Huyền Phong… Vì sao lại là người Lý gia?”

Trong lòng hắn đột nhiên hiện lên mặt mày thiếu niên nào đó, ngọc lệnh chuyển tới chuyển lui trong tay, Nguyên Tố chân nhân lẩm bẩm nói:

“Ngược lại quên mất Lý gia… Nhưng ai biết gia hỏa này đang nghĩ gì? Có lẽ đã bị Tiêu Sơ Đình giành trước để đặt cờ, gia hỏa này ghi hận Trì gia không nói, có thể ngay cả ta cũng hận.”

Một bàn tay trống rỗng khác của Nguyên Tố chân nhân chậm rãi nâng lên, nhẹ nhàng bắt lấy trong Thái Hư, từng sợi ánh sáng màu sắc hiện ra, thần thông trong cơ thể phát động, vượt ngang chân trời, nối liền đến trên người Lý Huyền Phong.

Nguyên tố thì nắm lấy thần thông, tính toán tỉ mỉ.

“Ngược lại không có thân thông nào ẩn trong người… Xem ra Tiêu Sơ Đình không dám đánh cờ này… Hoặc là Lý gia chỉ hận Trì Úy.”

Năm đó cũng không có người ngoài biết được là ai mang Lý Xích Kính đi, Nguyên Tố khi làm việc này còn cẩn thận che khuất dung mạo, hiện giờ có chút tự hào nói:

“Luận xử sự cẩn thận, chỉ có Tiêu Sơ Đình có thể so sánh với ta.”

Nếu người Lý gia không có địch ý với mình, Nguyên Tố chân nhân quyết định đánh một quân cờ này. Lão nhẹ nhàng ném ngọc lệnh kia văng ra như sao băng, rơi xuống trước một động phủ nào đó dưới chân núi.

“Mẹ nó.”

Nguyên Tố chân nhân buộc ngọc ấn lại trên eo, tùy tiện mắng một câu, ngồi trở lại trên tảng đá, thấp giọng nói:

“Trì úy đều chết rồi, đây chính là Ỷ Sơn thành của lão tử, không cần biết người Trì gia ngươi nghĩ thế nào!”

Chương 600: Hủy Thân (2)

Trong động phủ sáng ngời, người trung niên khoanh chân ngồi bên cạnh linh tuyền, chậm rãi thở ra một hơi.

Mặt mày hắn sắc bén, rõ ràng là khuôn mặt thể hiện vẻ tranh dũng đấu tàn nhẫn, chỉ là giữa lông mày có một cỗ u sầu bồi hồi không đi, hòa tan sát khí trên người, có vẻ trung dung hơn rất nhiều.

Trường cung phía sau ánh vàng rực rỡ, một thân khí thế kinh người, chính là Lý Huyền Phong.

“Hơn năm mươi năm khổ tu, cuối cùng thành Trúc Cơ!”

Hắn thở dài một hơi, chậm rãi mở hai mắt ra, kim sát lưu chuyển trong con ngươi sáng ngời một hồi, chậm rãi nhạt đi, khôi phục lại màu mắt ban đầu.

Lý Huyền Phong mới đột phá Trúc Cơ, sau đầu đột nhiên hiện ra vài luồng sáng, trong lòng hiện ra tên Nguyên Tố chân nhân. Huyền Châu phù chủng trong cơ thể đột nhiên nhảy lên, nhộn nhạo ra từng luồng sáng trắng, ánh mắt Lý Huyền Phong lại trở nên mơ hồ.

Đoạn ký ức này chợt biến mất, Lý Huyền Phong hoàn toàn không biết hai luồng lực lượng đã giao phong một hồi trong đầu mình, chỉ thầm nói:

“Tiên cơ [Lưu Kim Thạch 】!”

Tiên cơ này là công pháp của Thang Kim Môn tu thành, khí của nó có thể phá trận, phá núi, hủy pháp khí của địch, giỏi về lấy nhỏ phá lớn, giết địch càng nhiều, được tinh lực rèn luyện nên càng mạnh mẽ hơn.

Ngoài ra, một khi đúc thành tiên cơ này, có thể tra vật thuộc Hành Kim trong địa mạch, có thể ăn kim ngọc để chữa thương, thúc giục sát khí, toàn thân như kim thạch không thể phá vỡ, phất tay liền có nhuệ khí làm bạn, trận pháp phù chú khó thương.

“Ngược lại, đây là một thủ đoạn chém giết tốt để phá trận.”

Lý Huyền Phong chậm rãi đứng dậy, “Kim Canh Trường Cung” sau lưng nhảy nhót không ngừng, sau đó nhảy vào trong tay hắn ta. Hắn ta sờ lên dây cung, thấy khắp nơi là kim châu, trên vách đá của động phủ đều là quặng đá màu nâu và màu vàng, thoạt nhìn đều là các loại linh vật kim thạch.

“Là dị tượng Trúc Cơ…”

Trong động phủ càng là sát khí và cương khí kích động không ngừng, cũng may có đại trận động phủ của Thanh Trì tông kiên cố, nếu không đã sớm bị ăn mòn ra không biết bao nhiêu cái động lớn.

Hắn phất tay lau đi cương khí cùng sát khí kích động trong động phủ, đẩy cửa ra, ngoài động phủ bóng đêm sáng tỏ, trăng sao sáng tỏ.

Hai đạo đồng trước cửa liếc nhau, dường như hoàn toàn không ngờ một tộc tu như Lý Huyền Phong nói Trúc Cơ là Trúc Cơ, vội vàng hạ bái, cung kính nói:

“Bái kiến lão tổ! Chúc mừng lão tổ đúc thành tiên cơ, lại đăng trường sinh!”

Lý Huyền Phong gật đầu, mới đi ra một bước, đột nhiên ngẩng đầu, không ngờ trong bầu trời đêm lại có một ánh huỳnh quang rơi xuống.

Ánh huỳnh quang này rực rỡ, bao bọc trong một luồng sáng trắng, kéo theo đuôi dài ba thước màu sắc rực rỡ, chậm rãi đáp xuống trước mặt hắn. Lý Huyền Phong hơi sững sờ, sau đó thấy luồng sáng trắng kia biến mất, hóa thành một ngọc bài hình thoi, rơi xuống trước mặt hắn ta.

Hắn còn chưa mở miệng, bên cạnh đã có thêm một người, thân hình cao lớn, mặc một thân áo xanh của đệ tử Thanh Trì tông, chân đạp giày ngọc, trên dưới người là pháp quang lưu chuyển, cả người không có một vật gì là phàm vật.

Đệ tử Thanh Trì tông này chậm rãi cúi đầu, cung kính nói:

“Hòa Tĩnh cẩn tôn theo ngự chỉ chân nhân!”

Hắn vái lạy một cái, trên mặt nở ra nụ cười khó coi, khàn giọng nói:

“Đạo hữu tiếp lệnh đi!”

“Là Nguyên Tố chân nhân…”

Lý Huyền Phong thấy phản ứng của người này, biết đó là mệnh lệnh của Tử Phủ chân nhân, trong lòng chỉ nói:

“Đúng là nhanh!”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, nhận lấy ngọc lệnh, cười nói:

“Không biết thượng tông muốn sai tiểu nhân đi nơi nào?”

“Đạo hữu nói đùa, tại hạ là Ninh Hòa Tĩnh, phong chủ Viễn Hình phong, đóng giữ Ỷ Sơn thành.”

Nụ cười của thanh niên cứng ngắc, Lý Huyền Phong nhìn kỹ một lượt, lúc này mới phản ứng lại, thầm nghĩ:

“Thì ra là người này!”

Người này chính là Ninh sư huynh năm đó dẫn theo một đám đệ tử Nguyên Ô phong, thân hình cao lớn, có chút xuất chúng. Lúc trước, hắn một cước đạp Đặng Dư Chi, khiến mình bắn tên vào tu sĩ đang chạy trốn.

“Nguyên Tố chân nhân tự mình hạ lệnh, bổ nhiệm đạo hữu làm tướng, là phó thác trọng trách!”

Ninh Hòa Tĩnh nhanh chóng điều chỉnh kinh hãi, trên mặt hiện ra nụ cười, vui tươi hớn hở, đáp:

“Đây là tu tịch vào Ỷ Sơn thành, có tiên bổng ben xuống, còn có thể tích súc công huân, xin trong tông chút linh vật.”

“Sau này ngươi và ta chính là đồng liêu.”

Mí mắt Ninh Hòa Tĩnh nhảy lên, trong lòng từ đầu đến cuối cảm thấy khó có thể tin. Hắn quét tới quét lui trên mặt Lý Huyền Phong, cảm thấy người này muốn bối cảnh không bối cảnh, muốn thiên phú không thiên phú, điều đáng để luận đạo duy nhất là thủ cung pháp kia.

“Sao Nguyên Tố chân nhân lại đích thân đề bạt một tộc tu trúc cơ? Trong tông môn Trúc Cơ có vài chục người, nhưng lại muốn đề bạt một tộc tu… Là thưởng thức… Hay là có mưu đồ khác?”

Lý Huyền Phong nghe hắn nói, lông mày nhíu lại, vẻ mặt vui mừng thêm vài phần, đáp:

“Đa tạ chân nhân.”

Hắn cũng không suy nghĩ nhiều, từ khi đến Ỷ Sơn thành đã ôm ý niệm hữu tử vô sinh, đơn giản là tăng tu vi lên sống thêm mấy năm. Hiện tại trước khi chết mấy năm còn có thể kiếm vài thứ cho gia tộc, hắn lập tức có ý niệm, cười nói:

“Sao có thể xưng tụng là đồng liêu? Nếu phong chủ có yêu cầu, cứ việc phân phó tiểu nhân.”

Ninh Hòa Tĩnh sững sờ nhìn bộ dáng của Lý Huyền Phong, không ngờ một tay cung pháp sắc bén như thế, lời nói trong miệng lại có thể nhân nhượng vì lợi ích toàn cục, trong lòng hơi thả lỏng, ấm giọng nói:

“Đạo hữu khách khí, dù sao cũng là Nguyên Tố chân nhân tự mình đề bạt, không cần cùng Hòa Tĩnh khách khí, nếu có yêu cầu gì lớn có thể nói với Hòa Tĩnh.”

Tuy Lý Huyền Phong không giỏi về tâm kế, nhưng dầu gì hắn cũng là người hơn năm mươi tuổi, vốn không có quan hệ gì với Nguyên Tố Chân Nhân, hơn phân nửa là do nguyên tố hứng thú, đâu còn nhiều lời với Ninh Hòa Tĩnh, chỉ uyển chuyển nói:

“Vậy cũng không cần phiền toái phong chủ, Huyền Phong chỉ muốn hỏi chức trách của ta một chút.”

“Không gì khác, chỉ là giúp đỡ áp trận mà thôi. Hiện tại Nam Cương đang hỗn loạn khắp nơi, không có việc gì khác quá đặc việt.”

Ninh Hòa Tĩnh mỉm cười, thân thiết tiến lại gần, ấm giọng nói:

“Huyền Phong đạo hữu, không bằng đi theo ta gặp các vị đồng liêu một lần!”

Chương 601: Tương Ngộ

Lục Giang Tiên tĩnh dưỡng hai năm, đã thấy trọc khí thiên địa phun trào trong pháp gián, kim quang lưu chuyển, khí tức hơi tăng lên, thần thức vừa động, ngược dòng liên hệ giữa phù chủng và bản thân cái gương.

“Lý Huyền Phong Trúc Cơ.”

Phản hồi khi Lý Huyền Phong Trúc Cơ mà đến so với lúc trước càng ít hơn, chỉ tăng thêm thần thức và huyền quang, so sánh với Lý Xích Kính là người đầu tiên đột phá Luyện Khí. Sau đó phản hồi do người Lý gia đột phá Luyện Khí dần dần không bằng lúc trước, không còn loại cảm giác gia tăng đột biến.

“Bây giờ đã dần có thủ đoạn, vẫn phải bồi dưỡng ra Tử Phủ.”

Hiện tại vu thuật của Lục Giang Tiên dần mạnh lên, đã có không ít thủ đoạn của Vu chúc, chỉ khổ nỗi trong tay đều là thuật pháp hệ Nguyệt Hoa, chẳng những khiến người chú ý, sợ rằng Kỳ Lân chi tử bồi dưỡng ra cũng sẽ bị Tử Phủ ngấp nghé…

“Chỉ đợi Lý gia hiến pháp huyết Tử Phủ lên, rồi lại chuẩn bị vẽ tiếp.”

Cương khí (lục khí) chính là tinh khí, hương hỏa, hồn phách, ba thứ hợp một có thể ngưng tụ thành, một đạo pháp huyết Tử Phủ đương nhiên không thể lấy được, Lục Giang Tiên chỉ mượn tế tự Lý gia để vào trong gương.

“Chỉ tiếc pháp giám hiện tại không thể thu nhận tu sĩ, nếu không tất cả sẽ tốt hơn nhiều.”

Hắn phối hợp mưu đồ một hồi, bên tai đã vang lên thanh âm ong ong nhỏ vụn:

” Lê Kính có Lý thị, hương khói hàng năm không dứt… Tam nguyên lục tiết, không có bất kính, ngày tế, không ngừng cung chúc… Lấy khói lửa làm tự, lấy máu tế bổng…”

“Sắc.”

Một đạo bạch quang phá vỡ tầng tầng mây mù âm trầm, rơi vào trong tay Lục Giang Tiên, chuỗi hồng châu cũng hiện lên trên bàn, Lục Giang Tiên dùng pháp lực trói chặt, trước tiên xem cương khí trên tay là loại nào.

“Yêu vật Luyện Khí trung kỳ.”

Hắn đánh giá một chút, luồng cương khínày có vẻ hơi mỏng manh, khó tiến vào sâu Đại Lê sơn, phần lớn yêu vật ở Vọng Nguyệt hồ đều xảo trá, có thể bắt được yêu vật này đã là có chút không dễ.

“Cũng may nhà mình còn dư lương.”

Năm đó Lý gia tế tự lưu lại không ít cương khí cấp bậc luyện khí, Lục Giang Tiên để lại không ít, hiện tại rút ra một sợi, bổ sung cương khí đến viên mãn, Lý gia còn rất nhiều Cương Đan, nên không thêm nữa.

Thần thức quét qua, tu sĩ Lý gia thụ phù chủng đã đứng vững ở ngọc đài trên núi.

“Cương Khí có thể phá cảnh giới, tu vi, tốt nhất là ban cho tu sĩ luyện khí, nhưng Hi Nguyệt đều là tu sĩ Thai Tức, không bằng đợi đến khi có Trúc Cơ Bạch Cương lại ban thưởng.”

Nhưng cương khí chỉ có thể truyền cho người thân có phù chủng, nghĩ một chút, ánh mắt Lục Giang Tiên dừng lại trên người Lý Huyền Tuyên gầy trơ xương vì huyết độn và đại thương:

“Cũng vất vả cần cù hơn sáu mươi năm, đạo đồ nhiều lần đoạn tuyệt… Không bằng thụ lục tái phục đan, đẩy lên Luyện Khí hậu kỳ.”

Nhẹ nhàng điểm một cái, cương khí như sao băng đầu nhập mi tâm Lý Huyền Tuyên, hai mắt Lục Giang Tiên sáng ngời, toát ra mấy chữ triện màu xám:

“Cầm doanh bảo thái.”

Không giống với trước đó, người Lý gia đều có mấy đạo cương khí dễ chọn, Lý Huyền Tuyên hiện tại chỉ có một đạo cương khí này, đó là 【Cầm Doanh Bảo Thái】.

Cương khí này cũng hơi bình thường, có thể gia tăng xác suất luyện đan họa phù tu tiên bách nghệ thành công, dựa theo hiểu biết của Lục Giang Tiên đối với cương khí hiện nay, hẳn còn có thể cân bằng tốt xấu, bình định phong ba, miễn sinh trắc trở.

“Cho Lý Huyền Tuyên cũng không tồi, cương khí này là do mệnh số và thần thông kết hợp, có cương khí này hộ thân, hẳn có thể sống thêm vài năm.”

Ban khí xuống, Lục Giang Tiên lại cầm lấy huyết châu trên bàn.

Pháp lực nhẹ nhàng tẩy luyện, một chuỗi huyết châu nhanh chóng hòa tan, hấp dẫn lẫn nhau, ngưng tụ thành một viên ngọc châu màu đỏ to bằng nắm tay. Lục Giang Tiên quét thần thức qua, yên lặng cảm nhận thần thông trong đó.

“Trì Bộ Tử quả nhiên là Như Trọng Trọc.”

Trì Úy có thể tu hành đến Tử Phủ đỉnh phong, hẳn Thanh Trì tông có được bộ công pháp hoàn chỉnh của đồng tham này, chỉ là không biết bộ đồng tham này cần một đạo kim tính nào…

“Nhìn dáng vẻ của Tử Phủ tu sĩ Giang Nam, đều đang cố gắng hết sức để tránh tu thành cùng một đạo thống, nếu cầu là [Lục Thủy Ngọ Nguyên Phù Ngữ Tính】, sẽ không có ảnh hưởng gì tới Nguyên Thủy Chân Quân kia sao?”

Hiện tại Lục Giang Tiên vẫn biết rất ít về tu hành từ Tử Phủ trở lên, trong lòng mơ hồ có điều nghi hoặc.

“Chỉ có thể chờ ngày sau lại tìm chút tin tức.”

…

Trên ngọc đài Lê Kính sơn, máu tươi chảy xuôi, Thoa Ngư Yêu ngã thẳng tắp trên mặt đất, huyết quang và hương khói bốc lên, chậm rãi phiêu tán trong thế giới mọi người không nhìn thấy.

Lý Huyền Tuyên đang tỉ mỉ chú ý mấy tiểu bối, không ngờ đột nhiên Thăng Dương phủ chấn động, từng luồng sáng xám hiện ra, pháp lực trong cơ thể cũng tăng lên như nước lên thuyền lên.

Lý Huyền Tuyên không thể tin được mà cảm thụ pháp lực tăng vọt trong cơ thể, sắc mặt đỏ lên, ngừng lại mấy hơi, lúc này mới phản ứng lại, vội vàng khoanh chân ngồi xuống.

Một đám người Lý gia vội vàng thối lui. Chỉ sau thời gian một nén hương, tu vi của Lý Huyền Tuyên từ Luyện Khí tầng bốn tăng lên đến Luyện Khí tầng sáu, chậm rãi thở ra một hơi, mở mắt.

“Chúc mừng phụ thân.”

Đối mặt với một đám tiểu bối nghênh đón, Lý Huyền Tuyên vuốt râu khoái ý cười, lải nhải kể công hiệu cương khí của mình, cười nói:

“Không ngờ đời này lão già ta còn có thể trả nghiệm cương khí một lần, hiệu quả còn tương xứng, sau này chắc chắn sẽ chế phù thêm vài phần!”

Hắn vui tươi hớn hở cười, kéo Lý Uyên Giao tới, hỏi:

“Không bằng ta củng cố tu vi mấy năm, cũng dùng tới Cương Đan, đi vào hậu kỳ, tăng thêm chút chiến lực cho gia tộc.”

Lý Uyên Giao đương nhiên chúc mừng vài câu, gật đầu đồng ý, trong lòng cũng khá hài lòng với kết quả này.

Dù sao máu Tử Phủ kia cũng không có tác dụng quá lớn, thứ chảy ra vẫn là một lớp tro bụi. Mặc dù thoạt nhìn nó tinh luyện ánh sáng, nhưng chung quy chỉ là một lớp tro bụi. Bất kể là cho Hi Minh hay Hi Tuấn đều khiến hắn có chút không nỡ.

“Đợi đến khi trong nhà đột phá Trúc Cơ, hai tiểu tử này cũng nên luyện khí, cũng có thể tìm yêu vật Trúc Cơ cho hai đứa nhỏ này nhận cương khí.”

Chương 602: Ngọn nguồn (1)

Trên núi dưới núi đều có một hồi hiến tế, một đám người Lý gia có phù chủng ở trên núi, dưới chân núi thì phái Lý Hi Tuyền đại ca Hi Nguyệt đi lo liệu, dẫn theo một đám thiếu niên bối Hi Nguyệt, khiến nơi đây trở nên vô cùng náo nhiệt.

Chuyện Lý Uyên Bình làm rất cẩn thận, Lý Hi Tuyền chưa từng được phù chủng, lúc đầu rất xấu hổ, làm việc như thế, vừa sẽ không khiến hắn cảm thấy khó chịu, lại có thể khiến Hi Nguyệt bối gặp mặt nhau, vẹn toàn đôi bên.

Lý Hi Tuyền tự cảm thấy bản thân nhận trọng trách, có chút áp lực, hơn nửa năm trước đã bắt đầu chuẩn bị, hiện tại một hồi hiến tế đã hoàn chỉnh, chưa từng xảy ra chuyện gì, hắn lập tức thở phào nhẹ nhõm, mồ hôi sau lưng đã chảy ròng.

Từ trên đài tế tự đi xuống, lúc này mới thay một bộ quần áo, liền có người vội vàng đến báo, nói Lý Uyên Giao muốn gặp hắn.

Lý Hi Tuyền không dám chậm trễ, vội vàng vàng bước lên núi, lúc này mới bước vào đại điện. Trong điện có một thanh niên đang ngồi, mặc một bộ hắc bào, hai hàng lông mày nhíu chặt, như đang có tâm sự gì.

“Từ khi lão tổ tọa hóa, nụ cười trên mặt Trọng phụ càng ngày càng ít…”

Bản thân Lý Uyên Giao cũng không nhận ra biến hóa trên người mình, chỉ là Lý Hi Tuyền là đại ca Hi Nguyệt, tuổi tác hơn các đệ đệ hơn mười tuổi, còn có rất nhiều ký ức về bộ dáng của Lý Uyên Giao khi còn trẻ.

Hắn vốn là người nhân hậu, cảm khái trong lòng, cúi đầu nói:

“Hi Tuyền bái kiến Từ Bá! Chúc mừng Từ Bá tiên pháp tiến nhanh.”

Theo tông pháp Lý Uyên Giao cũng không phải thân trọng phụ của hắn, là cách một đời từ bá, chỉ là dòng chính đại tông trên núi sẽ không phân biệt xa cánh quá, bí mật đều gọi như trọng phụ, hôm nay chính thức bái kiến, liền kêu như thế.

(Trọng phụ giống như chú ruột của mình, từ bá thì cách đời ra, nhưng những người Lý gia ở trên núi thì luôn thân thiết như anh em ruột, nên thầm gọi là trọng phụ)

Trong lòng Lý Hi Tuyền cảm động, chưa từng nghĩ Lý Uyên Giao giờ phút này cũng có quyết định, trong lòng hắn cũng áy náy không chịu nổi:

“Năm đó đứa nhỏ này không được phủ chủng, không thể không đẩy hắn xuống núi, hiện tại ta lại muốn lấy tình huynh đệ để thiên địa linh khí của hắn… Hạizz!”

Lý Uyên Giao mặc dù áy náy, nhưng là người quyết đoán, ôn nhu nói:

“Hiện tại Hi Tuyền đột phá Thai Tức tầng năm, xem ra đã cố gắng rất nhiều.”

“Tuyền Nhi không dám buông lỏng.”

Lý Hi Tuyền khúm núm đồng ý, hai người trò chuyện vài câu, Lý Uyên Giao nói thẳng:

“Đông Hà thúc góp nhặt [Kim Dương Hoàng Nguyên 】 ở phía tây, tính toán ngày tháng, một hai năm nữa sẽ đưa đến, vật ấy rất khó thu thập, hiện tại trong nhà dốc sức làm, chẳng qua cũng chỉ được một phần trong bảy năm này…”

“Vật ấy khan hiếm như vậy, chỉ sợ không thể để người trong tứ mạch đều có được, Trọng Mạch chỉ có thể được một phần trong đó…”

Lý Hi Tuyền hơi sững sờ, vẻ mặt lo lắng, vội vàng nói:

“Hiện tại Hi Tuấn cũng thai tức tầng bốn! Trọng phụ vẫn nên lưu phần thiên địa linh khí này cho hắn! Tuyền nhi ngu dốt, chỉ sợ lãng phí linh khí thượng hạng này, không dám để đệ đệ chờ thêm bảy năm.”

Lý Uyên Giao còn chưa kịp nói ra lời này, ngược lại bị lời này của hắn làm nghẹn lại, không nói lời nào, thân thể cũng từ từ ngồi thẳng, toát ra chút nghi kỵ nguy hiểm.

“Hả?”

Hắn từng trị gia mang binh mã, cũng từng giết quý tộc Sơn Việt, đã quen với xảo trá lừa dối, vừa nghe lời này chỉ cảm thấy giống như có giả dối, đột nhiên biến sắc, hơi híp mắt, cẩn thận nhìn chằm chằm Lý Hi Tuyền.

Chỉ thấy trong mắt thanh niên này thanh tịnh, thẳng thắn thành khẩn. Tướng mạo của hắn cũng không xuất chúng, ánh mắt cũng không có uy nghi gì, thoải mái, tràn đầy tín nhiệm.

“Ngươi…”

Lý Uyên Giao tự mình né tránh, trong lòng khẽ động, trầm nhẹ gật đầu:

“Nếu ngươi có thể nghĩ như vậy, tất nhiên là tốt, vậy lui xuống đi.”

Lý Hi Tuyền khom người mà bái, đang muốn lui ra, Lý Uyên Giao lại vui vẻ, cười nói:

“Hạizz! Ngươi… Thật đúng là một ca ca tốt! Hi Tuấn có huynh trưởng gioosgn như ngươi, thật đúng là may mắn!”

Lý Hi Tuyền dậm chân xoay người, khẽ lắc đầu, lần đầu phản bác Lý Uyên Giao, ôn thanh mà bái:

“Hồi bẩm Trọng phụ, Hi Tuyền là đích trưởng trong tộc, vô luận Hi Tuấn hay Hi Minh, hoặc là Hi Trị tu hành trong tiên tông, đều là huynh đệ của Tuyền Nhi, huynh đệ đã có, hòa lạc thả bạn trẻ, Hi Tuyền sẽ không có ý niệm gì khác.”

“Tham lam ghen tị, hoặc là tranh quyền đoạt lợi, loại chuyện này Hi Tuyền không làm được, cũng không có hứng thú đi làm.”

Phía sau hắn đeo thương, tay áo bay bay, ánh mắt kiên định sáng ngời, thanh niên hai mươi bốn hai mươi lăm chính là lúc anh tư bừng bừng phấn chấn , thậm chí khuôn mặt có chút quá mức thành thật cũng được phụ trợ có chút oai hùng.

“Được!”

Lý Uyên Giao vỗ tay tán thưởng, tâm tình bị đè nén cũng vơi đi không ít. Hắn vui tươi hớn hở cười hai tiếng, rồi gọi hắn lên, lấy một bình ngọc từ trong tay áo ra, nghiêm mặt nói:

“Vậtnày chính là Phá Chướng Đan bí truyền trong tộc, ngươi lấy đi rồi dùng, đột phá Thai Tức tầng sáu, tranh thủ đột phá Luyện Khí trước ba mươi tuổi, rất có lợi.”

“Hiệu quả của vật ấy quá kinh người, nó là bảo đan tổ truyền, tuyệt đối không được truyền ra ngoài.”

“Đúng!”

Lý Hi Tuyền vui mừng nhận lấy, cung kính phát Huyền Cảnh Linh thệ, lặng lẽ chờ đợi hắn phân phó.

Chương 603: Ngọn nguồn (2)

Lý Uyên Giao phất phất tay, cười nói:

“Đi xuống đi, tìm một động phủ, bế quan đột phá.”

Lý Hi Tuyền gật đầu lui xuống, lúc này Lý Uyên Giao mới lấy một chút đan dược và linh vật từ trong túi trữ vật ra, bày lên trên bàn, viết một lá thư cho Lý Uyên Bình.

“Tuyền có thể là trụ cột trong tộc, ủy thác việc lớn. Khi còn sống thúc công tiết kiệm, trọng mạch kham khổ, giờ tư lương linh vật cứ lấy từ Ô Đồ phong.”

Thu hồi bút mực, nụ cười trên mặt Lý Uyên Giao dần dần biến mất, nhìn không trung xuất thần, giống như xuyên qua tầng tầng sương mù, thấy được một khuôn mặt tươi cười cởi mở, oai hùng anh phát.

“Huynh đệ đã có, hòa thuận vui vẻ.”

“Huynh trưởng… huynh trưởng…”

…

Trên Lê Kính sơn.

Lý Hi Minh đã hai năm chưa về nhà, hắn thương lượng với phụ thân Lý Uyên Bình về công việc trong nhà. Sau khi trò chuyện trọn vẹn một đêm, hắn đến gặp mẫu thân trước, rồi gặp Đậu phu nhân.

Đậu phu nhân là thê tử của Lý Huyền Tuyên, mẫu thân của Lý Uyên Bình, cũng là tu sĩ Luyện Khí nữ tính khó có được trong tộc, thủ đoạn khá cao.

Đậu thị từ lúc Lý Hi Minh còn nhỏ đã thương hắn nhất, hiện tại cũng là tu sĩ Luyện Khí, vừa thấy mặt đã nhét đan dược linh vật vào trong tay, miệng nói:

“Đồ của nhà mẹ đẻ, cứ thoải mái dùng, không cần kiêng kỵ!”

Lý Hi Minh cười khổ nhận lấy, ứng phó với mọi chuyện trong nhà mấy ngày, cuối cùng cũng rảnh rỗi. Hắn ngồi trên thềm đá trong tiểu viện, ánh trăng chiếu rọi, hắn lấy túi thuốc ra, cẩn thận sắp xếp lại.

Tiêu Nguyên Tư chuẩn bị cho hắn một bộ phương pháp hái thuốc, Lý Hi Minh tỉ mỉ nghiên cứu, hiện tại cũng có chút thành tựu, chí ít linh vật thai tức và đại bộ phận linh vật luyện khí đều dễ dàng thu nạp, không tổn thương dược tính.

“Tuyên ca còn mời ta tới Đông Sơn Việt, có lẽ lại chuẩn bị linh vật gì, huynh trưởng luôn tiên nhân hậu kỳ…”

Đang nghĩ ngợi, bả vai bị vỗ một cái, Lý Hi Minh ở đại trận nhà mình, đương nhiên không có phòng bị gì, cười khanh khách ngẩng đầu, chỉ thấy một gương mặt mày kiếm mắt sáng, khí vũ hiên ngang.

“Hi Tuấn!”

Ngày thường Lý Hi Tuấn không cười gì, là người ít nói cẩn thận, gặp huynh đệ nhiều năm không gặp, lúc này mới có nụ cười, xích lại gần hít hà, nói khẽ:

“Vị thảo dược thật đậm.”

Lý Hi Minh ôn nhu cười một tiếng, đáp:

“Phương pháp hái thuốc của Tiêu sư chính là bộ dáng này, mùi vị nặng nề, có thể tỉnh thần thanh mục, tĩnh tâm an thần.”

“Tính tình ngươi ôn hòa hơn không ít.”

Lý Hi Tuấn khoanh tay mà đứng, trong ba huynh đệ Hi Nguyệt, hắn là người có hương vị của Lý gia nhất. Lý Hi Tuyền khoan hậu, Lý Hi trị ung dung, Lý Hi Minh ôn hòa, chỉ có hắn là cẩn thận hiếu nghi, kiếm không rời tay.

Lý Hi Minh cười nói:

“Ta nghe nói ngươi ngày ngày tu hành ở Ngọc Đình Sơn, sao đột nhiên trở về nhà?”

“Từ thúc gọi tới.”

Lý Hi Tuấn đột nhiên có thêm vẻ phiền muộn, buồn bực nói:

“Không biết tại sao, Giao thúc đột nhiên truyền ta lên núi, nói cái gì mà huynh trưởng ưu ái, không thể phụ lòng, còn nói thiên phú của ta càng tốt hơn, cần bảo vệ huynh trưởng nhiều hơn.”

Con ngươi màu xám đen của hắn hơi động một chút, dưới ánh trăng lộ ra tuấn lãng vô cùng, hồ nghi nói:

“Đây chẳng phải là trách cứ ta… Tính tình của huynh trưởng, sao ta có thể không tốt với hắn được? Chẳng lẽ có người nói bậy?”

“Giao thúc mất huynh thuở nhỏ, có lẽ là xúc cảnh sinh tình, sợ tái diễn.”

Lý Hi Minh thuận miệng nói một câu, thấp giọng nói:

“Ta nghe nói mỗi lần lê viên ở dưới chân núi diễn đến đoạn này, cả tòa đều vang lên tiếng khóc, thiếu niên ai mặc, lão hán rơi lệ.”

Hai người trầm mặc một lúc lâu, Lý Hi Tuấn ôm kiếm trong ngực, dường như nghẹn hồi lâu, nhẹ giọng nói:

“Tuyên ca dần dần nắm giữ việc trong nhà, mấy huynh đệ cũng thành gia. Ngươi ta sắp tới luyện khí, trọng phụ sắp Trúc Cơ, việc tông tộc lập tức sẽ rơi vào trong tay ngươi và ta.”

Hắn hơi nghiêng mặt, trong ngực là kiếm bóng loáng, cười nói:

“Theo ta thấy, ngươi tôi luyện trong lửa, cầu trong đan, ta thì hướng tuyết thượng hành, tiến lên trước. tông tộc có ngươi và ta, không cần sợ hãi.”

Lý Hi Minh cười ha ha, đáp:

“Được.”

Hai huynh đệ lấy linh tửu, dựa vào ánh trăng trắng đêm nói chuyện, từ Thanh Trì đến Giang Nam Giang Bắc, cho đến khi mặt trời dâng lên, trong thiên địa một mảnh vàng đỏ, lúc này mới lung lay nằm sấp ngủ.

…

Thanh Trì tông.

Trên con đường nhỏ u tĩnh gió nhẹ từng cơn, một tu sĩ toàn thân bao bọc chặt chẽ cực tốc hành tẩu trên đường, hai chân phóng ra bạch quang, hiển nhiên là gia trì thần hành thuật.

“Cuối cùng cũng trở lại rồi.”

Lý Hi Trị một thân chật vật, chau mày, yên lặng đi trên con đường nhỏ dưới chân Thanh Tuệ phong. Áo đen trên người hắn rách rưới không ít, có vẻ phong trần mệt mỏi.

“Một lần trấn thủ này kéo dài suốt hai tháng, sự vụ dưới chân núi nhiều vô số kể… Nếu không phải ta có chút kinh nghiệm trong nhà, thật đúng là khó giải quyết.”

Đệ tử Thanh Trì tông cũng không phải chỉ ở trên núi tu hành cho tốt, thường xuyên có đủ loại nhiệm vụ, có chút nhẹ nhõm, có chút chật vật. Về phần phân phối như thế nào, phần lớn là xem thế lực tiên phong của mình ở trong tông.

Thanh Tuệ phong xuống dốc nhiều năm, lúc Lý Xích Kính tu hành có Tư Nguyên Bạch che chở, còn chưa có đại sự gì, dù sao Tư Nguyên Bạch có tu vi phù đạo thâm hậu, lại có hậu trường ở trong tông, thậm chí còn không cần làm việc vặt.

Nhưng hôm nay Viên Thoan là người mềm yếu, ở trong tông lại không có uy nghiêm và chỗ dựa gì, đến phiên hắn đương nhiên không phải chuyện tốt gì, xuống núi xử lý không ít chuyện, bận tối mày tối mặt.

Cộng thêm giữa các phong có nhiều kiếm tu mộ danh mà đến, Lý Hi Trị lại không dám tùy ý xuất đầu lộ diện, trong lòng kêu khổ thấu trời.

Kiếm tu như vậy phần lớn là chút tu sĩ Luyện Khí, trong miệng hô rằng sẽ đè thấp tu vi, nhưng những tu sĩ này tu hành nhiều hơn hắn mấy chục năm, kiếm đạo cũng thâm hậu không nói, ánh mắt càng độc ác, hắn nào có thể đối phó?

Lý Hi Trị lại sợ ném mất thể diện của gia tộc và Thanh Tuệ phong, ngày nào lên xuống núi cũng phải lén lút, quấn chặt lấy mình, cố gắng khiêm tốn, tránh chọc phải phiền phức.

Chương 604: Chung Khiêm (1)

Rốt cục cũng bò lên được đỉnh núi, Lý Hi Trị thở dài một hơi, đột nhiên ngẩng đầu lên.

Chỉ thấy rừng trúc trước mắt gió thổi từng trận, trong lá trúc chậm rãi rơi xuống đứng một con thanh lộc cao bằng người, bên trên có một cô gái, khuôn mặt yêu kiều, lẳng lặng nhìn hắn.

“Sư tôn!”

Lý Hi Trị cung kính lên tiếng, Viên Thoan bình tĩnh gật đầu, cũng không hỏi hắn vì sao mặc bộ trang phục như vậy, dường như đã sớm đoán trước, nhẹ giọng nói:

“Công pháp đã được chọn ra.”

Nàng kéo đầu ngón tay, đưa qua một ngọc giản màu vàng nhạt. Lý Hi Trị vội vàng nhận lấy, linh thức khẽ động, liền thấy năm chữ to:

” Triều Hà Thải Lộ Quyết”

Lý Hi Trị lập tức thở phào nhẹ nhõm, chỉ thấy Viên Thoan nói khẽ:

“Công pháp này cũng là tứ phẩm, tuy không thể so với mấy dòng chính tiên phong kia, nhưng không kém công pháp tu hành phổ biến trong tông, tu hành có chút khó khăn, cho nên trong tông ít có người tu hành, chỉ có nội dung đến Trúc Cơ.”

Lý Hi Trị không hỏi sư tôn vì sao không nguyện ý dùng “Nguyên Thanh Ngự Vũ Quyết” tốt hơn, chỉ yên lặng nghe, liền thấy môi Viên Thoan mấp máy, bên tai vang lên một hồi tiếng nói nhỏ:

“Đa số đồng tham trong công pháp này đã bị mất, chỉ có vài đạo tàn phá được truyền thừa ở Ngô Quốc, không cần lo lắng.”

Lý Hi Trị không biết Viên Thoan đã bỏ ra bao nhiêu tâm tư để có được công pháp này, ngoài cảm động ra, chỉ có thể cung kính nói:

“Ân tình của sư tôn dường như…”

Viên Thoan lại đột nhiên mở miệng, cắt ngang lời hắn, dịu dàng nói:

“Nên vậy.”

Nàng nhìn chằm chằm vào mắt Lý Hi Trị, nói khẽ:

“Công pháp này phải hái 【Tào Hà Thải Khí 】, lên tới mây xanh, xuống dốc thâm cốc, có chút phiền phức, trong tông tuyệt đối không thể giao Thải Khí Quyết cho ngươi, chỉ có thể ra giá cao mua với tông môn.”

Lý Hi Trị khẽ ngẩng đầu, khàn giọng nói:

“Không biết giá tiền này…”

“Một trăm hai mươi linh thạch.”

Giọng nói của Viên Thoan thanh lãnh, nhưng có chút nghiến răng nghiến lợi. Lý Hi Trị bị giá cả này chấn động đến cúi đầu, trong lòng thiên nhân giao chiến, Viên Thoan chỉ đáp:

“Để trong nhà gom góp, nếu không đủ ta sẽ phụ cấp.”

“Đa tạ sư tôn!”

Lý Hi Trị cung kính hạ bái, khi đứng dậy Viên Thoan đã biến mất không thấy gì nữa. Hắn giật mình đi vào trong tiểu viện của mình, không nói một lời thắp sáng, mở phong thư ra, ước chừng nửa ngày chưa từng hạ bút.

Ngọn đèn dầu mờ nhạt bập bùng, chiếu lên khuôn mặt hắn, vàng đỏ đan xen. Lý Hi Trị mím môi, bút lông trong tay nhỏ xuống một giọt mực.

Hắn yên tâm thoải mái buông bút lông xuống, thay đổi tờ giấy Tuyên, lại bắt đầu lo âu, sững sờ ngây ngốc.

…

Tuyết lớn dồn dập, Lý Hi Minh bái biệt người thân bạn hữu trong tộc, lên đường trở về Tiêu gia. Tuy rằng hắn chưa tới Luyện Khí, nhưng pháp khí Thanh Tuyên trên cổ tay lại hóa thành một con Thanh Lộc có đường vân xanh, nhảy nhót, nhắm mắt đi theo phía sau.

Đương nhiên người Lý gia không chịu để Lý Hi Minh một mình đến Tiêu gia, hiện tại các quận ma tu ẩn hiện, dù Thanh Lộc của Lý Hi Minh nhanh hơn Thai Tức bình thường rất nhiều, nhưng cũng phải mất mấy ngày mới có thể đi lại, đến cùng là không an toàn.

Không cần các tộc nhân góp lời, Lý Uyên Giao tự mình cưỡi gió, đưa đến Tiêu gia.

Năm nay tuyết tới sớm, bay lả tả, Lý Uyên Giao đưa Lý Hi Minh đi. Lý Uyên Bình phân phó một đám người làm nhiệm vụ, sắp giải tán, liền thấy phương xa có một đạo bạch quang bay tới, nhanh chóng đáp xuống trên đại trận.

“Tu sĩ Viên gia Viên Hộ Viễn, đến đây bái kiến! Kính xin mở sơn môn!”

Pháp lực thanh lay động, Lý Uyên Bình trong núi hơi chậm lại.

“Viên Hộ Viễn? Sao y lại đến đây.”

Viên Hộ Viễn là tu sĩ Luyện Khí đỉnh phong, lại là dòng chính Viên gia. Tuy Trúc Cơ vô vọng, nhưng địa vị tôn quý, hiện tại y đang lẳng lặng chờ ở bên ngoài.

Lý Uyên Giao không ở trong tộc, Lý Thanh Hồng bên cạnh cưỡi gió bay lên, xuyên ra đại trận, đeo thương tiến lên, tay ngọc hợp lại, thanh âm nói:

“Lý gia Lý Thanh Hồng, xin ra mắt tiền bối.”

Lý Thanh Hồng mặc trường thương, tư thế oai hùng hiên ngang, mặc dù Viên Hộ Viễn cũng là lão tu sĩ trăm tuổi, nhưng hai mắt vẫn tỏa sáng, vì thế nắm râu cười nói:

“Thì ra là lôi tu của quý tộc, lão phu cũng có nghe nói tới tên của tiểu thư.”

Linh thức của hắn lễ phép vừa chạm vào đã rời đi, kinh ngạc nói:

“Không ngờ tiểu thư đã luyện khí tầng sáu! Lúc này mới mấy năm! Chỉ sợ mới ba mươi tuổi! Cái này…”

Lý Thanh Hồng căn bản không muốn nói những lời này với hắn, bản thân ra tay không nhiều, chỉ cho rằng hắn đang khách khí thôi, mỉm cười nói:

“Không biết tiền bối…?”

“A.”

Lúc này Viên Hộ Viễn mới lấy lại tinh thần, vẻ mặt vẫn không thể tin nổi. Y run ống tay áo, lấy ra một phong mật tín từ trong đó, đáp:

“Trong nhà có thư, trong đó có một phong Hi Trị, đặc biệt đưa tới cho quý tộc.”

Viên Hộ Viễn đường đường là tu sĩ Luyện Khí đỉnh phong, tự mình đến một chuyến, tất nhiên không thể nào chỉ đơn giản như ngoài miệng nói vậy. Nói vậy hẳn là có mấy lời không tiện nói ở ngoài trận, Lý Thanh Hồng nói cảm ơn rồi ngầm hiểu.

Vì vậy trước tiên nhét lá thư vào trong tay áo, cười khanh khách nói:

“Kính xin tiền bối vào trận ngồi xuống.”

Chương 605: Chung Khiêm (2)

“Được!”

Viên Hộ Viễn cũng không khách khí, hai người đồng loạt hạ xuống. Lý Uyên Bình ở phía dưới đã thu thập xong đại điện, đợi đến khi hai người cùng đi vào, ngay cả linh trà cũng đã dâng lên.

Viên Hộ Viễn không có vòng vo, lúc này mới dần vào chính đề, nói khẽ:

“Không biết Thông Nhai tiền bối hiện tại thế nào?”

Lúc Viên Hộ Viễn lần đầu tiên đến Lý gia chính là hộ tống Lý Xích Kính trở về, tu vi đã là Luyện Khí trung kỳ, Lý Thông Nhai chẳng qua chỉ tiểu tu thai tức, , hiện tại là Trúc Cơ tôn quý ngược lại phải gọi Lý Thông Nhai tiền bối.

Lý Thanh Hồng khẽ cười một tiếng, đáp:

“Ngược lại không may, lão tổ đã bế quan, khiến tiền bối thất vọng rồi.”

“A.”

Viên Hộ Viễn nhìn nàng đầy thâm ý, cũng không nói thêm về chuyện này, ngược lại nói:

” Hi trị ở Thanh Tuệ phong tu hành, trái lại không chịu thua kém, hôm nay đã thai tức tầng sáu, hôm nay ta đến, chính là thay Viên Thoan lão tổ hỏi một câu:

Ngươi và ta đều là trưởng bối Hi Trị, hiện tại đứa nhỏ này sắp đột phá Luyện Khí, không biết quý tộc có sắp xếp gì không?”

Lý Thanh Hồng đầu tiên là kinh hỉ, không chút nghĩ ngợi nói:

“Công pháp trong tông môn đương nhiên tốt hơn nhiều so với thế gia tiểu tộc ta, tất cả đều do lão tổ sắp xếp.”

“Ha ha.”

Viên Hộ Viễn cười gượng hai tiếng, trả lời:

“Lão tổ đương nhiên muốn Hi Trị luyện công pháp tốt, tứ phẩm Nguyên Thanh Ngự Vũ Quyết đương nhiên không thể thiếu, sắp chạm vào ngũ phẩm.”

“Trong truyền thừa Thanh Trì, Ngũ phẩm ‘Ám Phù Vân Kinh’ chỉ có dòng chính Trì gia mới có thể tu hành, ‘Sách Văn Thiên Ngữ Kinh’ là bí phát không thể truỳen…”

Viên Hộ Viễn liên tiếp nói rất nhiều, lúc này mới hơi ngừng lại, cười nói:

“Ngược lại có rất nhiều cổ pháp, không biết quý tộc thấy thế nào.”

Lý Thanh Hồng nhấp trà, nhìn Viên Hộ Viễn trước mắt, chỉ thiếu khắc chữ Thái Âm Nguyệt Hoa lên mặt, trong lòng bất đắc dĩ:

“Chẳng lẽ cảm thấy ta dễ lừa gạt, lời này nói ra quá rõ ràng.”

Môi son khẽ mở, cười nói:

“Lý gia ta một nghèo hai trắng, toàn bộ do lão tổ làm chủ.”

“Được, tiểu thư hiểu người.”

Viên Hộ Viễn đương nhiên gật đầu, trong lòng cũng rất thẹn thùng. Viên Hộ Viễn đã già hơn trăm tuổi, từ trước đến nay luôn khoan hậu với người khác, tên tuổi hắn cũng có chút phân nhượng, vốn không đến mức này…

Nếu không phải lão tổ Viên Lập Thành tham lam cầu may, bức bách không thôi, Viên Hộ Viễn sao có thể đi làm loại chuyện này? Hiện tại xem như được giải thoát, cười nói:

“Thật ra có một chuyện, muốn chúc mừng tiểu thư.”

Lý Thanh Hồng làm hình thái nghiêng tai lắng nghe, Viên Hộ Viễn tiếp theo chúc mừng nói:

“Đạo hữu Lý Huyền Phong của quý tộc đã đúc tiên cơ trên Ỷ Sơn thành, tu thành “Lưu Kim Thạch”!”

“Cái gì! Huyền Phong thúc đột phá Trúc Cơ!”

Lý Thanh Hồng nhất thời phản ứng lại, nụ cười trên mặt là chân tâm thật ý, cười nói:

“Đa tạ Viên tiền bối cho biết!”

Viên Hộ Viễn vui tươi hớn hở gật đầu nói:

“Chúc mừng! Chúc mừng! Hiện nay quý tộc có Trúc Cơ đời thứ ba, đã có khí tượng thế gia đại tộc!”

Trong miệng Viên Hộ Viễn đương nhiên bao hàm Lý Mộc Điền vào, thật sự có chút gượng ép, nhưng tốt xấu gì cũng là lời may mắn. Lý Thanh Hồng cười nói cảm ơn, sau đó nghe một trận tiếng tuyết rơi rì rào, một thanh niên áo đen tiến vào trước điện.

Lần này Lý Uyên Giao đưa Lý Hi Minh đi xa, trên đường thật sự bắt được một ma tu. Thai Tức đỉnh phong, chênh lệch giữa ma tu Luyện Khí và chưa từng Luyện Khí là một trời một vực, sau đó bị Lý Uyên Giao tát một cái đánh chết, lấy một cái túi trữ vật trở về.

Lần này hắn giũ tuyết trên người xuống, trong tay cầm một cái túi trữ vật dính máu, miệng hà hơi nóng, đặt túi trữ vật lên trên bàn, liếc qua Viên Hộ Viễn, nghi ngờ nói:

“Vị này là?”

“Viên gia, Viên Hộ Viễn.”

Viên Hộ Viễn đáp một tiếng, Lý Thanh Hồng giới thiệu tình huống trước sau, Lý Uyên Giao cũng cười khanh khách gật đầu, đáp:

“Bái kiến tiền bối.”

Hắn đã sớm phỏng đoán, cũng không kinh ngạc, Viên Hộ Viễn tiếp tục nói:

“Huyền Phong tiền bối lại được Nguyên Tố chân nhân đề bạt, đã làm tướng trong Ỷ Sơn thành! Cũng được coi là môn nhân Thanh Trì, xưa đâu bằng nay.”

Huynh muội liếc nhau, Lý gia hắn bị Tử Phủ hại lâu như vậy, đã sớm mất đi tín nhiệm với những Thanh Trì Tử Phủ này, chỉ cảm thấy có chuyện xấu, miễn cưỡng cười.

Ngược lại, Viên Hộ Viễn thần thần bí bí nói:

“Nguyên Tố chân nhân từ trước đến nay luôn độc hành, đều không thân cận với các Tử Phủ trong tông, dưới trướng cũng không có tiên phong và thế gia gì, nhà ngươi có thể nắm lấy cơ hội này…”

Nhìn hai huynh muội như có điều suy nghĩ, hắn lúc này mới cười ha ha, chắp tay, cười nói:

“Lời nói đã được đưa đến, cáo từ!”

Hai người đưa ra ngoài trận, vẫn như cũ nghi hoặc khó hiểu, đợi đến khi trở về điện, Lý Uyên Giao lúc này mới nói:

“Nguyên Tố chân nhân nghe nói là 【Động Tuyền Thanh 】, không liên quan với [Lưu Kim Thạch 】… Có lẽ tiên cơ này chỉ có Thang Kim Môn cần dùng đến…”

Chương 606: Đột Phá

Lý Thanh Hồng thì nhớ tới một chuyện, thấp giọng nói:

“Động Tuyền Thanh? Nhà ta có một đạo công pháp là “Động Tuyền Thanh”, chính là công pháp Huyền Tuyên thúc tu luyện 《Động Tuyền Linh Quyết》, đáng tiếc chỉ có tam phẩm… chỉ có thể tu luyện tới Trúc Cơ.”

“Nếu là công pháp của Thanh Trì tông, cho dù cùng một tiên cơ, tất nhiên không chỉ tam phẩm.”

Hai người so đo không có kết quả, bất đắc dĩ từ bỏ. Lý Uyên Giao lấy một bình ngọc màu xanh từ trong túi trữ vật ra, cười nói:

“Ngươi nhìn vật ấy một cái.”

Lý Uyên Giao cực khổ chạy một chuyến, không chỉ đơn giản là hộ tống vãn bối.

Năm đó Lý Huyền Tuyên ở trong túi trữ vật của ma tu trong phường thị nhận được một đạo thiên địa linh thủy, đến nay còn chưa biết lai lịch. Hôm nay có cơ hội, tiện đường hỏi Tiêu Nguyên Tư một chút.

Kiến thức của Tiêu Nguyên Tư rộng rãi, chỉ thoáng dò xét, lại lấy ra mấy quyển sách so sánh một chút, biết được căn nguyên vật ấy.

Nhìn thần sắc nghi hoặc của Lý Thanh Hồng, Lý Uyên Giao đáp:

“Vật ấy là một thiên địa linh thủy, có thể so với một phần bảo dược, gọi là Địa Sát Lãnh Tuyền, có thể tiêu hỏa độc, thêm sát khí… Có thể phối hợp với rất nhiều công pháp, là một linh thủy không tồi.”

“Có thể so với bảo dược?”

Lý Thanh Hồng lập tức nắm chặt tay hắn.

Bảo dược cũng không đơn giản như Trúc Cơ linh vật đơn thuần, loại linh vật như [Uyển Lăng Hoa 】 chỉ có thể xưng là Trúc Cơ linh vật, lại không thể xưng là bảo dược, chênh lệch giữa hai thứ rất lớn.

Linh vật Trúc Cơ chỉ có tác dụng với tu sĩ Trúc Cơ, còn vài bảo dược tốt có công hiệu thần kỳ, đến mức Tử Phủ cũng thèm muốn.

Hai người thu hồi thiên địa linh thủy này, lúc này mới lấy lá thư của Lý Hi Trị ra, cẩn thận đọc.

Ước chừng qua hơn mười hơi thở, Lý Uyên Giao lúc này mới im lặng thu hồi lá thư. Lý Thanh Hồng cầm thương đứng, linh thức đảo qua liền thấy rõ ràng, khẽ cắn răng, trầm giọng nói:

“Một trăm hai mươi linh thạch? Điên rồi sao, thiên địa linh khí gì mà ra giá như vậy?! Rõ ràng là bức ép nhà ta!”

Nói thì nói như vậy, Lý Thanh Hồng nhìn huynh trưởng im lặng không nói, không biết trong lòng hắn rốt cuộc nghĩ như thế nào, có chút thăm dò nói:

“Vẫn phải gom góp đủ cho Trị nhi…”

Lý Uyên Giao nhẹ nhàng thu hồi phong thư kia, nghiến răng nghiến lợi, lông mày nhíu lại, có vẻ u ám:

“Chụp… Bán linh vật trong tộc cũng phải gom góp đủ cho trị nhi!”

Hắn dừng một chút, trầm giọng nói:

“Trong nhà còn bao nhiêu linh thạch!”

Lý Uyên Bình ở bên cạnh tiến lên, đáp:

“Còn hơn tám mươi viên.”

Lý Uyên Bình lúc này mới nói xong, vội vàng cường điệu nói:

“Thời gian giao nạp cung phụng đã tới gần, huynh trưởng! Chúng ta vốn đã cho Thanh Hiểu một khoản linh thạch, hiện tại cất bước khó khăn, không thể lấy ra dùng nữa!”

“Ta hiểu.”

Lý Uyên Giao khoát tay áo, đầu tiên là cầm lấy cái túi trữ vật mà ma tu Thai Tức đánh chết trên đường, kiểm kê đồ vật, miệng nói:

“Trong bảo khố của tộc còn có một thanh ” Trạm Lam Nhận” Luyện Khí trung kỳ, trước tiên ngươi có thể lấy ra bán vội. Còn “Lục Thạch Vân Bàn” cũng là trung kỳ… Là pháp thuẫn xuất phẩm từ Thanh Trì, vẫn nên giữ lại.”

Hắn ước lượng hai lần, thu hồi túi trữ vật trong tay, cắm một câu nói:

“Dù sao cũng là tu sĩ Thai Tức, túi trữ vật này còn không lớn bằng bàn, vụn vặt vặt cũng chỉ có mười viên linh thạch.”

Nói thì nói như vậy, ma tu này đã giàu có hơn nhiều so với tu sĩ Thai Tức bình thường. Lý Uyên Giao cất kỹ đồ vật, Lý Thanh Hồng bên cạnh lên tiếng:

“Trọng Mạch kham khổ, trên người ta còn chín viên linh thạch, huynh trưởng lấy đi dùng.”

Sau đó nhét mấy viên linh thạch vào trong tay hắn, Lý Uyên Giao yên lặng nhận lấy, nói câu cảm ơn, đáp:

“Xem như huynh trưởng thiếu nợ ngươi.”

Lý Hi Trị dù sao cũng là con trai trưởng của hắn, lấy pháp khí trong tộc bán lấy tiền đã là cực hạn, đổi thành gia tộc khác chắc hẳn đã có giọng phản đối lấy công mưu tư, cũng không phải một câu lấy ra bán là được.

Lý Thanh Hồng chỉ nhún vai, cười nói:

“Huynh trưởng tùy ý.”

Hai người nhìn nhau cười, Lý Uyên Giao đã thu thập xong đồ vật, lại lấy mấy thứ thai tức pháp khí bày trong nhà kho, lấy ra địa đồ nhìn thoáng qua, chuẩn bị tìm một phường thị.

” Phường thị Quan Vân Phong tan vỡ, chân đi phường thị xa hơn rất nhiều.”

Lý Uyên Giao nhìn một hồi trên bàn đồ, trước đó định đi tới Đại Sạn Phường của Viên gia. Tính toán cước trình, ngược lại Cốc Yên phường trong đại mạc phía tây còn gần chút.

“Vậy ta đi Cốc Yên phường một chuyến! Hiện tại thông tin lúc nào cũng bị đứt đoạn, còn có thể gặp Đông Hà thúc một lần.”

…

Lý Uyên Giao thu dọn đồ đạc rời đi, tuyết dưới chân núi càng lúc càng lớn, bay bổng như lông ngỗng, khắp núi đều là màu trắng. Lý Hi Tuấn theo một đám trưởng bối tiễn Lý Hi Minh đi, còn mình thì về núi.

Hắn chắp tay đi trong tuyết, quần áo nhẹ nhàng, đẹp mắt, càng tôn vẻ đẹp xuất trần của hắn.

Hắn không giống huynh trưởng Lý Hi Tuyền, trong tộc có rất nhiều chuyện cần làm phiền Hi Tuyền, còn hắn chỉ ở tộc chính viện nhận một công việc nhàn hạ, ngày thường bế quan tu hành, thỉnh thoảng xuống núi tru yêu.

Chỉ đi được hơn mười dặm, Ngọc Đình Sơn đã xuất hiện trước mặt, thế núi cao ngất, trên đỉnh núi tuyết trắng phủ kín cây tùng.

“Ngọc Đình Tùng Thượng Tuyết, có thể từ yêu tà.”

Lý Hi Tuấn tu hành ở Ngọc Đình sơn nhiều năm, cây tùng trên núi cũng càng ngày càng nhiều. Ngọc Đình sơn lại cao ngất, xuyên vào mây xanh, mỗi năm đều có tuyết, Lý Thanh Hồng trấn thủ nơi đó cầm lôi đình tru yêu, cho nên bốn trấn dưới Ngọc Đình sơn có rất nhiều thơ văn về nàng. Hắn đã từng nhìn sơ qua, nhận biết vài câu trong đó.

Ôm kiếm đi vài bước, dưới chân núi có hai người đang đứng, thấy hắn cung cung kính kính cúi đầu, nói khẽ:

“Bái kiến công tử.”

Hai người này chính là huynh đệ An gia. An Tư Minh và An Tư Nguy còn lớn hơn Lý Hi Tuấn vài tuổi, được Lý Uyên Bình phái tới Ngọc Đình phong tu hành.

An Tư Minh cầm bội kiếm, An Tư Nguy đeo thương, tay đeo vòng vàng. Lý Hi Tuấn hàn huyên vài câu, dùng mật ấn mở đại trận ra, kim quang chậm rãi chớp động.

Chương 607: Hai mũi tên (1)

An Tư Minh tiến lên, ngập ngừng nói, nhẹ giọng:

“Công tử, trong nhà Tư Minh có một một muội, đang lúc tuổi xuân, thân có linh khiếu, hiện tại tu vi Thai Tức tầng hai, dung mạo mỹ lệ…”

Hắn có vẻ hơi xấu hổ, dong dài nói. Lý Hi Tuấn ôm kiếm tiến lên, đại trận sau lưng chậm rãi đóng lại, vừa đi vừa giẫm lên tuyết trên đường, nói:

“An Khách Khanh muốn kết thân gia với Trọng mạch ta?”

Hai người liên tục gật đầu, nói chút lời tâm tình, Lý Hi Tuấn cười nói:

“Phụ thân ta mất sớm, Trọng Mạch do cô cô làm chủ, nếu có thể qua được cửa ải này của nàng và trong tộc, đương nhiên có thể gặp mặt một lần.”

Hai người thấy bộ dáng này của hắn, đành phải gật đầu. Lý Hi Tuấn nhìn tuyết trắng trên cây tùng, thở dài:

“Chuyện này không phải chúng ta có thể nói được.”

Huynh đệ An thị gật đầu, Lý Hi Tuấn vuốt ve vỏ kiếm, suy nghĩ phiêu tán, trong lòng âm thầm nói:

“Thiên phú của An thị đều cao, nếu Trọng phụ đột phá Trúc Cơ có biến số, năm mươi năm sau hai người này ít nhất cũng là Luyện Khí đỉnh phong, công thêm An khách khánh cũng luyện khí đỉnh phong… Thậm chí còn không chỉ…”

Lý Hi Tuấn nắm tuyết rơi, để nó chậm rãi hòa tan trong tay:

“An thị không biết trong nhà có tiên giám trấn áp, tự cảm thấy nếu gả Bá Mạch thì quá trèo cao, gả vào Trọng Mạch thì sợ bị phản đối…”

“An Cha Ngôn không hiểu lòng người, có lẽ không nhìn ra. Chỉ sợ Lý Phi Nhược rất đau đầu, lúc này mới đến dò xét ý tứ của ta.”

“Rầm…”

Thanh tùng khẽ rủ xuống, tuyết trên cây rơi rào rào xuống. Lý Hi Tuấn nhíu mày kiếm, cười nói:

“Lên núi tu hành!”

…

Lý Uyên Giao cưỡi gió nửa ngày, lướt qua giữa hồ, đã đến bờ tây Vọng Nguyệt Hồ. Nơi này khắp nơi đều là núi non lớn nhỏ, gia tộc tu tiên có khoảng mấy chục nhà, phần lớn là thai tức gia tộc, chỉ lác đác vài nhà luyện khí.

Nơi này là địa bàn của tán tu Trúc Cơ Hạ đạo nhân. Tán tu Trúc Cơ trung kỳ này từ trước đến nay không tranh quyền thế, từng thu nhận cung phụng sống trên mảnh đất nhỏ, mấy nhà còn lại cũng không trêu chọc hắn.

Lướt qua bờ tây, chỉ thấy một ngọn núi lớn cao ngất, tràn ngập thiên địa, ngọn núi này bằng phẳng hẹp dài, trụi lủi, nham thạch trần trụi, địa mạch linh cơ mỏng manh, ngọn núi này tên là Tây Bình, ngăn cách đại mạc và Vọng Nguyệt hồ, cũng là giao giới giữa Thanh Trì tông và Kim Vũ tông.

Lại vượt qua Tây Bình, khí hậu lập tức nóng bức, khô ráo nóng cháy, cưỡi gió bay mấy ngày, dần dần có cát vàng, một đạo hùng quan xuất hiện ở trước mắt.

Quan ải cổ Việt quốc, Cốc Yên quan.

Một đoạn của Cốc Yên quan bị Cốc Yên miếu dưới sự cai trị của Kim Vũ tông chiếm cứ, Lý Uyên Giao cưỡi gió đến đóng lại, linh thức đảo qua, liền có thể thấy một đại trận nóng rực sáng ngời súc lực đang chờ phát động, chỉ cần hắn tiến lên một bước, lập tức sẽ kích hoạt đại trận.

“Lý Uyên Giao Lý gia Lê Kính đến thăm hỏi, xin Miếu chủ mởmột đại trận!”

Hắn vận pháp lực, đợi mấy hơi thở, liền thấy một đạo sĩ từ trong trận bay ra, tu vi chỉ là Luyện Khí tầng ba, một thân áo bào nửa vàng nửa trắng, nhìn chẳng ra cái gì, ngược lại ý cười đầy mặt:

“Gặp đạo hữu, bần đạo là Cốc Yên Bạch Dần Tử!”

Lý Uyên Giao cười khanh khách gật đầu. Tư thái của người này cực thấp, nụ cười thay đổi có vẻ hết sức ân cần, y vội vàng nói:

“Ngươi tới tìm Đông Hà đạo hữu sao? Kính xin đạo hữu theo ta vào!”

Tuy rằng Trần Đông Hà đã ở chỗ này nhiều năm, nhưng Lý Uyên Giao rất đa nghi, đâu chịu theo hắn vào, ánh mắt lưu chuyển trên mặt hắn. Gã cười ha ha, tay đã đặt lên chuôi kiếm, nhẹ giọng nói:

“Đi vào thì không cần, vẫn là mời Đông Hà thúc ra đi.”

Bạch Dần Tử hơi sững sờ, lau mồ hôi trên mặt, đôi môi run rẩy, chần chờ nói:

“Không tiện lắm! Không tiện lắm, Đông Hà đạo hữu bị thương trong người, không nên tùy ý di chuyển, vẫn nên mời đạo hữu đi vào.”

Lý Uyên Giao cười ha ha, đáp:

“Dễ nói dễ nói!”

Bạch Dần Tử lập tức thở phào nhẹ nhõm, trên mặt lại lần nữa hiện ra nụ cười. Lý Uyên Giao nhân cơ hội tiến lên một bước, sắc mặt đột biến, hai hàng lông mày nhíu lại, khuôn mặt lập tức trở nên hung ác, lạnh lùng nói:

“Thật can đảm!”

Thanh Xích kiếm trong tay đã rời vỏ, sáng lên một đạo bạch quang, phát ra tiếng rít chói tai, Nguyệt Cương Kiếm Hồ cũng trào ra.

Bạch Dần Tử chỉ cảm thấy mặt cắt như đao, hô to một tiếng, hoảng sợ đến mức mất nửa cái mạng. Y lấy pháp khí Quy Thuẫn màu vàng đất ra, miệng hét thảm:

“Đạo hữu hiểu lầm! Đạo hữu tha mạng!”

Lý Uyên Giao nào chịu tin, trong lòng nghĩ ngợi ngàn vạn, chỉ nói:

“Không biết Đông Hà thúc còn ở đây không, nếu hắn muốn lừa ta nhập trận, hẳn là bên trong không có tu sĩ Trúc Cơ, phải nhân cơ hội bắt giữ người này, xem có thể đổi Đông Hà thúc ra không!”

“Nếu không thể, cũng coi như báo thù cho Đông Hà thúc.”

Trong một ý niệm, kiếm hồ đã đánh vào trên thuẫn ầm ầm. Quy thuẫn không biết tên này chắc hẳn cũng là pháp khí tương đương đối trọng trong chùa miếu này, có bộ dáng của luyện khí thượng phẩm, nhưng 【Thanh Xích Kiếm 】 là pháp khí Trúc Cơ, chỉ một kiếm này đã đánh cho quy thuẫn gào thét, sắc mặt Bạch Dần Tử đỏ lên.

Vong hồn hắn ta bốc lên, giọng the thé nói:

“Đông Hà đạo hữu! Đông Hà đạo hữu! Mau cứu ta, bần đạo sắp bị người nhà ngươi đánh chết!”

Lý Uyên Giao nghe xong lời này, hơi sững sờ, bàn tay nới lỏng, duỗi thẳng, đưa tay về phía trước, trầm giọng nói:

“Buông tay, ta sẽ không giết ngươi!”

Sắc mặt Bạch Dần Tử đỏ bừng, nhắm mắt lại, đúng là tùy tiện đứng đó, pháp khí kia cũng mất đi hào quang, Lý Uyên Giao gác kiếm trên cổ gã, lập tức tin năm phần, hơi có chút xấu hổ.

“Công tử! Công tử!”

Chương 608: Hai mũi tên (2)

Một trung niên cưỡi gió từ trong trận đi ra, sắc mặt trắng bệch, trên người còn dán mấy bao thuốc, cười khổ nghênh đón, liên tục nói:

“Hiểu lầm… Hiểu lầm…”

Lý Uyên Giao đành phải trầm giọng thu kiếm, đáp lễ với Bạch Dần Tử, hơi lúng túng nói:

“Xin lỗi đạo hữu…”

Bạch Dần Tử vẫn kinh hồn bạt vía, run rẩy nói:

“Quả nhiên là thế gia kiếm tiên… Một kiếm này khiến hồn phách của bần đạo bị dọa mất nửa.”

Trần Đông Hà nhận lỗi, Bạch Dần Tử lúc này mới khoát tay, trả lời:

“Là bần đạo nói chuyện không linh hoạt, là ta đã lỗ mãng, công tử khách khí.”

Trần Đông Hà rời nhà nhiều năm, vẫn ấn thói quen gọi Lý Uyên Giao là công tử, dẫn dắt Bạch Dần Tử đi theo. Lý Uyên Giao cũng đi theo, từ từ đặt chân xuống, Bạch Dần Tử thở dài mấy hơi, đầu lưỡi mới chậm rãi giãn ra, thở dài:

“Khó trách quý tộc có thể trổ hết tài năng ở địa phương quỷ quái hung hiểm khó lường như Thanh Trì tông, xâm lấn phía đông, thăng làm thế gia… Phần quyết đoán này, bần đạo thật sự không học được!”

Lý Uyên Giao thu kiếm, lông mày giãn ra, không còn nhìn thấy vẻ tàn nhẫn quyết đoán trước đó nữa, chỉ có vẻ hơi hung dữ, ngược lại còn khiến Bạch Dần Tử tặc lưỡi tán thưởng, tiếp tục nói:

“Kim Vũ tông ta quản lý cũng là tiên thuế nặng nề, nhưng xa xa không bằng động một chút là đuổi tận giết tuyệt mjiwThanh Trì kia, chiếm đoạt giữa hai miếu vẫn phải báo cáo Kim Vũ, cho dù thôn tính, cũng không đến mức giết sạch mọi người…”

“Nếu ta nói… Thanh Trì vàThang Kim làm việc quả thực như là ma tu, chúng ta ở trong lòng tâm sự nát, chớ nói là phỉ báng Tiên tông…”

Người này nói liên miên cằn nhằn, Lý Uyên Giao chỉ nghe, cuối cùng đợi được cơ hội thở dốc, quan tâm nói với Trần Đông Hà:

“Sao lại đến mức này?”

“Ma tu mà thôi!”

Hiện tại Trần Đông Hà đã có tu vi Luyện Khí tầng sáu, hắn ta cười cười, sắc mặt tái nhợt, dịu dàng nói:

“Mấy ngày trước có một đámma tu bắc thượng, muốn vượt qua Tây Bình sơn, vừa lúc đi ngang qua Cốc Yên miếu. Ta cùng với tu sĩ trong miếu dốc sức chiến đấu, lúc này mới bảo vệ được đại trận, chỉ là bị thương chút, nằm trên giường vài ngày.”

“Ta đành phải để miếu chủ ra nghênh đón, không ngờ để công tử hiểu lầm…”

Ai ngờ Lý Uyên Giao nghe xong lời này lại nảy sinh tính toán, hỏi tiếp:

“Ma tu này đi đâu rồi?”

“Đánh lâu không xong, đã lướt qua Tây Bình, có lẽ đi về bờ tây.”

Lý Uyên Giao tính toán thời gian, hơn phân nửa là không đuổi kịp, đành phải tiếc nuối thở dài.

Dù sao cỗ ma tu này ngay cả đại trận này cũng không thể công phá, chỉ sợ là phần lớn khó có được đều là Luyện Khí tiền kỳ, nếu có thể gọi là tu sĩ trong tộc, tóm lấy cỗ ma tu này, giết người đoạt bảo, liền có thể bổ sung chỗ lỗ hổng tài chính này.

Vì thế lấy chút đan dược trong túi trữ vật giao cho Trần Đông Hà, đan dược tài lương trên người Trần Đông Hà đã sớm tiêu hao hầu như không còn trong trận đại chiến kia, lập tức nói cảm ơn, nhận lấy.

Trần Đông Hà cười nói:

“Vị này là miếu chủ, Bạch Dần Tử, mấy năm nay trợ giúp ta rất nhiều, bất kể là tư lương hay là linh mạch đều hết sức ủng hộ, tâm địa cũng thiện lương thành thật.”

Lý Uyên Giao chắp tay, xem như đã quen biết. Bạch Dần Tử khoát tay, cười nói:

“Mấy năm nay Đông Hà đạo hữu cũng giúp ta không ít, ở trong miếu thay ta đánh bại mấy vị đối thủ. Ta đã nhận được lợi ích, không cho không.”

Lời này nói rất thẳng thắn, Trần Đông Hà ấm giọng cười, Bạch Dần Tử lại tâng bốc:

“Đông Hà đạo hữu khí lượng phi phàm, ngay cả bại tướng dưới tay cũng khâm phục hắn không thôi, mấy năm nay ở trong đại mạc này nhận được danh khí thật lớn!”

Hai người cười nói chuyện với nhau một hồi, Bạch Dần Tử lại lôi kéo hai người uống tiệc, mãi đến tận canh ba khuya, Trần Đông Hà mới dẫn Lý Uyên Giao về lại viện tử.

Cửa viện đóng lại, pháp trận cách ly trong ngoài vận chuyển lên, trong viện một lão ẩu đang ngồi, khóe mắt cùng trên trán nổi lên nếp nhăn, bưng ngọn đèn, nâng bút viết cái gì đó, thấy hai người tiến vào, lúc này mới ngẩng đầu, dịu dàng nói:

“Thì ra là Giao Nhi đến.”

“Cô cô…”

Lý Uyên Giao sững sờ một hơi, sau đó mới kịp phản ứng. Lý Cảnh Điềm trước mặt đã hơn năm mươi tuổi, hoàn toàn khác với ký ức năm xưa, ngoại trừ đôi mắt vẫn ôn hòa ôn nhuận như trước, nàng đã không còn nhìn ra vẻ ngoài năm đó.

Phàm nhân ở Đại Lê sơn hiếm khi sống đến tuổi này, chỉ là Trần Đông Hà bỏ ra linh vật điều dưỡng cho Lý Cảnh Điềm, hiện tại nhìn qua vẫn khá cởi mở, không thấy vẻ chán nản chút nào, cười mỉm nói:

Trong nhà thế nào rồi? Không biết Trọng phụ có khỏe không?

Lý Uyên Giao kiên cường đến mức này, nghe xong lời này cũng không nhịn được nước mắt lưng tròng, cố gắng tự nhắm mắt, năm ngón tay ấn kiếm, ngay cả 【Thanh Xích Kiếm 】 cũng nhảy dựng lên ong ong, giọng buồn bã:

“Lão tổ đã vũ hóa di thế, tạ ơn Thái Âm…”

Sắc mặt Lý Cảnh Điềm trắng nhợt, hai hàng lệ rơi xuống. Trần Đông Hà thì càng thất thố hơn, sắc mặt thay đổi mấy lần, đứng thẳng tắp tại chỗ.

“Cuối cùng cũng có… Lúc này, cuối cùng cũng có… Lúc này.”

Sắc mặt Lý Cảnh Điềm trắng bệch, nàng đã nghe được chút tin tức ở trong nhà, hiện tại còn tốt hơn một chút, Trần Đông Hà lại thất hồn lạc phách, tựa như trời nắng gặp sấm chớp giật, thất thanh nói:

“Không thể nào! Sao có thể!”

Tất cả biểu cảm trên mặt hắn mất khống chế, Trần Đông Hà chưa từng biến sắc trước nguy cơ sống chết, mất đi trấn định, lúc này hai mắt hắn tối sầm, lùi liền mấy bước, khó có thể tin nói:

“Trừ phi Tử Phủ ra tay, còn không thì ai có thể giết Trọng phụ!”

Trong lúc nhất thời hắn không lựa lời, ngay cả Trọng phụ cũng kêu lên, sắc mặt đỏ bừng, thở dốc tại chỗ. Lý Uyên Giao vội vàng đưa tay đỡ, chải vuốt khí mạch trong cơ thể thay hắn. Cuối cùng Trần Đông Hà phụt một tiếng, phun ra máu đen.

Hắn vốn có nội thương trong người, ngụm máu này phun ra, sắc mặt ngược lại dễ nhìn hơn rất nhiều, ngẩng đầu hỏi:

“Là vết thương cũ do Ma Ha lưu lại?”

“Vâng…”

Được câu trả lời thuyết phục, Trần Đông Hà lau đi vết máu nơi khóe miệng, thấp giọng nói:

“Trời đố kỵ anh tài… Lê Kính Tứ Tử… Vậy mà không một ai!”

Lý Uyên Giao hơi quay đầu, trong nhà vẫn chưa thừa nhận tin Lý Xích Kính chết, chỉ là Trần Đông Hà nhiều năm gánh vác công việc, cũng là trụ cột trong nhà, hắn cũng biết được thông tin, chỉ giấu ở trong lòng, hiện tại cảm xúc xúc xúc động phẫn nộ, thốt ra.

Lý Cảnh Điềm an ủi một hồi, Trần Đông Hà cũng nhanh chóng khôi phục lại, cúi đầu nói:

“Chê cười.”

Lý Uyên Giao không nói được lời an ủi, lặng lẽ điều trị khí mạch cho hắn. Trần Đông Hà mở miệng nói:

“Đông Hà có thương tích trong người, tạm thời phải điều trị một hai, ngày mai sẽ dẫn công tử đến Cốc Yên phường.”

Lý Uyên Giao gật đầu liên tục, hai vợ chồng dìu nhau đi vào nội viện.

Không bao lâu, trong cánh cửa truyền đến tiếng khóc ô ô bị đè nén.

Lý Uyên Giao im lặng nghe, buồn bã mất mát, một mình ngơ ngác ngồi trong sân. Trên bàn, một giọt nước trà không động, mà phản chiếu giữa ánh tà dương đỏ tươi như máu.

Hắn đặt tay lên gối, đưa mắt nhìn về phía mặt trời chiều đỏ rực bên cạnh sa mạc. Khói cô độc trên sa mạc như giao như cá voi, như lang như rắn, chậm rãi cuộn trào về phía xa xa.

Chương 609: Trăm Dặm Chu Sa (1)

Cốc Yên phường nằm giữa đại mạc mênh mông, con đường trong phường đều được lát bằng cát đá. Trần Đông Hà cùng Lý Uyên Giao đi một lát, tiếng rao hàng từ khắp nơi đã vọng đến. Nhìn ra xa, người người tấp nập.

Vừa đi, Lý Uyên Giao vừa kể cho Trần Đông Hà nghe tin Lý Huyền Phong Trúc Cơ. Sắc mặt Trần Đông Hà có vẻ ôn hòa hơn đôi chút nhưng giọng điệu vẫn mang theo vài phần đương nhiên:

“Huyền Phong từ nhỏ đã khác người thường, thiên phú hơn hẳn các huynh đệ trong nhà, Trúc Cơ là chuyện sớm muộn.”

Hai người đi thêm một đoạn, sắc mặt Trần Đông Hà đã hoàn toàn khôi phục bình thường. Hắn chỉ vào đám đông ồn ào náo nhiệt xung quanh, giải thích:

“Cốc Yên đại mạc tuy cát vàng trải dài, không thích hợp để con người sinh sống nhưng lại sản sinh ra rất nhiều linh vật và khoáng thạch. Tu sĩ từ bốn phương đều đổ về đây, cho nên tu sĩ Thai Tức ở phường thị này còn đông hơn cả Quan Vân Phong.”

Trần Đông Hà nhìn trái nhìn phải, hạ thấp giọng, dần dần chuyển sang truyền âm:

“Nói cho cùng, là do Kim Vũ tông quản thúc tông tộc, miếu thờ dưới trướng tương đối nghiêm ngặt, lại còn đăng ký cả tán tu, cân bằng thực lực giữa các tán tu. Nhờ vậy, phần lớn tu sĩ cấp thấp đều có thể bình an vô sự mà sống sót, số lượng gấp mấy lần Thanh Trì tông.”

Lý Uyên Giao quan sát tinh thần của những người xung quanh, gật đầu đáp:

“Nhưng số lượng Tử Phủ, Trúc Cơ, Luyện Khí trong Thanh Trì tông mới là nhất nhì Việt quốc. Thực tế, so với việc nuôi dưỡng tu sĩ Thai Tức để bọn họ tạo ra của cải thì chẳng bằng mặc kệ bọn họ thôn tính lẫn nhau, định kỳ lại tiêu diệt một nhóm…”

“Làm như vậy, kẻ vô năng sẽ tự động nhường chỗ cho người có năng lực, có thiên phú. Linh vật quý giá sẽ không bị lãng phí trên người kẻ tầm thường.”

Lý gia bám rễ dưới trướng Thanh Trì tông nhiều năm như vậy, lại có quan hệ rộng rãi, tự nhiên là nhìn thấu mọi chuyện. Lý Uyên Giao nói tiếp:

“Cùng một mảnh đất, các tiểu tộc Thai Tức, Luyện Khí rải rác khắp nơi như Tinh La Kỳ Bố, chỉ có thể trồng được một loại linh mễ, còn phải tiêu hao thời gian, công sức vào việc tranh chấp, đấu đá lẫn nhau. Sao có thể bằng các thế gia Trúc Cơ có tổ chức, có cao thủ được?”

Ánh mắt Lý Uyên Giao lướt qua những gian hàng nhỏ dưới chân, thở dài:

“Nhưng không thể không thừa nhận, tông chế, tộc chế, thủ đoạn của Thanh Trì tông cao minh, tàn khốc, hoàn mỹ và bí ẩn hơn hẳn… Bởi vậy mới có thể từ một tiểu tông trên Thanh Trì sơn phát triển thành quái vật khổng lồ như ngày hôm nay.”

Trần Đông Hà im lặng. Hai người rất ăn ý chuyển chủ đề trong bầu không khí có phần nặng nề này. Lý Uyên Giao nhíu mày:

“Đông Hà thúc, ta có mang theo một bình Tiểu Thanh Linh Khí. Đây vốn là vật rất phổ biến, tại sao lại không thấy ai bán vậy?”

Trần Đông Hà chỉ vào cát vàng trải khắp nơi, giải thích:

“Tiểu Thanh Linh Khí cần phải thu thập linh khí ở thâm sơn cùng cốc. Đại mạc này làm gì có? Từ xưa đến nay đã có rất nhiều phương pháp thay thế. Bây giờ mọi người đều dùng Tiểu Lưu Sa Khí, rất ít khi dùng đến Tiểu Thanh Linh Khí nữa. Cho nên, vật ấy không những hiếm mà còn rẻ…”

Trần Đông Hà giải thích một hồi, Lý Uyên Giao bừng tỉnh. Hai người tìm một gian hàng, treo Trạm Lam Nhận lên, đổi lấy năm mươi linh thạch.

Tuy là một đôi pháp khí Luyện Khí trung phẩm, nhưng loan đao song đao rất hiếm thấy. Sau một hồi thương lượng, bọn họ cũng chỉ đổi được một cái giá bình thường.

Lý Uyên Giao nhận linh thạch, trong lòng thở phào nhẹ nhõm:

“Thảo nào phần lớn tu sĩ Luyện Khí đều dùng pháp khí thai tức. Năm mươi linh thạch này đủ để một tu sĩ Luyện Khí bình thường không cần tu luyện mà chỉ cần chuyên tâm hấp thụ linh khí trong mười năm. Nếu muốn tu luyện thì còn phải bỏ tiền mua sắm tư lương, thời gian tích góp đủ để mua một món pháp khí có khi lên đến bốn mươi năm… Mấy ai sống được đến bốn mươi năm chứ!”

Lý Uyên Giao lấy ma tu đại chùy mà Lý Thanh Hồng thu được từ trong túi trữ vật ra. Là pháp khí luyện khí hạ phẩm, chỉ đổi được ba mươi linh thạch. Sau đó, hắn bán hết số pháp khí thai tức còn lại, cộng thêm chín viên linh thạch của Lý Thanh Hồng, cũng gom góp được gần một trăm viên.

Tiểu Thanh Linh Khí ở đây vừa rẻ vừa hiếm, Lý Uyên Giao đành cất đi. Trần Đông Hà lấy sáu viên linh thạch nhét vào tay hắn, xem như đã gom đủ phần lớn số linh thạch cần thiết, chỉ còn thiếu mười mấy viên nữa.

“Hi Trị có nói trong thư, tuy Viên Thoan có thể cho ta mượn linh thạch, nhưng vì mười mấy viên linh thạch này mà mắc nợ ân tình của nàng thì thật sự không đáng.”

Lý Uyên Giao thu dọn đồ đạc. Hai người cùng nhau đi ra khỏi phường thị, cưỡi gió bay đi trong sa mạc mênh mông. Lý Uyên Giao do dự một lát rồi hỏi:

“Trong đại mạc này có cách nào kiếm linh thạch không?”

Trần Đông Hà suy nghĩ một chút, đáp:

“Cũng có một số cách, nhưng đều phải tốn vài năm, chưa chắc đã kiếm đủ mười mấy viên linh thạch.”

Lý Uyên Giao đành bỏ ý định, đưa số đan dược trên người cho Trần Đông Hà, thấp giọng hỏi:

“Đông Hà thúc, Kim Dương Hoàng Nguyên kia thế nào rồi?”

“Đã được tám phần.”

Trần Đông Hà lấy ra một chiếc bình ngọc bích từ trong túi trữ vật, đáp:

“Khoảng một năm rưỡi nữa là có thể hoàn thành.”

“Tốt!”

Lý Uyên Giao khen, sau đó nói:

“Vậy ta về tộc trước. Đông Hà thúc bảo trọng. Đợi thêm một thời gian nữa, ta sẽ đích thân đến đón thúc.”

Hai người nói lời tạm biệt. Lý Uyên Giao đồng ý thay Trần Đông Hà đến tế bái Lý Thông Nhai rồi cưỡi gió rời đi.

Chương 610: Trăm Dặm Chu Sa (2)

Lĩnh Hải quận.

Vu gia.

Lĩnh Hải Vu gia là thế gia lâu đời, đệ tử trong tộc gia nhập rất nhiều tiên phong của Thanh Trì tông, các mạch trong tộc vì thế mà ủng hộ những tiên phong khác nhau, dẫn đến tranh đấu nội bộ, tranh giành quyền lực.

Trong thành vắng tanh, đường phố sạch sẽ, không một bóng người. Chỉ có đại điện trên đỉnh cao nhất vọng ra tiếng người. Hóa ra là mấy vị tu sĩ Trúc Cơ của Vu gia đang đứng thành một hàng với vẻ mặt hết sức kỳ quặc.

Các vị tộc trưởng của những mạch này xưa nay chưa từng gặp mặt nhau, ngay cả khi bàn bạc chuyện trong tộc cũng chỉ cho người truyền lời. Thế mà hôm nay bọn họ lại cùng tụ tập ở nơi hoang vắng này, cung kính đứng đó, trang phục khác nhau.

Trên đại điện, một lão hòa thượng mặc áo đen đang ngồi, bụng phệ như mang thai sáu tháng, mặt mày bóng nhẫy, cười ha hả. Thỉnh thoảng, lão lại dừng lại thở hổn hển.

“Pháp sư thấy hài lòng chứ?”

Lão giả lớn tuổi nhất đứng đầu tiên trong đám người Vu gia cười tủm tỉm bước ra, cung kính hỏi. Mộ Dung Hạ cười hì hì:

“Hài lòng! Rất hài lòng! Vẫn là Vu gia các ngươi hào phóng nhất, vừa đến đã dâng lên một vạn sáu ngàn người, lại còn không cố chấp với thân thể phàm thai.”

“Ha ha ha, pháp sư hài lòng là tốt rồi! Pháp sư hài lòng là tốt rồi!”

Gió rít gào thổi qua những con phố vắng tanh. Vu lão gia cười ha hả, trong lòng vô cùng đắc ý, thầm nghĩ:

“Vị này sắp thành Ma Ha rồi! Nếu không phải Tiên, Thích hai đạo trao đổi lợi ích thì làm sao Vu gia ta có thể gặp được nhân vật như thế này? Nhân lúc hắn chưa tu thành Ma Ha, tranh thủ kết chút thiện duyên, chẳng phải là chuyện tốt sao?”

Nghĩ vậy, nụ cười trên mặt lão càng thêm nịnh nọt:

“Một thành này đã đủ cho ngài dùng chưa? Nếu chưa đủ, ta sẽ tìm thêm những người có phúc báo, tắm rửa sạch sẽ, đưa vào bụng ngài hưởng phúc.”

Lão hòa thượng nửa nằm nửa ngồi trên bảo tọa bằng vàng ròng, phát ra vài tiếng ư ử. Cái bụng giống như mang thai sáu tháng, lộ ra ngoài, trên da đầy những vết xanh tím. Lão cười nói:

“Không cần, không cần! Mười vạn sáu ngàn bảy trăm năm mươi sáu người là đủ rồi. Nếu nhiều hơn nữa, phúc địa của ta sẽ bị mất.”

Lão rên rỉ hai tiếng, hình như là bụng khó chịu, phải mất một lúc mới nói tiếp:

“Ta đã tu hành thiện tâm, tất nhiên sẽ không đi con đường ngu xuẩn của đám người Liên Diệp kia. Bây giờ ta sắp chứng đạo, sắp thành Ma Ha rồi! Đến lúc đó sẽ khôi phục tu vi kiếp trước, tiến thêm một bước nữa!”

Vị pháp sư này chính là Mộ Dung Hạ năm xưa từng đi ngang qua Lý gia. Mười mấy năm nay, lão vừa đi vừa ăn, cuối cùng đã đến được Lĩnh Hải quận. Lúc này, lão đang ôm bụng ngồi trên ghế chủ tọa, chép miệng, kêu lên:

“Lão nạp sắp ngộ rồi! Lão nạp sắp ngộ rồi!”

Người Vu gia vội vàng chúc mừng. Bỗng nhiên, máu tươi chảy ra từ dưới thân Mộ Dung Hạ. Lão lật người, dường như đang điều chỉnh tư thế, kêu lên một tiếng “ối”.

“Ầm!”

Cái bụng phệ của lão đột nhiên nổ tung, tỏa ra mùi hương kỳ lạ, ánh sáng rực rỡ. Tiếng gió rít, tiếng đàn sáo réo rắt, tiếng cười nói vui vẻ của nam nữ lão ấu từ trong bụng lão vọng ra, rõ mồn một bên tai.

Trong các loại nội tạng đổ máu, từ trong bụng Mộ Dung Hạ bất ngờ nhảy ra một đứa bé. Đứa bé ấy đón gió liền lớn, chỉ chốc lát đã có dáng hình mười bảy mười tám tuổi, chẳng ra nam hay nữ, mang nét âm nhu từ bi. Trên lưng và trước ngực nó đều có sáu cánh tay, mỗi tay cầm một pháp khí.

Trên người đứa bé ấy là một mảnh phấn vàng óng ánh, theo từng động tác của nó mà rơi xuống rầm rầm. Phấn rơi xuống đất liền hóa thành vô số hình người lớn nhỏ, vừa nhảy cẫng hoan hô vừa chạy loạn khắp nơi.

Người nhà họ Vu trông thấy cảnh tượng quỷ dị này, lòng tràn đầy sợ hãi, liên tục lùi về phía sau. Đứa bé không rõ nam nữ kia bèn quay đầu, từ dưới đất nhặt lên thân thể bất động của Mộ Dung Hạ, sau đó như ăn dưa chuột, chia làm bốn năm miếng nuốt gọn.

“Vị ngon đấy.”

Khóe miệng Ma Ha kia dính đầy máu, thân hình bỗng chốc phình to, chẳng mấy chốc đã hóa thành ngọn núi nhỏ che khuất cả bầu trời. Chân hắn giẫm đạp lên nhà cửa thành trì, đôi môi khẽ mở, phát ra giọng nói âm nhu quỷ dị:

“Bản tọa Mộ Dung Hạ, hôm nay chứng đạo cửu kiếp Ma Ha, nối liền [Từ Bi Lục Đạo Quan Thế Tướng 】, đắc đại thần thông… Bảy ngày sau sẽ mở pháp hội, cung nghênh chư vị đồng đạo…”

Giọng nói ấy như sóng nước lan tỏa, quanh quẩn khắp Thái Hư. Trong Thái Hư cũng vang lên tiếng chúc mừng, các tông phái nam bắc đều có tu sĩ đến chúc tụng. Mộ Dung Hạ đứng ngạo nghễ giữa Lĩnh Hải quận, dáng vẻ vô cùng đắc ý.

Mộ Dung Hạ còn đang định lên mặt dạy đời thêm vài câu, thì Thái Hư trước mặt bỗng bị xé rách. Một nam tử áo trắng phá không xuất hiện, tay ôm một thanh kiếm, lẳng lặng nhìn hắn.

Khuôn mặt nam tử ẩn trong màn sương mù, khiến người ta không nhìn rõ ngũ quan. Mộ Dung Hạ bỗng im bặt, nhất thời không thốt nên lời, tiếng chúc mừng trong Thái Hư cũng theo đó mà biến mất. Thiên địa bỗng chốc rơi vào tĩnh lặng.

“Thượng… Thượng Nguyên…”

Mộ Dung Hạ vốn mang dung mạo trung tính từ bi, giờ đây trên mặt lại hiện lên vẻ sợ hãi. Mười bốn cánh tay cũng đồng loạt buông thõng.

Thượng Nguyên Chân Nhân chỉ ôm kiếm, lạnh lùng nhìn chằm chằm Mộ Dung Hạ, thản nhiên nói:

“Cút về nước Yến đi.”

Mộ Dung Hạ từ khí thế ngạo mạn ban nãy bỗng chốc như quả bóng xì hơi, thân hình co lại thành người thường, sau đó im thin thít chui vào Thái Hư, biến mất không dấu vết.

Người nhà họ Vu vẫn còn quỳ rụi dưới đất run lẩy bẩy. Thượng Nguyên Chân Nhân chẳng thèm liếc mắt nhìn bọn họ lấy một cái, cũng một bước bay vào Thái Hư, để lại một tòa thành trống cùng hai dấu chân khổng lồ in trên mặt đất.

“Phù!”

Người nhà họ Vu lau mồ hôi, nhìn nhau, hừ lạnh một tiếng rồi tản đi.

Chương 611: Nguyên Tố chỉ ý (Pi Nhĩ Tư minh chủ thêm chương [22])

Ngọc Đình sơn.

Lý Thanh Hồng sau khi từ biệt Lý Uyên Giao, liền quay về Ngọc Đình phong tiếp tục tu hành. Nào ngờ tu luyện được một thời gian, nàng lại cảm thấy [Trường Không Nguy Tước 】 trong cơ thể không ngừng xao động, khiến lòng nàng phiền muộn, tu vi cũng vì thế mà trì trệ.

“Sao lại thế này?”

Lý Thanh Hồng buông ngang cây thương trong tay xuống, nhíu mày suy tư:

“Chẳng lẽ trong nhà có ma tu đột nhập, hay là nơi nào đó xuất hiện huyết khí, ảnh hưởng đến cương khí của ta…? Hay là do ta đã lâu không được đánh nhau thống khoái… Mấy năm nay tỷ thí đều gọn gàng dứt khoát, chỉ trong vài chiêu là phân định thắng bại.”

Mỗi người đều có con đường tu luyện của riêng mình, Lý Thanh Hồng vốn không phải hạng người an phận thủ thường. Nàng muốn chiến đấu, phải nhuộm đỏ trường thương bằng máu tươi, mới có thể đột phá cảnh giới. Mấy năm nay, nàng quanh quẩn trên Ngọc Đình sơn tu luyện, tu vi tiến triển vô cùng chậm chạp.

“Đắc tội với yêu vật kia rồi, Đại Lê sơn không thể tùy tiện ra vào, mà yêu vật ở Vọng Nguyệt hồ lại toàn ẩn nấp dưới đáy hồ, rất khó tìm kiếm…”

Nàng vừa lo lắng cho gia tộc, vừa không muốn đi quá xa, đành buồn bực ngồi trên Ngọc Đình phong ngắm bình minh. Bỗng nhiên, nàng nghe thấy tiếng ồn ào náo động, bên tai là tiếng bước chân giẫm trên tuyết vang lên ken két.

“Cô cô!”

Lý Hi Tuấn đạp tuyết mà đến, chắp tay bẩm báo:

“Dưới chân núi có một hòa thượng dựng lều tu hành.”

“Hòa thượng?”

Từ sau chuyện của Lý Thông Nhai, Lý Thanh Hồng rất căm ghét hòa thượng. Nghe vậy, nàng lập tức nhíu mày, cầm thương lên, lạnh giọng hỏi:

“Hắn ta tu vi gì?!”

“Hình như chỉ là một tăng lữ.”

Lý Hi Tuấn đáp, sau đó sợ Lý Thanh Hồng hành động thiếu suy nghĩ, vội vàng bổ sung:

“Cô cô, hòa thượng kia dám một mình nam hạ, chắc chắn là có chỗ dựa. Xin cô cô cẩn thận, chớ nên lấy thân mạo hiểm.”

“Ta biết rồi.”

Lý Thanh Hồng nắm chặt trường thương, mắt hạnh hơi nheo lại, đáp:

“Nhưng cũng không thể để hắn ta ngồi chễm chệ dưới chân núi được. Nhỡ đâu hắn ta chờ Uyên Giao trở về thì sao? Ngươi phái người đi dò hỏi xem, con lừa trọc kia đến đây làm gì?”

Dừng một chút, Lý Thanh Hồng lại nói:

“Chuyện này Lê Kính đã biết chưa? Bảo Uyên Bình chuẩn bị vận chuyển… trấn áp tên hòa thượng kia.”

“Vâng, gia chủ đã rõ.”

Lý Hi Tuấn gật đầu, sau đó cùng Lý Thanh Hồng đi đến trung tâm đại trận. Lý Thanh Hồng đưa tay đặt lên trận bàn, dùng linh thức dò xét xung quanh. Quả nhiên, nàng thấy dưới chân núi có một hòa thượng đang ngồi tu luyện.

Lão hòa thượng kia mặc áo cà sa màu nâu, tay áo rộng thùng thình, trên đầu có nhiều đốm xẹo, khuôn mặt tròn trịa, mắt nhỏ mày thưa. Dung mạo tuy không đến nỗi xấu xí, nhưng cũng không thể coi là khôi ngô tuấn tú.

Hắn ta đang khoanh chân ngồi trên mặt đất, trên đùi đặt một cây thiền trượng bằng đồng. Hai mắt nhắm nghiền, dáng vẻ vô cùng thành kính.

Lý Hi Tuấn phân phó người xuống núi. Chẳng bao lâu sau, đại trận khẽ lay động, An Tư Nguy đeo trường thương, vẻ mặt cảnh giác đi đến trước mặt hòa thượng, chắp tay nói:

“Tại hạ An Tư Nguy, đệ tử Lý gia… Không biết đại sư pháp hiệu là gì, đường xa đến đây có chuyện gì cần chỉ giáo?”

Lão hòa thượng mở đôi mắt nhỏ ra, chậm rãi nói:

“Tiểu tăng Không Hành, đến từ [Liêu Hà tự 】 nước Yến. Xin hỏi Ngọc Đình phong chủ có ở đây không? Phiền thí chủ vào trong bẩm báo giúp ta.”

Trước khi xuống núi, An Tư Nguy đã được Lý Hi Tuấn dặn dò, nên hắn liền gật đầu hỏi:

“Không biết Không Hành đại sư muốn gặp phong chủ nhà ta có chuyện gì? Đại sư có thể tiết lộ đôi chút được không? Để tại hạ còn vào bẩm báo.”

Không Hành chắp tay trước ngực, ôn hòa đáp:

“Tiểu tăng đến đây không có ác ý, chỉ là làm theo chỉ dẫn của Phật Tổ, đến đây tìm kiếm cơ duyên, mong được diện kiến phong chủ.”

An Tư Nguy thấy không moi được thêm thông tin gì, bèn cáo lui trở về núi bẩm báo lại.

Lý Thanh Hồng vốn không ưa gì Thích Tu, nghe vậy liền lắc đầu, nói:

“Cũng không biết lai lịch của hòa thượng kia thế nào, tạm thời cứ để hắn ở đó, đừng động đến hắn. Ngươi phái người đến Tiêu gia hỏi thăm xem [Liêu Hà tự 】 kia là môn phái phương nào.”

Hai người lĩnh mệnh rời đi. Lý Thanh Hồng tu luyện không thuận lợi, bèn lấy 《 Tử Lôi Bí Nguyên Công 》 ra nghiên cứu hai bí pháp ghi trong đó.

Vài ngày sau, An Tư Nguy lại đeo thương đi đến, trầm giọng bẩm báo:

“Phong chủ, tên hòa thượng kia lấy cớ chữa bệnh cứu người, nhưng người trong trấn đều bị Mộ Dung Hạ làm cho khiếp sợ, không ai dám đến gần hắn.”

“Tên hòa thượng kia cũng chẳng thèm để ý, tự ý dựng lều dưới chân núi, ngày ngày ngồi đó tu luyện.”

Lý Thanh Hồng cất ngọc giản đi, thản nhiên nói:

“Bên Tiêu gia nói thế nào?”

Chương 612: Chọn Công Pháp (1)

“Tiêu gia gửi thư tới.”

An Tư Nguy hai tay nâng lên, dâng lên một phong thư nhỏ màu xanh nhạt. Lý Thanh Hồng tiếp nhận, chỉ cảm thấy vào tay mềm mại, tựa như tơ lụa.

“Viết thư đều dùng linh bố nào đó… Tiêu gia quả nhiên là Tiên tộc.”

An Tư Nguy khom người lui ra. Lý Thanh Hồng mở lá thư, liền thấy bên trên viết:

“Quy Đồ Bạch: Liêu Hà tọa lạc tại vùng đất Liêu Bắc, Tiêu thị biết rất ít, chưa từng nghe danh Liêu Hà tự, chỉ nghe Liêu địa lạnh lẽo, Thích giáo từ đó mà hưng thịnh, nhiều tu sĩ khổ tu, kinh nghĩa cực kỳ nghiêm khắc, kẻ tu hành thường không được nhập môn, cũng chẳng có kẻ nào đắc đại thần thông.”

“Nay Thích tu tu hành thất tướng, khác xa với pháp môn của Liêu địa.”

“Yến Bắc.”

Lý Thanh Hồng cất thư, tay khẽ lướt qua chuôi thương, bỗng thấy đại trận rung động. Thanh niên áo đen sải bước mà đến, đáp xuống đỉnh núi.

“Thanh Hồng.”

“Huynh trưởng!”

Nhìn Lý Uyên Giao đáp xuống, Lý Thanh Hồng liền biết huynh trưởng hẳn là đã xem xét kỹ càng rồi, bèn đưa lá thư nhỏ trong tay cho hắn. Lý Uyên Giao trầm mặt xem qua, khẽ nói:

“Xuống núi gặp hắn.”

Hai người cưỡi gió xuyên qua đại trận. Lúc này, hòa thượng kia đang khiêng một cây gỗ đỏ, lấy tay làm đao, chẻ thành từng mảnh, tỉ mỉ mài giũa. Gỗ vụn đầy đất, theo gió bay đi.

Thấy một nam một nữ đáp xuống chân núi, nam tử áo đen vẻ mặt âm trầm, nữ tử áo trắng oai phong lẫm liệt. Không Hành vội vàng đặt cây gỗ lim trong tay xuống, đứng dậy chắp tay thi lễ:

“Tiểu tăng Không Hành, bái kiến hai vị đạo hữu!”

Lý Uyên Giao sắc mặt bình tĩnh, đáp:

“Tại hạ Lý Uyên Giao, nếu pháp sư có việc cần nhờ, cứ nói thẳng.”

Không Hành thi lễ, nói:

“Không dám nhận xưng hô “pháp sư”, tiểu tăng chỉ là người đi ngang qua đây, muốn xin tá túc một thời gian, làm một khách khanh.”

Lý Uyên Giao cười ha ha, nhìn đôi mắt trong veo của Không Hành, khách khí nói:

“Cao tăng xuất thân từ đại tự, nhà ta nhỏ bé, e là không chưa được cao tăng. Từ đây đi về phía đông nửa tháng đường là đến Tiêu gia, một trong những Tiên tộc, không bằng cao tăng đến đó xem sao.”

Không Hành bất đắc dĩ lắc đầu, đành phải nói:

“Tiểu tăng muốn được tu hành dưới trướng quý tộc một thời gian. Nếu có gì cần tiểu tăng, xin đạo hữu cứ việc phân phó.”

Lý Uyên Giao thấy hắn không biết điều, nhất quyết muốn ở lại, nhất thời á khẩu. Lý Thanh Hồng đứng sau nhíu mày, lên tiếng:

“Hòa thượng ngươi nếu không nói rõ ý đồ, nhà ta sao dám giữ ngươi?”

Không Hành cúi đầu, đáp:

“Tiểu tăng có kiếp nạn, ứng vào quý tộc, xin thí chủ yên tâm, tiểu tăng không tu hành thất tướng…”

Lời nói khó hiểu, Lý Thanh Hồng và Lý Uyên Giao chưa kịp hỏi thêm, liền nghe một tiếng nổ vang trời:

“Oanh!”

Mây đen từ trong trấn cuồn cuộn bay lên, tiếng kêu thét vang vọng khắp nơi. Mây đen nhanh chóng lan ra khắp trấn, từ đường lớn ngõ nhỏ mà đến, kèm theo vài tiếng cười man rợ.

Lý Uyên Giao ngực nóng ran, sắc mặt âm trầm, quát:

“Ma tu!”

Tay áo vung lên, một đạo phù lục bay ra, xé toạc bầu trời, trên không trung bùng lên ánh lửa đỏ rực. Trong nháy mắt, đại trận của Ngũ Sơn Lý gia đồng loạt mở ra, kết giới đủ màu sắc hiện ra giữa núi rừng.

Tay Lý Uyên Giao đặt lên Thanh Xích Kiếm, trong lòng dâng lên nghi ngờ. Hắn nhìn thoáng qua vẻ mặt kinh ngạc của hòa thượng, thầm nghĩ:

“Thích tu vốn giỏi tính toán, vì sao vừa lúc Không Hành đến lại có ma tu xuất hiện… Chẳng lẽ là hắn cố ý sắp đặt, vì mưu đồ nào đó!”

Nghĩ vậy, Lý Uyên Giao nghe thấy một tiếng quát lớn:

“Ha ha ha, phản ứng cũng nhanh đấy!”

Khí đen phía trước ập tới, trong màn sương mù truyền đến một giọng nói khàn đặc, từng luồng khí trắng như bông bay lượn, bóng người ẩn hiện.

Một tên ma tu áo đen bước ra, tu vi Luyện Khí đỉnh phong, chưa kịp đứng vững trước mặt Lý Uyên Giao đã vung tay đánh ra một chưởng, cười lớn:

“Tên chuột nhắt Lý Huyền Tuyên đâu? Hắn ức hiếp ta đủ rồi, hôm nay Cầu mỗ ta đến đây để đòi lại!”

Lý Uyên Giao từng nghe Lý Huyền Tuyên kể chuyện xảy ra ở phường thị, lập tức hiểu ra, trong lòng cả kinh. Hắn biết công pháp mà tên ma tu này tu luyện không tầm thường, bạch khí kia có thể ăn mòn huyết nhục, cực kỳ khó đối phó.

Thanh Xích Kiếm rời khỏi vỏ, kiếm khí sắc bén chém ra, va chạm với bạch khí, chém nát vài đạo bạch khí, nhắm thẳng mặt tên ma tu họ Cầu.

” Pháp khí Trúc Cơ?!”

Thấy pháp thuật mình sử dụng vậy mà bị phá giải, tên ma tu không những không kinh sợ mà còn vui mừng, cười ha hả, trong mắt lóe lên vẻ tham lam. Hắn vung tay đánh nát kiếm khí, cười nói:

“Quả nhiên là kiếm tiên thế gia, tu sĩ Luyện Khí cũng được dùng Trúc Cơ pháp khí, thật xa xỉ!”

Hắn vừa dứt lời, một tiếng sấm sét nổ vang:

“Ầm!”

Lý Thanh Hồng bất ngờ ra tay, Du Long thương mang theo tàn ảnh màu tím xé gió bắn ra, hung hãn đánh tới. Tên ma tu họ Cầu vội vàng tụ bạch khí trong tay, đánh một chưởng vào bên sườn thương, phát ra tiếng nổ lớn.

Chương 613: Chọn Công Pháp (2)

“Lại một món Trúc Cơ pháp khí nữa!”

Kẻ thù gặp mặt, đỏ ngầu con mắt. Lý Uyên Vân, đệ đệ của Lý Thanh Hồng, chính là chết trong tay tên ma tu này. Nàng trầm mặt không nói, dồn hết sức lực, thương pháp như nước chảy mây trôi, liên tiếp đánh lên người hắn.

Tên ma tu họ Cầu không biết phàm nhân mình tiện tay giết chết lại là đệ đệ của Lý Thanh Hồng, nhưng cũng nhìn ra hận ý trong mắt nàng, vội vàng hóa giải thế công của nàng, khinh miệt nói:

“Ngươi tưởng ta là đám phế vật do Huyết Ma Pháp Thư sinh trưởng ra sao? Lôi đình nho nhỏ, có thể làm gì được ta? Nếu ngươi thi triển pháp thuật gì đó, ta còn kiêng dè ngươi ba phần…”

Tuy nói vậy, nhưng khi đối mặt với Lý Thanh Hồng, hắn cũng có chút đau đầu. Cộng thêm Lý Uyên Giao bên cạnh cũng xông lên, hắn chỉ có thể miễn cưỡng chống đỡ, nhất thời rơi vào thế hạ phong.

Nhưng ma tu đến đây không chỉ có một mình hắn. Trong làn khói đen, lại có mấy bóng người xuất hiện, trên người đều tỏa ra ánh sáng đỏ đen, cười lớn.

“Cừu lão đại, chẳng qua chỉ là hai tên tiểu quỷ Luyện Khí tầng bảy và Luyện Khí tầng sáu, cũng làm khó được ngươi sao?”

Trong đó, một tên ma tu cầm một chiếc gương pháp khí màu đỏ, tu vi Luyện Khí tầng sáu, bay người lên, cười nói, sau đó vòng qua hỗn chiến dẫn người ba người đang giao đấu, đánh một chưởng vào Ngọc Đình Sơn.

Đại trận trên Ngọc Đình Sơn là do An gia để lại, uy lực trong số các loại trận pháp Luyện Khí chỉ thuộc loại tầm trung, lúc này giống như sóng nước gợn lăn tăn, không ngừng bị công kích.

Chùy, gương, thuẫn lớn, còn có một tên ma tu cầm theo bảo tháp hiếm thấy, đều không phải là pháp khí chuyên dùng để phá trận, nhất thời cũng chỉ có thể khiến cho đại trận gợn sóng, không thể phá vỡ.

Tên ma tu họ Cầu bị Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng giáp công, áp lực tăng mạnh, thấy vậy liền chửi ầm lên:

“Trương Hoài Đức, tên khốn kiếp! Ta ở đây liều mạng, ngươi lại đi công kích trận pháp, sao không hợp sức giết chết hai tên này trước, chia nhau chiến lợi phẩm, chẳng phải tốt hơn sao! Đúng là đồ ngu xuẩn!”

Trương Hoài Đức nhún vai, cười nói:

“Lão đại chờ chút, ta phá vỡ đại trận này rồi sẽ đến giúp ngươi!”

Ma tu xu lợi, mấy người kia cũng nhân lợi mà hợp, miếng thịt mỡ Ngọc Đình Sơn bày ra trước mắt, ai lại đi gặm hai cái xương cứng kia, chi bằng thừa dịp hắn chưa xuất thủ, chia cắt Ngọc Đình Sơn cho xong.

“Tuy rằng Lý Xích Kính cùng Lý Thông Nhai trước sau bỏ mình, nhưng danh thụ chi ảnh, ai biết Lý gia này còn cất giấu bao nhiêu thủ đoạn?”

Trương Hoài Đức thầm nghĩ, trong lòng không ngừng tính toán, hắn cười lạnh:

“Cướp chút tài vật thì thôi, nhỡ bức hai người kia quá đáng, tế ra thần thông phù lục gì đó, hay là phù kiếm ngọc lệnh, bọn tiểu ma tu như ta e rằng chết như giẫm chết một con kiến…”

Trương Hoài Đức tu hành bí thuật, cảm giác hơn người, chỉ cần nhìn thoáng qua thanh [Thanh Xích Kiếm 】trong tay Lý Uyên Giao liền thấy mi tâm lạnh toát, ý nghĩ rút lui trỗi dậy, trong lòng chỉ muốn cướp một mẻ rồi cao chạy xa bay.

Đang nghĩ ngợi, bỗng thấy xa xa dâng lên mấy đạo lưu quang, xé gió mà đến, người dẫn đầu đầu trọc sáng loáng, mình khoác áo lông, quát lớn:

“Lũ ma tu bé nhỏ, dám xâm phạm tiên sơn của ta, có muốn thử lưỡi kiếm tiên gia hay không!”

Người này chính là An Chá Ngôn, tu vi Luyện Khí tầng tám, lúc này mặt mũi đầm đìa mồ hôi, bởi vì con cháu của hắn là An Tư Minh và An Tư Nguy đang bị vây trong đại trận Ngọc Đình Sơn, hắn bất chấp tất cả, một mạch thúc giục pháp thuật đánh tới.

Trương Hoài Đức cười lạnh, tay bấm pháp quyết, một đạo huyết quang bay ra, hóa giải toàn bộ pháp thuật của đối phương:

“Buồn cười! Không hơn gì một tên phế vật!”

An Chá Ngôn tuy là Luyện Khí tầng tám, còn Trương Hoài Đức chỉ mới Luyện Khí tầng sáu, nhưng hắn tu luyện Huyết Ma Pháp Thư tinh diệu, lại am hiểu nhiều loại bí pháp, lập tức cùng An Chá Ngôn đánh ngang tay.

Lý Huyền Tuyên mặt mày nghiêm nghị, theo sát phía sau, tay cầm đại phủ, tu vi Luyện Khí tầng bảy, trang sức trên người toát ra vẻ tôn quý của đệ tử dòng chính, phía sau còn đi theo một lão hầu tu vi Luyện Khí tầng bốn, trông cũng có chút uy thế.

Mấy tên ma tu phía dưới ngươi nhìn ta, ta nhìn ngươi, cuối cùng một tên Luyện Khí tầng năm rụt rè bước ra, sau khi đỡ được vài chiêu, hắn ta lập tức cười lớn:

“Ta còn tưởng là nhân vật nào!”

Ngay sau đó, hai đạo lưu quang đáp xuống, là thúc cháu Điền gia và Từ Công Minh đến tiếp viện, ba người đều là Luyện Khí sơ kỳ, hợp sức mới miễn cưỡng cản được một tên ma tu Luyện Khí sơ kỳ khác.

Hai tên ma tu còn lại liếc nhau, thấy không thể công phá Ngọc Đình, lập tức bỏ đại trận, cùng nhau đánh úp về phía thúc cháu Điền gia.

Chương 614: Ngân Câu Linh Lôi (1)

“A Di Đà Phật!”

Không Hành bị bỏ lại trên mặt đất thở dài, thiền trượng trong tay điểm một cái, thân hình cưỡi gió mà lên, hai tay tỏa kim quang rực rỡ, ông cao giọng:

“Hai vị thí chủ hãy dừng tay, đừng tạo thêm sát nghiệt!”

Thiền trượng treo đầy vòng đồng lắc leng keng, nhanh như chớp bao phủ hai tên ma tu, từng đạo kim quang bắn ra.

Hai tên ma tu sợ hãi kêu lên:

“Pháp sư đại nhân?!”

Pháp tu khác với tiên tu, phải đạt đến cảnh giới Pháp sư mới có thể cưỡi gió, thực lực lúc này đã tương đương với Trúc Cơ trung kỳ, khiến hai tên ma tu sợ mất mật, huyết quang trên người bốc lên, vội vàng tản ra.

Nhưng kim quang chỉ đẩy lui huyết quang của bọn chúng, hai tên ma tu sững sờ, lập tức phản ứng lại, một tên cầm lá chắn lớn quát:

“Hóa ra là mượn pháp khí bay lên, ta còn tưởng là Pháp sư thật!”

Tên còn lại có khuôn mặt khá giống với hắn cũng gào lên:

“Ngu xuẩn! Đại nhân đang nói chuyện với ngươi bằng tiếng Quan Thoại đấy!”

Hai người gào thét ầm ĩ, Không Hành ngẩn người, híp mắt nhìn kỹ, kinh ngạc nói:

“Người Triệu Quốc?”

Hai tên ma tu lại xông lên tấn công, Không Hành vội vàng giơ thiền trượng lên đỡ, bị đánh lui về phía sau, tên cầm thuẫn lại nói:

“Dừng alji! Không được bất kính với Phật gia!”

Tên cầm bảo tháp không nói gì, nhưng lực đạo trong tay cũng giảm đi vài phần, Không Hành vốn chỉ có thể miễn cưỡng chống đỡ một người, lúc này lại bị ép liên tục lùi bước, giằng co với hai tên ma tu.

“Hai tên phế vật!”

Trương Hoài Đức nghe rõ mồn một, nhịn không được mắng, hắn đánh cho An Chá Ngôn liên tục bại lui, tu sĩ họ Cầu bên kia càng đánh càng hăng, nhưng vẫn không thể thoát khỏi vòng vây của Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng.

Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng vốn ít khi phối hợp, lúc đầu còn có chút lúng túng, nhưng càng đánh càng ăn ý, lôi pháp của Lý Thanh Hồng phá tà ma, kiếm khí của Lý Uyên Giao sắc bén vô cùng, ưu thế dần nghiêng về phía bọn họ.

Tu sĩ họ Cầu có lòng mà không có sức, công pháp của hắn vốn chuyên dùng để phá pháp khí và thân thể người khác, nhiều năm qua chưa từng thất bại, nào ngờ hôm nay lại gặp phải hai người tu vi Luyện Khí nhưng lại sử dụng pháp khí Trúc Cơ, hoàn toàn không thể ăn mòn, khiến hắn vô cùng xấu hổ.

Hắn đảo mắt nhìn xung quanh, thấy phe mình đang chiếm ưu thế, liền an tâm hơn vài phần, hắn cười lạnh nói:

“Cho dù vậy thì đã sao, Thương Cương kiếm khí cũng chỉ là tầm thường, đừng hòng phá được pháp thuật của ta!”

Vừa dứt lời, ba đạo lưu quang đáp xuống, là Tiêu Quy Loan, Đậu phu nhân và vị khách khanh mới đến Lý Thất Lang.

Lý Thất Lang tu vi Luyện Khí tầng ba, tướng mạo chất phác, thành thật đi theo phía sau, Tiêu Quy Loan đảo mắt nhìn một vòng, quyết đoán nói:

“Cứu thúc cháu Điền gia trước!”

Thúc cháu Điền Trọng Thanh tu luyện công pháp tầm thường, lại không có pháp khí và pháp thuật cao cấp, bị tên ma tu kia đánh cho liên tục bại lui, tình thế vô cùng nguy hiểm.

Điền Trọng Thanh trúng một chùy của đối phương, lục phủ ngũ tạng như bị thiêu đốt, miệng phun máu tươi, sắc mặt đỏ bừng, hai tay run rẩy, miễn cưỡng nói:

“Đa tạ!”

Ba người gia nhập chiến đấu, cục diện lập tức xoay chuyển, Tiêu Quy Loan tu luyện tam phẩm công pháp của Tiêu gia, pháp khí Trường Lăng trong tay cũng có uy lực bất phàm, mọi người hợp sức đánh cho tên ma tu kia phải kêu cứu.

Trương Hoài Đức thấy vậy, không nhịn được nữa, hắn đánh văng An Chá Ngôn, giơ cao huyết sắc Doanh Giám Tử, ngưng tụ pháp lực, một đạo hồng quang chói mắt.

“Oanh!”

Một đạo tử sắc thiểm điện xé gió mà đến, đánh tan hồng quang.

Thì ra Ô Ma Lý từ Đông Sơn Việt xa xôi cũng đã chạy tới, hắn tu vi Luyện Khí tầng bốn, khống chế lôi điện, gia nhập hỗ trợ An Chá Ngôn.

Trương Hoài Đức thầm kêu không ổn, An Chá Ngôn được lôi điện phá tà gia trì, thế thủ vốn yếu ớt bỗng chốc vững chắc, càng thêm khó công phá.

“Chương Mục Đồng! Ngươi còn đứng ngây ra đó làm gì!”

Bị Trương Hoài Đức quát lớn, Chương Mục Đồng đang đè ép Lý Huyền Tuyên và lão hầu cũng cuống lên, hắn thi triển một loạt pháp thuật, huyết quang chớp động.

Lý Huyền Tuyên tuy bị thương, miệng phun máu tươi, nhưng vẫn cắn răng chống đỡ, ngược lại Chương Mục Đồng lại sơ hở, bị lão hầu sau lưng đánh lén một gậy, khiến Trương Hoài Đức tức giận mắng “ngu xuẩn”.

Lý Thanh Hồng thấy tình hình đã ổn định, liếc mắt nhìn huynh trưởng, Lý Uyên Giao hiểu ý, rút kiếm xông lên, Lý Thanh Hồng bấm pháp quyết, một luồng tử quang bay ra.

“Tử Phù Nguyên Quang bí pháp!”

Đây là một trong hai bí pháp của Tử Lôi Bí Nguyên Công, vốn đã thất truyền danh tự, Lý Thanh Hồng nghiên cứu nhiều năm, dần dần nắm giữ được tinh túy, bèn tự mình đặt tên.

Nàng khép hai tay, nhẹ nhàng xoa nắn, ngưng tụ ra một luồng tử quang nồng đậm, sau đó vẽ bùa chú trên không trung.

Tu sĩ họ Cầu thấy vậy, sợ hãi kêu lên:

“Con mụ này điên rồi! Trương Hoài Đức! Ngươi còn chờ gì nữa!”

Trương Hoài Đức sắc mặt âm trầm, vuốt ve áo bào, ống tay áo không gió tự bay, huyết quang bừng bừng từ cơ thể hắn tỏa ra, trầm giọng nói:

“Chư vị đạo hữu! Cùng ta hộ pháp!”

Chương 615: Ngân Câu Linh Lôi (2)

Ma tu họ Cầu thấy bộ dáng Trương Hoài Đức, trong lòng cũng chẳng biết được người này rốt cuộc có bao nhiêu bản lĩnh, âm thầm nghĩ:

“Đều là từ chỗ Địch Phất lão tổ nhận mệnh mà đến, cũng không biết kẻ này rốt cuộc có thủ đoạn gì, chỉ là nhìn bộ dáng lão tổ, tên này hơn phân nửa còn có chút bối cảnh, có lẽ có phương pháp phá địch gì đó!”

Hắn đành nghiến răng, song chưởng đẩy ra, khí trắng cuồn cuộn, cứng rắn tiếp lấy lôi phù Lý Thanh Hồng quát lớn đánh ra, giữa hai chưởng phát ra thanh âm va chạm chói tai như muốn hủy thiên diệt địa, tựa như cầm củ khoai lang bỏng tay, cố hết sức đẩy ra.

“Oanh!”

Tử Phù Nguyên Quang bí pháp này của Lý Thanh Hồng có thể nói là pháp thuật phẩm giai cao nhất hiện thời của Lý gia, Tam tông Thất môn đối với pháp thuật quản khống cực kỳ hà khắc, Lý gia ngoại trừ pháp này chẳng còn bí pháp nào nhập phẩm, lúc này ở trước mặt ma tu họ Cầu nổ tung, tử điện cuồn cuộn, khói trắng ngút trời.

“A!”

Tên ma tu kia kêu lên một tiếng đau đớn, hai tay cháy đen, còn chưa kịp định thần, giữa màn khói lại hiện lên một đạo kiếm quang chói lọi, nhắm thẳng cổ họng hắn chém tới, ma tu họ Cầu bất đắc dĩ phải đưa tay lên đỡ.

“Phập!”

Pháp thuật của hắn bị lôi phù của Lý Thanh Hồng phá giải, Thanh Xích Kiếm lại là pháp khí Trúc Cơ, kiếm quang lóe lên liền chém xuống năm ngón tay, từng ngón rơi xuống đất, máu tươi phun ra như suối, hai mắt hắn đỏ ngầu, gầm lên:

“Trương Hoài Đức! Ngươi đường đường chưởng môn mà lại dùng ám tiễn! Cầu Tịch ta hôm nay không chơi với ngươi nữa!”

Hào quang trong tay Trương Hoài Đức càng lúc càng rực rỡ, Lý Uyên Giao đã nắm chặt lá bùa Trúc Cơ cuối cùng của gia tộc, tay kia khống chế Thanh Xích Kiếm, nhìn chằm chằm Trương Hoài Đức.

Theo ánh mắt sắc bén của Lý Uyên Giao, Trương Hoài Đức chỉ cảm thấy mi tâm đau nhói, nhưng hắn vẫn giữ nét mặt trầm tĩnh, lạnh lùng nói:

“Tiểu bối! Để ngươi mở rộng tầm mắt, kiến thức bí pháp của bổn tọa!”

Lời vừa dứt, mấy tên ma tu còn lại đều phấn chấn, chỉ chờ hắn ra tay, liền thấy pháp kính nhuốm máu trong tay hắn giơ cao, bên cạnh hiện ra năm chiếc nhẫn ngọc, Trương Hoài Đức trầm giọng nói:

“Thượng Hạo từ bi, truyền đạo thập phương tùng lâm, hạ minh u u, vấn pháp tứ hải thái hư… Lĩnh Huyết Ngự Hư Độn Pháp, khởi!”

Dứt lời, pháp kính trong tay hắn loé sáng, thân hình hóa thành một đạo huyết quang, chỉ lớn bằng nắm tay, kéo theo cái đuôi đỏ rực dài ngoằng, trong nháy mắt đã bay xa.

Trên sân bỗng chốc yên tĩnh như tờ, lũ ma tu còn chẳng kịp chửi rủa, tên bị đám người Lý gia vây công kia vốn đã muốn chạy trốn từ lâu, lại biết rõ bản tính Trương Hoài Đức, lúc này phản ứng nhanh nhất.

“Rắc!”

Lợi dụng lúc mọi người lơ là, hắn liếc nhanh một cái, một chùy đánh vỡ pháp lực hộ thuẫn của Điền Hữu Đạo yếu nhất, đánh trúng ngực lão, tiếng xương cốt gãy vụn vang lên thật đáng sợ.

“Sư thúc!”

Tiếng kêu thảm thiết của Điền Trọng Thanh vang vọng, thân hình Cầu Tịch khẽ động, độn quang màu máu cuồn cuộn, bất chấp lôi quang của Lý Thanh Hồng đánh lên người, bay về hướng ngược lại với Trương Hoài Đức.

Huynh muội Lý Uyên Giao sao chịu buông tha, vội vàng cưỡi gió đuổi theo, nào ngờ Cầu Tịch lại đụng phải Từ Công Minh đang điều khiển pháp khí.

Từ Công Minh vốn đang ung dung đánh với tên ma tu kia, thấy Cầu Tịch bay tới, hai mắt hắn sáng rực, thầm nghĩ:

“Nếu chặn hắn lại được, chẳng phải là lập công lớn sao!”

Nghĩ vậy, Từ Công Minh liền điều khiển pháp khí chắn đường, hắn vốn là người dùng đao, chỉ là gia tộc không có truyền thừa, ngay cả đao khí cũng chưa từng luyện thành, chỉ có thể thúc giục thai tức pháp khí Thanh Ô Đao bay ra.

Cầu Tịch nổi giận, không ngờ con kiến hôi ngày xưa mình có thể một chưởng đánh chết nay cũng dám cản đường, quát lớn:

“Tiểu tử to gan!”

Hắn không chút do dự, phun ra một luồng bạch khí, tựa khói tựa sương, trong nháy mắt đã đánh nát pháp khí của Từ Công Minh, luồng bạch khí kia phá hủy pháp khí xong vẫn chưa tan, đánh thẳng vào mặt Từ Công Minh.

Máu thịt trên mặt Từ Công Minh tan rã, hắn thậm chí còn không giữ được gió dưới chân, kêu lên một tiếng thảm thiết rồi rơi xuống, Đậu phu nhân vội vàng bay tới đỡ lấy, giúp hắn hóa giải tà khí trên mặt.

Huynh muội Lý gia không rảnh lo nhiều, tiếp tục cưỡi gió đuổi theo, An Chá Ngôn bị Trương Hoài Đức đánh cho uất ức, lúc này rảnh tay, liền quay lại chặn đường tên ma tu Luyện Khí sơ kỳ cầm chùy kia.

Hắn và Điền Hữu Đạo có giao tình sâu đậm, lúc này hai mắt đỏ ngầu, quát lớn:

“Cẩu tặc! Chết đi!”

An Chá Ngôn tu vi Luyện Khí tầng tám, một chưởng đánh bật tên ma tu kia lui về phía sau, chiếm thế thượng phong, tên ma tu kia ngay cả gió cũng không thể cưỡi, bị một chưởng đánh cho hộc máu.

“Ầm!”

Mọi người hợp lực, chẳng mấy chốc đã đánh cho tên ma tu kia thành một đống thịt nát, sau đó lại thi triển hỏa thuật thiêu rụi.

Chương 616: Xá Lợi

Điền Trọng Thanh ôm thi thể thúc thúc đáp xuống đất, Điền Hữu Đạo đã tắt thở từ lâu, ngực bê bết máu, sắc mặt tái nhợt.

Một chùy kia đánh trúng tim lão, khiến hai mắt lão trợn ngược, xung quanh tím tái, lại thêm lúc ngã xuống đất không biết gãy mất bao nhiêu khúc xương, vị trưởng lão xưa nay nghiêm khắc nay nằm im lìm trong lòng sư điệt, máu loang lổ khắp mặt đất.

Bên kia, một tên ma tu đang vây công Không Hành bỗng kêu lên:

“Huynh đệ! Tên họ Trương chạy rồi!”

“Mẹ kiếp! Rút lui!”

Hai tên này vốn là đến cho có lệ, đánh với Không Hành một cách uể oải, lúc này còn giả vờ cáo lỗi với Không Hành một tiếng rồi chạy trốn.

Tên ma tu cuối cùng là Chương Mục Đồng là xui xẻo nhất, hắn vừa mới cưỡi huyết phong lên thì đã bị lôi điện của Ô Ma Lý đánh cho rơi xuống, hắn làm sao có ma công thâm hậu như Cầu Tịch, thử bay lên hai ba lần đều không được, đám người Lý gia ùa lên tấn công, thi triển đủ loại pháp khí.

Pháp khí và pháp thuật đủ màu sắc bay tới tấp nập, bị pháp thuật của Pháp Châu trong tay hắn cản lại, may mà Ô Ma Lý bay lượn xung quanh, thỉnh thoảng lại đánh tan huyết phong của Chương Mục Đồng, khiến hắn không thể chạy thoát.

Chương Mục Đồng chỉ kiên trì được thêm vài chục hơi thở so với tên ma tu Luyện Khí kia, trong lúc giãy dụa liều chết đánh bị thương ba người, sau đó bị chém thành mấy khúc, thiêu rụi bằng hỏa diễm và lôi điện, chẳng mấy chốc đã bỏ mạng.

Mọi người lần lượt đáp xuống đất, huynh muội Lý Uyên Giao cũng cưỡi gió trở về, sắc mặt Lý Uyên Giao âm trầm, hai tay trống trơn.

Tên Cầu Tịch kia thật quả quyết, vừa chạy trốn vừa thi triển đủ loại bí thuật hi sinh bản thân, từ ngũ tạng lục phủ cho đến tứ chi ngũ quan, mặc dù hai người bọn hắn có Việt Hà Thoan Lưu Bộ, nhưng thân pháp này mạnh về né tránh, cuối cùng vẫn để hắn chạy thoát.

Càng lúc càng xa khỏi gia tộc, hai người e ngại có mai phục, không dám đuổi theo nữa, đành ngậm ngùi trở về.

“Gia chủ…”

Chúng tu đều bị thương nhẹ nặng khác nhau, Lý Huyền Tuyên và Điền Trọng Thanh là bị thương nặng nhất, Lý Huyền Tuyên được khỉ con đỡ dậy, sắc mặt tuy trắng bệch nhưng vẫn ổn, còn Điền Trọng Thanh chỉ biết ôm thi thể sư thúc, cúi đầu rơi lệ.

Từ Công Minh đã hôn mê bất tỉnh từ lâu, nửa khuôn mặt chỉ còn lại xương trắng, nhìn thật ghê rợn, Cầu Tịch tuy bị thương, nhưng pháp khí của Từ Công Minh cũng giúp hắn đỡ được một phần, nên ngoài việc dung nhan bị hủy, thì cũng không bị thương quá nặng.

Trong số các vị khách khanh, Lý Thất Lang và An Chá Ngôn là bị thương nhẹ nhất, đang ở lại chăm sóc mọi người, Từ Công Minh hôn mê, Đậu phu nhân ôm lấy Lý Huyền Tuyên trông càng già nua hơn, nhìn như hai mẹ con.

“Điền trưởng lão tạ thế rồi!”

Mọi người đang khoanh chân điều dưỡng, Tiêu Quy Loan bước đến, nhẹ nhàng cất tiếng.

Cữu công Điền Hữu Đạo nằm trên đất như bùn nhão, Lý Uyên Giao siết chặt lá bùa Trúc Cơ trong tay áo, không nhìn sắc mặt Điền Trọng Thanh, chỉ để Lý Thanh Hồng tới an ủi, còn mình thì ôm kiếm đứng im.

Nửa canh giờ sau, trời sẩm tối, Lý Thất Lang đã thu dọn xong hai túi trữ vật, mang đến đưa cho Lý Uyên Giao. Mọi người lại gần, an ủi Điền Trọng Thanh vài câu rồi cáo lui, để lại hắn một mình thẫn thờ.

Không Hành lặng lẽ tiến đến, tay nắm cây thiền trượng, những chiếc vòng đồng khẽ va vào nhau, phát ra tiếng leng keng. Lý Uyên Giao trong lòng ngổn ngang trăm mối, sự nghi kỵ dành cho Không Hành vẫn còn đó, hắn chỉ khẽ cụp mắt xuống, nói:

“Đa tạ đại sư ra tay tương trợ.”

Không Hành khẽ lắc đầu, tiến đến bên thi thể mềm oặt của Điền Hữu Đạo, miệng lẩm nhẩm vài tiếng như đang siêu độ. Điền Trọng Thanh bất chợt ngẩng phắt dậy, gào khóc thảm thiết, rồi quay sang mắng:

“Tên trọc đầu thối tha… Sao ngươi không chết quách đi cho rồi!”

Không Hành không hề tức giận, lùi lại mấy bước, chắp tay hướng về phía Lý Uyên Giao, ôn tồn nói:

“Tiểu tăng sẽ ở lại tu hành tại tiểu đảo giữa hồ. Nếu gia tộc có việc cần, cứ đến đó tìm ta.”

Nói đoạn, Không Hành liền cưỡi gió mà đi. Những người còn lại im lặng một lúc, sau đó cũng lần lượt cáo lui. Ánh hoàng hôn đỏ rực như máu nhuộm đỏ cả khoảng rừng. Lý Thanh Hồng dịu dàng an ủi Điền Trọng Thanh vài câu. Hắn gạt nước mắt, bế thi thể Điền Hữu Đạo lên, hướng Lý Uyên Giao khấu đầu tạ lỗi rồi cũng theo đó rời đi.

Trong rừng chỉ còn lại vài người trung tâm của Lý gia. Lý Uyên Giao đứng chôn chân tại chỗ. Lý Huyền Tuyên ho khan hai tiếng, đưa tay quệt vệt máu trên khóe miệng, nói:

“Quyết định của huynh không sai.”

Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, siết chặt thanh Thanh Xích Kiếm trắng muốt trong tay, đáp:

“Ta hiểu, ta cầm thanh kiếm này, phải lấy lợi ích của gia tộc làm trọng, dù có phải chịu oan ức cũng cam lòng.”

…

Điền Hữu Đạo là em trai của Điền Vân, cậu ruột của Lý Huyền Phong và Lý Cảnh Điềm, cũng là bậc trưởng bối trong Lý gia. Lão khó khăn lắm mới đột phá Luyện Khí, vậy mà lại chết thảm dưới tay lũ ma tu.

Tang lễ được tổ chức đơn giản. Trên linh đường, ngoài người trong dòng chính của Lý gia và họ hàng nhà Điền gia ra, những người khác chẳng mấy ai tỏ vẻ đau buồn, thậm chí còn có kẻ âm thầm mừng thầm.

Trận chiến đó, bọn họ đã giết chết được hai tên ma tu, trong đó có một tên Luyện Khí trung kỳ, thu được rất nhiều chiến lợi phẩm. Các tu sĩ Luyện Khí ai nấy đều phấn khởi, mong chờ được chia phần, đâu còn tâm trí nào mà thương xót cho Điền Hữu Đạo.

Chương 617: Hai món linh khí (1)

Lê Kính trấn, chính điện.

Chính điện là nơi gia chủ Lý Uyên Bình thường ngày xử lý công việc, cũng là trung tâm quyền lực của Lý gia. Lúc mới xây dựng, nó cũng khá khang trang, nhưng giờ đã xuống cấp nhiều, những bậc thang lát gạch xanh đã mòn nhẵn.

Lý gia có tiếng tiết kiệm, nên Lý Uyên Bình cũng chẳng buồn cho người tu sửa, cứ thế mà dùng tạm. Hôm nay, người ngồi trên ghế chủ tọa là Lý Uyên Giao, y vận bạch y, trước mặt là hai túi trữ vật.

Tu sĩ Luyện Khí bình thường chỉ mang theo bên mình khoảng mười viên linh thạch, tổng giá trị tài sản cũng chỉ vào khoảng ba, bốn mươi viên. Vậy mà hai tên ma tu kia, chỉ riêng linh thạch thôi đã có tới bốn mươi sáu viên. Ngay cả Lý gia muốn gom một lúc chừng ấy linh thạch cũng phải tốn công sức.

Ngày hôm đó, có mười một tu sĩ tham gia vào trận chiến. Trừ năm người là người nhà họ Lý, thì còn lại sáu người. Trong đó, Từ Công Minh và Điền Trọng Thanh đều là Luyện Khí sơ kỳ, bị thương nặng, nhưng lập được nhiều công lao, nên mỗi người được chia ba viên. Lý Thất Lang được chia hai viên.

Lão Hầu Luyện Khí trung kỳ và Ô Ma Lý mỗi người được chia bốn viên. An Chá Ngôn là Luyện Khí hậu kỳ, được chia sáu viên. Mười viên được trích ra để cho Điền Hữu Đạo, số còn lại, tổng cộng mười tám viên được sung vào công quỹ.

Vài tên khách khanh khác họ vui mừng khôn xiết, vội vàng tiến lên nhận phần, miệng liên tục cảm tạ. Từ Công Minh bị hủy dung, nhưng dường như không hề tỏ ra tiều tụy, hắn đeo mặt nạ che đi nửa khuôn mặt, cười toe toét.

Đến lượt Điền Trọng Thanh tiến lên nhận mười ba viên linh thạch, Lý Uyên Giao lại lấy ra mấy bình đan dược tặng thêm, rồi nhẹ nhàng hỏi:

“Cữu công mất đi, số linh thạch này sẽ do con trai độc nhất của ông ấy là Điền Vinh thay mặt tiếp nhận sao?”

Điền Trọng Thanh đã lấy lại bình tĩnh, cung kính đáp:

“Bẩm gia chủ, Điền Vinh từ nhỏ đã thích hành hạ nha hoàn, ngày phụ thân mất, hắn ta còn uống rượu say khướt, đến tận canh ba bị đám nha hoàn dùng trâm đâm chết. Có lẽ, số linh thạch này nên giao cho cháu đích tôn Linh Khiếu Tử Điền Lăng tiếp nhận.”

“Ồ.”

Cả đám khách khanh khác họ đều không tỏ vẻ gì là ngạc nhiên, trên mặt ai nấy đều lộ rõ vẻ khó hiểu.

Tên tiểu tử Điền Vinh kia vốn chẳng ra gì, không những không biết điều, mà còn gây thù chuốc oán khắp nơi, đến cả Sơn Việt Vương Lý Ký Man cũng muốn lột da rút gân hắn. Nhờ có Điền Hữu Đạo hết lòng che chở, hắn mới sống yên ổn đến ngày hôm nay.

Bây giờ Điền Hữu Đạo vừa mới qua đời nửa tháng, Điền Vinh đã chết thảm, có thể coi như là hắn ta tích đức lúc sống. Còn việc hắn ta chết như thế nào, có thảm hay không, thì chẳng ai muốn bận tâm, ngay cả Điền Trọng Thanh cũng vậy.

Lý Uyên Giao vuốt râu, thở dài nói:

“Cữu công không còn, đứa trẻ kia cũng đáng thương, cứ đưa nó lên núi tu hành, mọi chi phí sau này, chủ mạch sẽ lo liệu.”

“Vâng!”

Điền Trọng Thanh cúi đầu vâng dạ. Đám khách khanh khác họ lần lượt cáo lui, tiếng cười nói rôm rả vang lên, cả bọn kéo nhau đi về phía quán rượu trong trấn.

Lý Thanh Hồng đứng bên cạnh, chứng kiến mọi chuyện, nàng hiểu rõ, hành động vừa rồi của Lý Uyên Giao vừa là bù đắp, vừa là thăm dò. Trong lòng nàng dâng lên một tia khó chịu, bèn lên tiếng:

“Có cần phải cho người báo tin cho Cảnh Điềm cô cô hay không?”

“Ta đã cho người đi rồi.”

Lý Uyên Giao đáp, sau đó cất đống công pháp và binh khí trên bàn đi, cầm lấy pháp khí đại chùy và viên minh châu lên xem xét. Cả hai món đồ này đều là pháp khí luyện khí hạ phẩm, chiếc đại chùy không có gì đặc biệt, có thể bán đi.

“Còn viên Hồng Dứu Châu này là một pháp bảo không tồi, phù văn bên trong khá cao thâm, có thể tạo ra pháp quang hộ thể, cho con cháu đời sau dùng cũng được.”

Hắn khẽ xoay cổ tay, viên minh châu lập tức phát ra những tia sáng đỏ rực, luồng năng lượng phân giải không ngừng chảy. Lý Uyên Giao tính toán một chút, uy lực của nó có thể hóa giải được phần lớn pháp thuật của tu sĩ Luyện Khí sơ kỳ.

“Hay là gọi nó là…”

Lý Uyên Giao đang suy nghĩ xem nên đặt tên cho nó là gì, thì Lý Thanh Hồng sợ hắn lại đặt ra cái tên gì mà Hồng Quang Châu, Xích Quang Châu, bèn vội vàng nói:

“Ta thấy viên minh châu này được chế tác từ men hồng, lại được khắc thêm nhiều loại phù văn, trông như ráng chiều nơi chân trời, chi bằng gọi nó là Vãn Hồng Châu.”

Lý Uyên Giao khựng lại, suy nghĩ một lúc rồi gật đầu:

“Được, vậy đưa nó cho Hi Tuấn vậy.”

Số còn lại chủ yếu là linh thảo và pháp khí thai tức, không biết tên này đã cướp được từ đâu, tổng cộng cũng đáng giá khoảng mười viên linh thạch. Số linh thảo và thai tức pháp khí trong kho vừa hay đã được Lý Uyên Giao bán hết, hắn liền cất số này vào kho.

Gom góp linh thạch trên người, cuối cùng cũng được một trăm hai mươi viên. Lý Uyên Giao đưa số linh thạch cho Lý Thanh Hồng, thở phào nhẹ nhõm nói:

“Làm phiền muội tử đi Viên gia một chuyến.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, Lý Uyên Giao chần chờ một hồi, lại lấy ra tiên giám màu xám xanh, cung kính giao vào tay nàng, lại lấy ra phù lục Trúc Cơ, mở miệng nói:

“Chỉ e Trương Hoài Đức và Cầu Tịch mưu đồ bất chính, mai phục trên đường, vẫn nên mời pháp giám đi một chuyến, phòng ngừa bất trắc.”

Nhìn Lý Thanh Hồng cưỡi gió bay đi, Lý Uyên Giao rốt cuộc thở phào nhẹ nhõm, tính toán thời gian, lấy ra một viên Ngọc Nha Đan, lẩm bẩm:

“Lập tức bế quan, đột phá Luyện Khí tầng tám!”

Nói xong, hắn cưỡi gió trở về Ô Đồ sơn, thấy Tiêu Quy Loan cười tươi đứng ở trong viện, nhướng mày nhìn sang. Lý Uyên Giao còn đang nghi hoặc, nàng đã chớp mắt phượng, cười nói:

“Lại phải nghĩ tên rồi!”

Hai người là vợ chồng nhiều năm, vốn rất ăn ý, thấy Tiêu Quy Loan vuốt ve bụng, hắn lập tức hiểu ra.

“Cái gì!?”

Chương 618: Hai món linh khí (2)

Lý Uyên Giao mừng rỡ vô cùng. Hắn khi còn là tu sĩ Thai Tức đã có một đứa con trai, sau đó vợ chồng cùng thăng cấp Luyện Khí, cơ hội có con càng thêm mong manh, liền không trông mong nữa, chỉ coi chuyện này là thú vui khuê phòng.

Nào ngờ Tiêu Quy Loan lại mang thai, hắn cười ha hả, ôm thê tử hôn hai cái, đáp:

“Cũng không biết là con trai hay con gái, đứa nhỏ này tới thật là trễ.”

Vợ chồng ân ái một hồi, tâm tình Lý Uyên Giao vui vẻ, bế quan đột phá.

Viên gia.

Lý Thanh Hồng đến Viên gia ở Khuẩn Lâm Nguyên của. Viên gia phái một hậu bối ra tiếp đón, nhưng uy thế Lý Thanh Hồng quá lớn, kẻ đó không dám nhiều lời, chỉ như chim cút rụt rè đứng một góc.

Giao linh thạch cho Viên Hộ Viễn xong, với Lý Thanh Hồng mà nói, đây chỉ là một chuyến đi bình thường. Pháp giám màu nâu xanh trong lòng nàng bỗng nhiên sáng lên, thần thức Lục Giang Tiên bay ra, bao phủ toàn bộ phía bắc Khuẩn Lâm Nguyên.

Thần thức lướt qua các ngọn Tiên phong lớn nhỏ, phần lớn là nơi ở của các tiểu tộc tu sĩ Thai Tức do Viên gia quản lý, chủ phong của Viên gia không ở đây, nhưng vẫn có hàng chục môn công pháp hiện ra.

‘Luyện đan, luyện khí bí yếu mỗi loại một bộ, công pháp Thai Tức bảy bộ, công pháp Luyện Khí năm bộ, công pháp Trúc Cơ hai bộ…’

Khuẩn Lâm Nguyên là vùng đất bị đại thế gia khống chế hơn trăm năm, công pháp được phân chia rất tỉ mỉ, không như Vọng Nguyệt hồ chỉ có công pháp Thai Tức hoặc là công pháp Trúc Cơ. Khuẩn Lâm Nguyên có cả công pháp Luyện Khí và Trúc Cơ, hẳn là thủ đoạn khống chế các tiểu tộc của Viên gia.

Lục Giang Tiên tiện tay cất những công pháp Thai Tức và Luyện Khí này, coi như tài liệu nghiên cứu sau này, sau đó lấy ra hai bộ công pháp Trúc Cơ:

‘Một bộ là công pháp hệ Thủy tam phẩm 《 Thương Giang Vấn Nguyên Quyết 》, một bộ là công pháp hệ Hỏa tứ phẩm 《 Trĩ Hỏa Trường Hành Công 》.’

《 Thương Giang Vấn Nguyên Quyết 》 tu thành đạo cơ là 『 Hận Giang Khứ 』, là đạo tham với 『 Hạo Hãn Hải 』, cả Tiêu gia và Viên gia đều có người tu luyện, là một môn công pháp không tệ, khá thần diệu.

Còn 《 Trĩ Hỏa Trường Hành Công 》 tứ phẩm, Thải Khí Quyết đã thất truyền do thiên địa biến đổi, xem ra là truyền thừa của một tiên môn ở phương Nam, sử dụng [Trường Hành Trĩ Hỏa 】.

“Xem ra trên địa bàn Viên gia cũng có không ít tu sĩ Trúc Cơ, tu luyện đủ loại công pháp khác nhau, lợi dụng chỗ huyền diệu của tiên cơ kiến tạo nên không ít nơi tu luyện…”

Thần thức lướt qua tiên động, hỏa mạch, bảo địa trên các ngọn núi, Lục Giang Tiên âm thầm gật đầu. Quả nhiên những đại tộc hùng cứ một phương trăm năm đều cất giấu không ít thứ tốt, Lý gia mới vươn lên không lâu, so ra vẫn kém hơn nhiều.

Thu hoạch lần này coi như không tệ, Lục Giang Tiên trở lại pháp giám. Theo Lý Thanh Hồng bay đến gần Lý gia, tầm nhìn trên Vọng Nguyệt hồ dần hiện ra rõ ràng…

“Thì ra ma tu tấn công toàn bộ Vọng Nguyệt hồ…”

Ven bờ Vọng Nguyệt hồ đâu đâu cũng là huyết quang, ngay cả địa bàn của Trúc Cơ Sơn Việt và Hạ đạo nhân cũng xuất hiện huyết quang, nhưng những tu sĩ Trúc Cơ này không hề có phản ứng, vẫn an tĩnh tu luyện trong núi.

“Xem ra ma tai đã thông qua với đám tu sĩ Trúc Cơ này, hoặc là đã phái người đến cảnh cáo… Thanh Trì tông náo loạn như vậy, để ma tu hoành hành khắp nơi, rốt cuộc đang mưu đồ điều gì…”

…

Quận Mật Lâm.

Quận Mật Lâm là vùng đất màu mỡ, núi rừng không nhiều, tổng cộng chỉ có tám chín ngọn núi nhỏ, trong đó địa mạch của năm ngọn núi rậm rạp nhất là hùng hậu nhất, linh khí cũng nồng đậm nhất. Trên núi có rất nhiều động phủ, lui tới đều là những tu sĩ trẻ tuổi tu vi Thai Tức và Luyện Khí sơ kỳ.

Trong quận ngày thường phồn hoa náo nhiệt, giờ đây đường xá vắng tanh, pháp quang trên không trung va chạm với ma khí, huyết khí, tạo nên những tiếng nổ vang trời. [Ngọc Yên Sơn 】 gào thét lao đi, khiến vô số ma tu kêu rên thảm thiết.

Úc gia tuy được truyền thừa Tưởng gia, nhưng không có pháp thuật nào lợi hại, bí pháp của tổ sư Tưởng gia đã thất truyền từ lâu, chỉ còn lại một đống ngọc giản không cách nào lĩnh hội, chỉ có thể dựa vào pháp khí chống địch.

Úc Mộ Cao nhìn tộc nhân bên cạnh ngày càng ít, tính toán một chút, ma tu trước mặt chỉ còn sáu tên, không cách nào công phá đại trận của Úc gia, bèn trầm giọng nói:

“Không cần lãng phí thời gian nữa, rút lui về đại trận!”

Hắn là tu sĩ Luyện Khí hậu kỳ, tu vi cao nhất trong tộc, tuy không am hiểu đấu pháp, nhưng có [Ngọc Yên Sơn 】 gia trì, cũng coi như một đối thủ mạnh.

Lúc này, hắn mang theo tộc nhân trung thành và một số tán tu do hắn tự mình bồi dưỡng nghênh chiến ma tu. Bọn hắn trái phải tiếp ứng, lợi dụng điểm yếu tham lam của ma tu, lần lượt đánh tan, tuy thực lực yếu hơn, nhưng vẫn đánh đâu thắng đó.

Chương 619: Ngũ Quân Quan Chung (1)

Úc Mộ Cao đã dùng hết hai lá bùa Trúc Cơ, thấy phần lớn ma tu đã bị thương thối lui, bảo vệ được phần lớn thành trì của quận Mật Lâm, tiếp tục chiến đấu cũng không còn ý nghĩa, liền nảy lòng lui về, cưỡi gió bay về phía núi.

Nhưng khi sắp đáp xuống núi, hắn lại bị đại trận ngăn cản. Tộc nhân trung thành phía sau xôn xao, Úc Mộ Cao ngẩn người, trong lòng hoảng hốt, thầm nghĩ:

“Trận bàn trong nhà đã lưu lại ấn ký của ta, sao ta lại không vào được?”

Trong lòng lo lắng, hắn chợt có dự cảm chẳng lành, vội vàng hô lớn:

“Mau mở trận!”

Tu sĩ Úc gia trấn giữ đại trận là con trai của hắn, Thất công tử Úc Thành Nghi, tuổi còn trẻ, nghe thấy tiếng cha, sợ tới mức run rẩy, vội vàng định mở trận, lại có mấy trưởng lão bước ra, trong tay cầm trận bàn, lớn tiếng nói:

“Gia chủ có ấn ký linh thức, sao lại không vào được trận! Nhất định là ma tu giả mạo!”

Úc Thành Nghi tính tình nhu nhược, do dự một chút, lập tức bị lời nói của bọn họ áp chế. Nghe những lời lẽ đầy uy nghiêm của trưởng lão, đừng nói mở trận, hắn thậm chí không dám động vào trận bàn.

Úc Mộ Cao ở bên ngoài lại gọi:

“Thành Nghi, mau mở trận!”

Nhưng tiếng gọi của hắn lại bị đại trận ngăn cách. Tuy không nhìn thấy mấy tên trưởng lão kia, nhưng Úc Mộ Cao lập tức hiểu ra mọi chuyện, đau đớn kêu lên:

“Không ngờ ta lại chết trong tay đám tiểu bối này!”

Trong trận.

Bên ngoài ma khí cuồn cuộn, tiếng kêu thảm thiết không ngừng vang lên. Mấy tên tu sĩ Úc gia trong trận run lẩy bẩy, nhìn nam tử đang đứng ở rìa đại trận cẩn thận quan sát, run giọng hỏi:

“Lỗ khách khanh! Chúng ta phải làm sao bây giờ?”

Nam tử kia nhìn cảnh tượng bên ngoài máu chảy thành sông, cười lớn:

“Chư vị chớ lo lắng! Lũ ma tu kia không công phá được đâu, đợi thêm một lát, chúng tự khắc sẽ rút lui.”

Cả đám người nán lại trên núi mấy canh giờ, quả nhiên thấy ma khí màu đen dần dần tan biến, cảnh vật bên ngoài trận pháp hiện ra rõ ràng. Một thanh niên Úc gia tiến lên, cất tiếng gọi:

“Lỗ khách khanh, mau tới xem thử!”

Lỗ Khách Khanh cười nhạt gật đầu, thân pháp phiêu dật như ngự phong mà ra. Hắn xem xét thi thể trên mặt đất một hồi, đột nhiên đại hỉ, rút thanh kiếm bên hông chém xuống một cái đầu, cười to:

“Thật đáng mừng! Thật đáng mừng! Chư vị trưởng lão, Úc Mộ Cao kia đã chết rồi!”

Tay trái hắn giơ cao một cái đầu lâu, như thể giơ cao chiến lợi phẩm, cao giọng hô:

“Tên bạo chúa tàn ác kia đã chết! Trâm Anh thế phệt trong quận không cần phải cúi đầu khuất phục nữa! Thật đáng mừng, chư vị trưởng lão!”

Sắc mặt Úc Thành Nghi bỗng chốc trắng bệch, ngơ ngác ngồi phịch xuống, lúc này mới chậm chạp phản ứng lại. Thế nhưng trên núi chẳng còn ai để tâm đến hắn nữa, mọi người vừa vui mừng vừa lo lắng, hô vang:

“Mau đem đầu lâu kia lên đây!”

Bên cạnh lại có kẻ hớn hở cất tiếng hỏi:

“Ngọc ấn đâu rồi? Còn cả Trúc Cơ pháp khí Ngọc Yên Sơn đâu?”

Ngọc Yên Sơn là Trúc Cơ pháp khí, đã có linh tính, trừ phi là huyết mạch dòng chính Úc gia, nếu không thì cầm ấn này chẳng khác nào gánh cả một ngọn núi. Mấy tên ma tu kia chỉ là Luyện Khí, chắc chắn không thể mang theo được.

Lỗ Khách Khanh vội vàng mang theo đầu lâu kia trở về trong núi, cung kính dâng lên tay một vị trưởng lão, miệng thưa:

“Bẩm trưởng lão, Ngọc Yên Sơn quá nặng, thuộc hạ không thể mang lên.”

Trưởng lão kia nhận lấy đầu lâu màu xám trắng, đưa lên xem xét kỹ lưỡng:

Úc Mộ Cao lúc này đã ngoài tám mươi tuổi, tóc bạc trắng như cước. Cái đầu kia hai mắt vẫn mở trừng trừng, râu tóc dựng ngược, ma công khiến sắc mặt hắn xám ngoét, khóe môi còn vương đầy máu tươi.

Đôi mắt kia nhìn thẳng vào ánh mắt tham lam của vị trưởng lão, khiến lão giật mình kinh hãi, buông tay đánh rơi đầu lâu Úc Mộ Cao, sắc mặt trắng bệch.

Mọi người sau lưng lại vội vàng nhặt đầu lâu lên, không ai tin Úc Mộ Cao đã chết, cứ thế truyền tay nhau xem xét. Trưởng lão Úc gia run rẩy lên tiếng:

“Tên gian tặc này tuy rằng tàn nhẫn vô tình, nhưng không am hiểu đấu pháp… Bị giết cũng là lẽ thường…”

“Chỉ là… Chỉ là… Úc Mộ Tiên hiện đang ở trong tông, nếu để hắn biết được… Nếu để hắn biết được… Chúng ta lén xóa bỏ ấn ký trên trận bàn… Lỗ khách khanh, việc này phải làm sao đây?!”

Hóa ra, mấy vị trưởng lão này đều là huynh đệ kết nghĩa của Úc Tiêu Quý. Lúc còn sống, Úc Tiêu Quý lo lắng sau khi mình chết, Úc Mộ Cao sẽ ra tay tàn sát tông thất, nên đã bí mật dùng nhiều biện pháp để bảo vệ.

Úc Mộ Cao sớm đã phát hiện ra, nhưng e ngại hành động thiếu suy nghĩ sẽ khiến tin tức Úc Tiêu Quý chết bị lộ, nên dự định từng bước hãm hại, giết chết những người này. Trưởng lão này cũng là kẻ cáo già, vẫn giả vờ như không biết gì.

Nào ngờ đâu, đột nhiên gặp phải ma tu tập kích, mọi người được Lỗ Khách Khanh cứu thoát. Chư tử dưới trướng Úc Mộ Cao đều nhu nhược vô năng, không thể gánh vác đại sự… Cuối cùng lại để hắn gây ra họa lớn này.

Lỗ Khách Khanh lắc đầu, đáp:

“Úc Mộ Tiên sẽ cho rằng Úc Mộ Cao chết bởi ma tai, sẽ không đi mời Trừng Tâm Phù. Chỉ cần chúng ta đồng lòng che giấu, việc này nhất định thành công!”

Trưởng lão Úc gia lặng lẽ gật đầu, thấp giọng nói:

“Mọi việc xin nghe theo sắp xếp của khách khanh!”

Lỗ Khách Khanh cười khẽ gật đầu. Lão nhân kia xoay người, nhìn về phía đám người sau lưng với vẻ mặt hoảng sợ, lớn tiếng tuyên bố:

“Úc Mộ Cao đã chết! Mọi chính sách tàn bạo của hắn đều bị bãi bỏ! Bãi bỏ ruộng công, sát cử, liên tọa, thương thuế… Khôi phục tộc cống, tộc nô… Cải cách tất cả luật lệ của Úc Mộ Cao, khôi phục chế độ Cổ Tộc!”

Chương 620: Ngũ Quân Quan Chung (2)

Người Úc gia bên dưới nghe vậy, đều lộ ra vẻ vui mừng, tiếng hoan hô vang dội như sấm dậy. Đầu lâu của Úc Mộ Cao bị vứt trên mặt đất, râu tóc ướt đẫm, rũ xuống thê lương. Trên không trung vang vọng tiếng hô đồng thanh của mọi người:

“Trừ bỏ bạo chúa, khôi phục Cổ Tộc!”

Cái đầu bị ma công rút cạn sinh cơ, trở nên xám xịt ảm đạm, thoạt nhìn chẳng khác gì cái đầu của An Cảnh Minh được ngâm trong bảo khố Úc gia, dùng pháp thuật bảo quản mấy chục năm, nằm trơ trọi giữa màn mưa lạnh lẽo.

…

Lý Uyên Bình an vị trên chủ vị, năm nay hắn cũng đã ba mươi tuổi, tóc mai điểm vài sợi bạc. Giờ đây hắn cũng lười nhuộm đen, cứ để mặc tóc bạc trắng như thế. Dựa theo tuổi thọ của người trong Đại Lê sơn, ba mươi tuổi đã có thể tự xưng lão phu, Lý Uyên Bình cũng không ngoại lệ.

Hai cái túi trữ vật của hai tên ma tu kia đều không phải là vật tầm thường. Lý Uyên Bình bèn sai người đến phường thị một chuyến, đổi lấy ba cái túi trữ vật cấp bậc Thai Tức, còn thừa lại hơn hai mươi viên linh thạch, đều sung vào kho, trong lòng không khỏi thoải mái hơn nhiều.

Số túi trữ vật đổi được, hắn ban thưởng cho huynh đệ An gia và di cô Điền thị, xem như là mua chuộc lòng người.

Lúc này, hắn đang tính toán số lượng cống phẩm cần chuẩn bị cho lần này. Nghe nói lần này người đến là đại sư huynh Dư Túc của Nguyên Ô phong, là kẻ tham lam vô độ, chắc chắn không thể thiếu lễ vật hối lộ, phải chuẩn bị thật chu đáo mới được.

Lý Uyên Bình đang chăm chú ghi chép, bỗng có người từ bên ngoài bước vào, cung kính dâng lên một phong thư nhỏ.

“Bẩm gia chủ, mật thám Úc gia cầu kiến.”

Lý Uyên Bình liếc nhìn phong thư, bỗng nhiên trừng lớn hai mắt, vẻ mặt khó tin, lại nhìn kỹ một lần nữa, kinh ngạc thốt lên:

“Úc Mộ Cao chết rồi?!”

“Là thật hay giả? Lão già kia còn bày trò gì đây…”

Hắn trầm ngâm suy nghĩ một hồi, cảm thấy với cục diện tam gia hiện tại, Úc Mộ Cao không có lý do gì phải giả chết, làm vậy chẳng khác nào tự mình chuốc lấy phiền phức… Huống hồ ước hẹn tam gia vẫn còn đó, Lý gia hắn không thể nhân cơ hội này mà tiến đánh Úc gia, nếu làm vậy chẳng khác nào tự rước họa vào thân.

Mà Úc gia địa bàn rộng lớn, phải đối mặt với ma tu nhiều hơn, Úc Mộ Cao chết cũng là điều dễ hiểu.

“Tiếp tục theo dõi.”

Trong lòng vẫn còn lo lắng, hắn bèn phái thêm người đi điều tra. Sau khi suy nghĩ cẩn thận một hồi, Lý Uyên Bình mới thở phào nhẹ nhõm, đặt bút xuống, từ cổ họng phát ra một tiếng cười khẽ, quay sang hai bên vui vẻ nói:

“Bên cạnh bớt đi một con sói tham lam, có thể yên giấc rồi!”

Lý Uyên Bình cầm phong thư trên tay, đợi trong chốc lát, một bóng người áo đen cưỡi gió đáp xuống trước sân. Chính là Lý Uyên Giao, khí thế trên người hắn đã đạt đến Luyện Khí tầng tám. Nhờ có linh đan diệu dược cùng công pháp thượng thừa, hắn đã đột phá chỉ trong vài ngày ngắn ngủi.

Lý Uyên Bình đứng dậy, bước xuống sảnh đường, mỉm cười nói:

“Huynh trưởng xem thử!”

Lý Uyên Giao gật đầu, nhận lấy phong thư, cẩn thận đọc kỹ. Hắn thở dài một hơi, trong lòng vừa vui mừng vừa phẫn uất, cảm khái nói:

“Tiện nghi cho lão già đó! Chết dễ dàng như vậy.”

Mối thù của huynh trưởng Lý Uyên Tu vẫn luôn đè nặng trong lòng Lý Uyên Giao, hắn hận không thể tự tay giết chết Úc Mộ Cao để báo thù cho huynh trưởng. Thế nhưng Úc Tiêu Quý đã bị Lý Thông Nhai một kiếm chém chết,

Lý Uyên Bình ngẩng đầu, thấp giọng:

“Là địch của nhà ta, Úc Mộ Cao tùy không sánh bằng kiêu hùng như Già Nê Hề, nhưng cũng coi như bậc kiêu kiệt. Nay hắn bỏ mình, công sức cả đời gây dựng tan thành mây khói, Úc gia không còn cơ hội tranh hùng với Lý gia ta, thật may mắn!”

Lý Uyên Giao cười lớn:

“Úc gia trăm năm trộm long tráo phụng, năm đó hội yến chư tộc, bức bách triều cống, phong quang biết nhường nào? Vậy mà chưa đầy tám mươi năm, nay thế cục như núi lở, cột trụ cuối cùng cũng đã gãy.”

“Chỉ là còn tên Úc Mộ Kiếm kia, không biết sống chết ra sao, hoàn toàn biệt vô âm tín.”

Hai người đang vui vẻ, Đậu Ấp ở dưới thấy vậy bèn hấp tấp chạy lên bẩm báo:

“Gia chủ! Úc Mộ Cao Tung đã chết, Úc gia do lão già Úc Tiêu Miên kia phù tá cho Thất công tử Úc Thành Nghi làm chủ, mấy ngọn núi còn lại đều bị đám con cháu của Úc Mộ Cao chiếm cứ, chia làm bốn thế lực, đang giằng co lẫn nhau.”

Lý Uyên Bình nghe xong, trong lòng khẽ động, nhưng vẫn nói:

“Tiếc là năm xưa Úc Mộ Tiên đã định xuống hiệp ước ba nhà, chúng ta không thể nhúng tay vào chuyện của Úc gia, nếu không thừa cơ hội này mà Bắc tiến, thâu tóm phân nửa Úc gia cũng không phải việc khó.”

“Không thể trực tiếp thâu tóm, nhưng ngầm ra tay một chút hẳn là không thành vấn đề.”

Lý Uyên Giao đáp, Lý Uyên Bình nhận lấy bức thư từ tay Đậu Ấp, mở ra đọc:

“Bốn phía hồ lớn đều bị ma tai hoành hành, Phí gia phải mở Vân Long Thiên Nam đại trận, đám ma tu kia không có kẻ nào Trúc Cơ cả, vây công một trận rồi tự động giải tán.”

Hai huynh đệ đang bàn bạc, bỗng từ tiền điện vọng đến tiếng kêu khóc và quát mắng. Hai gã tu sĩ Thai Tức trẻ tuổi, mặt mũi lem luốc nước mắt, vừa vào đã quỳ sụp xuống đất, gào lên:

“Xin chủ gia cứu lấy tiểu tộc!”

Chương 621: Thái Nguyên

Chư gia bờ Đông đến Lý gia triều cống có Nhuế gia và Bộc gia, hai tên này chính là đệ tử trẻ tuổi của hai nhà được phái đến Lý gia trông coi linh điền, lúc này đang quỳ trên mặt đất khẩn cầu, khóc lóc nói:

“Gia chủ, chư gia bờ Đông đã tan hoang cả rồi, đám ma tu Luyện Khí và Thai Tức hoành hành ngang ngược, thuật pháp cầu cứu đã được thi triển khắp nơi, xin chủ gia cứu lấy tiểu tộc…”

Hai huynh đệ Lý Uyên Giao liếc mắt nhìn nhau, trong lòng đều mừng rỡ, đồng thời đưa mắt nhìn về phía gia tộc chằng chịt trên bản đồ.

“Chư gia bờ Đông…”

“Lũ ma tu Luyện Khí và Thai Tức này chẳng khác nào dê béo… Lại còn có thể nhân cơ hội này thu nạp thêm một đám gia tộc Thai Tức, thu lấy triều cống, thật là nhất cử lưỡng tiện!”

–––-

“Ngày hai mươi tám tháng Chạp, tuyết rơi dày đặc. Một trăm hai mươi linh thạch gửi kèm theo thư, nhà vẫn tốt, chỉ có Thái cữu công Điền thị bị ma tu sát hại, không liên quan đến tộc sự.”

” Trong thời gian này hãy chuyên tâm tu luyện ở trong tông môn, tiên phương, huyền đàm, đan sa đều cần phải cố gắng, có tin tức hay thiếu thốn cứ gửi thư về nhà.”

Lý Hi Trị nhìn đống linh thạch nhỏ chất đống trước mặt, không nói một lời, chỉ lật đi lật lại bức thư trong tay, đọc đi đọc lại hơn mười lần, thần sắc ngẩn ngơ.

Phụ thân Lý Uyên Giao vốn là người kiệm lời, ngay cả thư từ cũng ngắn gọn súc tích, giống như lười nói với hắn một câu vậy. Lý Hi Trị mím môi đọc đi đọc lại bức thư, cố kìm nén để nước mắt không rơi xuống.

Tính ra, nếu bức thư này không bị Viên gia trì hoãn, một trăm hai mươi viên linh thạch này nhà hắn chưa đầy một tháng đã gom đủ rồi. Lý Hi Trị không dám nghĩ tiếp, cẩn thận cất kỹ bức thư, sau đó bước ra khỏi sân, nói với Viên Thoan đang ở trong sân:

“Sư tôn, đệ tử đã có thể đổi lấy [Triêu Hà Thải Khí 】 rồi.”

“Còn thiếu bao nhiêu?”

Viên Thoan đang ôm một con mèo mun, nghe vậy bèn nhướng mày hỏi.

“Một trăm hai mươi viên linh thạch, đệ tử đã gom đủ rồi ạ.”

Nghe Lý Hi Trị nói vậy, Viên Thoan khẽ nhíu mày, nói:

“Lý Uyên Giao kia… Quả nhiên là người biết tính toán, lại có thể gom góp đủ một trăm hai mươi viên, nhà ngươi chỉ là thế gia mới nổi, chắc hẳn cũng không dễ dàng gì.”

Thần sắc nàng bỗng có chút ưu thương, thấp giọng nói:

“Nếu như sáu mươi năm trước nhà ta cũng đồng lòng như vậy, ta cũng không đến mức phải nhẫn nhịn cầu toàn như thế này…”

Nhận lấy linh thạch từ tay Lý Hi Trị, Viên Thoan không nói thêm gì, lập tức cưỡi gió bỏ đi. Sau hơn nửa canh giờ, nàng mới lạnh lùng trở về, trên tay cầm một chiếc bình ngọc nhỏ.

“Đây là [Triêu Hà Thải Khí 】, ta đã lật tung cả kho của Hái Khí Phong, chỉ tìm được một bình tinh khiết nhất, là loại được luyện chế theo đúng phương pháp, mất mười tám năm mới luyện thành, có hai màu vàng đỏ.”

Khí tức trên người nàng bất ổn, mơ hồ có ánh sáng màu xanh nhạt chảy xuôi, có lẽ là vừa đánh nhau với người của Hái Khí Phong, nhưng vẫn lạnh lùng nói:

“Bọn người Hái Khí Phong càng ngày càng quá đáng, một trăm hai mươi viên linh thạch thì thôi đi, vậy mà còn dám lừa gạt ta… Ta luôn đối xử hòa nhã với bọn họ, bọn họ liền tưởng ta mềm yếu dễ bắt nạt!”

Thấy nàng tức giận, Lý Hi Trị vội vàng chắp tay nói lời cảm tạ, sau đó đáp:

“Hái Khí Phong là một trong những phong trực hệ, đương nhiên là sẽ hà khắc với chúng ta. Sư tôn xuất thân từ thế gia Khuẩn Lâm, địa vị cao quý như vậy, nếu để đệ tử tự mình đi, e rằng còn không leo lên nổi Hái Khí Phong.”

Viên Thoan gật đầu, nhìn chằm chằm Lý Hi Trị, bỗng nhiên cười nói:

“Hi Trị, năm nay ngươi cũng mười bảy tuổi rồi, sao còn chưa thành gia lập thất đúng không? Chẳng lẽ ngươi đã có người trong lòng rồi? Nói cho sư tôn biết, sư tôn sẽ thay ngươi cầu thân.”

Lý Hi Trị ngẩn người, vội vàng nói:

“Mọi chuyện đều nghe theo sự sắp xếp của sư tôn.”

Viên Thoan gật đầu, ôn hòa nói:

“Gia tộc Luyện Khí khó xứng với ngươi, trưởng bối trong nhà ngươi lại mới mất, nếu liên hôn với những gia tộc không thân quen, e là sẽ nảy sinh dị tâm. Chi bằng để ta đi Đế Vân Phong, cầu một vị tiểu thư nhà họ Dương cho ngươi.”

Lời này nằm ngoài dự đoán của Lý Hi Trị, hắn vội vàng cúi đầu đồng ý. Viên Thoan cười nói:

“Năm đó Việt Vương từng liên hôn với chư thế gia, tuy hiện giờ pháp thống đã biến mất, nhưng vẫn còn duy trì liên hôn, có lệ cũ mà theo.”

“Vậy làm phiền sư tôn rồi.”

Lý Hi Trị đáp, Viên Thoan cười nói:

“Năm đó Dương Thiên Nha tế luyện ngọc ấn, binh mã đi qua Lê Hạ đạo, diệt mấy nhà Sơn Việt trên Khuẩn Lâm Nguyên ta, cho nên Viên gia ta và Dương Thiên Nha có chút giao tình, chuyện này dễ như trở bàn tay.”

Chư gia bờ đông quả là đặc biệt, mấy chục tiểu tộc, hoặc là trong tông có tình cảm hương khói, hoặc là thông gia với thế gia, nói trắng ra chính là kẻ phụ thuộc vào việc khai thác quặng mỏ của Tiêu gia.

Chư gia đều hướng về các thế gia lân cận mà triều cống, từ khi phường thị Quan Vân Phong của Tiêu gia bị phá diệt, thế lực Tiêu gia ở phương Tây thu hẹp lại, Úc gia phục hưng, ngược lại để cho bọn họ được sống yên ổn một thời gian.

Ma tai ập đến, chư gia bờ đông vừa mới được an nhàn ít lâu lại phải đối mặt với cảnh lầm than, ma khí cuồn cuộn, huyết quang tràn lan, tiếng kêu khóc vang vọng khắp nơi.

Chương 622: Tinh Tú và Biển Mây (1)

Nhuế gia.

Ngọc giáp trên người Lý Thanh Hồng tỏa ra ánh sáng ôn nhu, trường thương trong tay nàng khẽ động, tử điện chói mắt đánh bay tên ma tu Luyện Khí tầng hai đang bỏ chạy tán loạn, thương thế như rồng, xuyên thủng thân thể bọn hắn.

Tử lôi bùng nổ, tên ma tu trong nháy mắt đã bị nổ thành nhiều mảnh, trường thương trong tay Lý Thanh Hồng khéo léo khua nhẹ, chính xác lấy ra một cái túi trữ vật từ trong máu thịt.

Mũi thương thon dài khẽ động, túi trữ vật bay về phía bàn tay nhỏ nhắn của nàng, Lý Thanh Hồng quay đầu lại, chỉ thấy huynh trưởng Lý Uyên Giao đang cười tủm tỉm, còn Lý Huyền Tuyên thì nhìn chằm chằm vào thi thể, tiếc nuối nói:

“Trên người tên ma tu này mặc áo choàng dệt từ [Tử Vân Cẩm 】, Thanh Hồng mà cho nổ thế này thì còn dùng được nữa đâu…”

Lý Thanh Hồng bĩu môi, đáp:

“Ta sai rồi, ta sai rồi.”

Lý Uyên Giao xua tay, ngăn cản lời cảm kích từ gia chủ Nhuế Gia Nhuế Quỳnh, rồi dẫn người tiếp tục đi đến nhà tiếp theo.

Tu sĩ ngoại họ vốn yếu nhược, chẳng những phải phân chia tài vật, nếu bị thương còn phải trợ cấp, cho nên Lý Uyên Giao chỉ dẫn theo vài tu sĩ trong tộc:

Lý Uyên Giao - Luyện Khí tầng tám, Lý Thanh Hồng - Luyện Khí tầng bảy cùng Lý Huyền Tuyên, và cả lão hầu cầm chày ngọc tu vi Luyện Khí tầng năm, cùng nhau quét sạch ma tu trong khu vực này.

Mặc dù ma tu ở đây tu vi không cao, Lý Uyên Giao vẫn rất cẩn thận, không dám để mọi người tách ra, chỉ sợ gặp phải mai phục, thà chậm một chút, cẩn thận từng chút một.

Theo bước chân của bọn họ, tu vi của đám ma tu xuất hiện càng lúc càng cao, bên cạnh đó còn có rất nhiều tu sĩ bản địa bị biến thành ma tu, Huyết Ma Pháp Thư tuy không mạnh, nhưng lại giỏi chạy trốn, tốc độ vì thế mà chậm lại.

Lý Uyên Giao sờ túi trữ vật trong ngực, thấp giọng nói:

“Dọc đường đi toàn gặp đám tu sĩ thai tức! Cứ theo tiến độ này, e là đám ma tu phía sau đã cướp sạch rồi cao chạy xa bay rồi.”

Hắn lặng lẽ lấy pháp giám ra, dò xét sơ qua khu vực này, chỉ thấy khắp nơi đều là cảnh tượng tang thương, trầm giọng nói:

“Phía đông nam! Bắt con cá lớn trước!”

Hai người còn lại lập tức hiểu ý, mang theo lão hầu bay đi một đoạn, quả nhiên thấy trên không trung có ba tên ma tu đang lơ lửng, thi triển pháp thuật huyết sắc, dưới mặt đất hiện ra một pháp trận được vẽ bằng máu, nối liền với ba tên trên kia.

Lý Huyền Tuyên quay đầu nhìn lại, xa xa vẫn có thể nhìn thấy khói lửa từ hướng Cổ Lê, xem ra vẫn có thể kịp thời ứng cứu gia tộc, Lý Uyên Giao thấp giọng nói:

“Hai tên Luyện khí trung kỳ, một tên luyện khí hậu kỳ.”

Ma tu cũng có sự khác biệt rất lớn, nếu là loại như Cầu Tịch điều khiển bạch khí thì càng thêm lợi hại, ba tên này xem ra chỉ là loại thường, Lý Uyên Giao thầm hạ quyết tâm, gật đầu với hai người còn lại.

Lý Thanh Hồng hiểu ý, đôi mày thanh tú hơi nhíu lại, hai bàn tay trắng nõn hợp lại, ngưng tụ ra một luồng tử ý, chính là [Tử Phù Nguyên Quang Bí Pháp 】!

Mấy tên ma tu kia đang tập trung vẽ trận pháp, nào ngờ lại có người lao đến, vội vàng lấy pháp khí ra chống đỡ, Lý Thanh Hồng vung tay lên, lôi phù gào thét bay đi.

“Nếu không phải khoảng cách hơi xa, hiệu quả đánh lén có thể tốt hơn nhiều!”

Tu sĩ luyện khí đã có thần thức, trừ phi là pháp khí ẩn nấp đặc thù, nếu không rất khó đánh lén, Lý Thanh Hồng chỉ có thể rút ngắn khoảng cách, giảm thời gian phản ứng của đối phương, một đạo lôi phù đánh lên mặt tên ma tu có khí tức yếu nhất.

“Oanh!”

Tên ma tu luyện khí trung kỳ lập tức hộc máu bay ngược, pháp khí trong tay bị cháy đen, Lý Thanh Hồng thừa thắng xông lên, trường thương không ngừng công kích, ba người nhà họ Lý mỗi người đều ngăn chặn hai tên ma tu.

Tên ma tu kia trúng phải một kích bất ngờ, kinh mạch bị chấn động, may mà hắn kinh nghiệm phong phú, đã dùng pháp khí hóa giải phần lớn lực lượng, không đến mức bị trọng thương, lúc này lộ ra vẻ mặt dữ tợn, mồm miệng không ngừng chửi rủa.

“Lão già cứng đầu!”

Lý Uyên Giao rút trường kiếm ra, vạch một đường trên ngực đối thủ, ánh mắt đảo qua, lại phát hiện ba tên ma tu chẳng những không hoảng sợ, ngược lại còn cười lạnh, dường như đã nắm chắc mọi thứ.

Lý Uyên Giao thầm kêu không ổn, trầm giọng nói:

“Nhanh chóng giải quyết!”

Nói xong, pháp lực trong cơ thể hắn tuôn trào, kiếm quang lóe lên, kéo thêm một tên luyện khí trung kỳ vào chiến đấu, dựa vào《 Giang Hà Nhất Khí Quyết 》 hùng hậu, lấy một địch hai.

Lý Huyền Tuyên lập tức hiểu ý, cùng lão hầu thoát khỏi đối thủ, cùng Lý Thanh Hồng giáp công tên ma tu bị thương kia.

Tên ma tu Trúc Cơ hậu kỳ áo đen cười lạnh, quát:

“To gan, chẳng lẽ các ngươi coi chúng ta là lũ tán tu tộc tu bình thường hay sao?”

Pháp khí trong tay hắn gào thét bay tới, tay kia thi triển pháp thuật huyết quang, đánh về phía Lý Uyên Giao, âm hàn thấu xương, tên ma tu áo xám Trúc Cơ trung kỳ cũng nhân cơ hội này, cùng nhau vây công.

Lý Uyên Giao vỗ túi trữ vật, triệu hồi một tấm chắn hình bầu dục màu vàng đất, sáu cạnh trên tấm chắn phát ra hào quang, chặn đứng hai món pháp khí, đồng thời phản chiếu huyết quang, chính là pháp khí trung phẩm - Lục Thạch Vân Bàn.

Pháp khí của tên luyện khí trung kỳ kia được thúc dục đến cực hạn, pháp lực trong cơ thể Lý Uyên Giao như thủy triều dâng trào, miễn cưỡng chặn được đòn công kích.

“Thì ra là có pháp khí tốt!”

Tên ma tu Trúc Cơ trung kỳ cười lạnh, hai tay kết ấn, phun ra một ngọn lửa màu vàng kim, đánh thẳng vào Lục Thạch Vân Bàn.

Lần này pháp lực tiêu hao càng thêm kịch liệt, Lý Uyên Giao bất đắc dĩ phải thu hồi pháp khí, lui về phía sau, rút kiếm ra, Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ lóe lên, bức lui hai người, nhưng lại bị hồng quang chiếu vào, chóp mũi lạnh lẽo.

Lý Uyên Giao rơi vào thế hạ phong, tên ma tu bên kia càng thêm chật vật, toàn thân bốc khói đen, trên người đầy vết thương lớn nhỏ, rốt cuộc cũng hoảng sợ, kêu lên:

“Viện binh sắp đến! Các ngươi còn không mau rút đi!”

Chương 623: Tinh Tú và Biển Mây (2)

Hai tên ma tu còn lại đều lộ vẻ tức giận, hung hăng trừng mắt nhìn hắn, nhưng cũng không nói gì, ma tu vốn ích kỷ, bọn chúng chỉ muốn kéo chân người Lý gia, căn bản không quan tâm đến sống chết của đồng bọn.

Mà tên ma tu kia bị Lý Thanh Hồng phá hết mọi thủ đoạn chạy trốn, thấy sắp mất mạng, nào còn tâm trí đâu mà suy nghĩ nhiều như vậy, chỉ mong bức lui ba người, liền nói:

“Các ngươi cũng chỉ muốn cướp bảo vật! Giết ta vô dụng, đợi đồng bọn của ta đến, các ngươi đừng hòng sống sót! Không bằng tha cho ta một mạng, mỗi người một thứ!”

Vừa nói, hắn vừa lấy túi trữ vật bên hông ra, chịu đựng công kích của ba người, vừa phun máu tươi, vừa miễn cưỡng thi triển pháp thuật, túi trữ vật giống như sao băng bay đi xa, còn bản thân thì từ từ rơi xuống đất.

Lý Uyên Giao trúng vài đạo pháp thuật, khóe miệng rướm máu, trầm giọng nói:

“Đi!”

Lý Thanh Hồng khẽ phất tay, Tử Điện lóe lên, ngoắc lấy túi trữ vật, thu về. Nàng cố điều hòa pháp lực, sắc mặt trắng bệch, lại gắng gượng thúc giục một luồng tử điện, thi triển bí pháp.

“Muốn chạy sao?”

Tên ma tu áo đen Luyện Khí hậu kỳ bị cướp mất bảo vật, thẹn quá hóa giận, pháp khí trong tay gào thét như cuồng phong, nhất quyết không để Lý Uyên Giao thoát đi.

“Ngu xuẩn! Đừng đuổi theo hắn!”

Hắn đang toàn lực truy đuổi, bỗng nhiên tên ma tu bị cướp mất túi trữ vật ở phía dưới gầm lên, khiến hắn khựng lại.

Chỉ thấy Lý Uyên Giao đã xoay người, rút kiếm, linh thức dồn vào pháp giám. Tên ma tu áo đen chỉ cảm thấy toàn thân run lên, lông tóc dựng đứng, như rơi vào hầm băng, thân hình bỗng hóa thành dòng máu, thi triển bí thuật cấp tốc lùi lại, trong nháy mắt đã dịch chuyển xa mười trượng.

Lý Uyên Giao không dám tùy tiện thi triển Thái Âm Huyền Quang nơi đông người, chỉ là muốn hù dọa hắn. Thấy đối phương không có động tĩnh gì, liền nhân cơ hội bay vút đi. Vẻ mặt phẫn nộ của tên ma tu kia đã hoàn toàn biến mất, chỉ còn lại nỗi kinh hoàng khôn tả.

Tên ma tu áo xám Luyện Khí trung kỳ còn muốn tiếp tục đuổi theo, nhưng lôi phù của Lý Thanh Hồng đã ập tới, hắn bất đắc dĩ phải thúc động pháp khí để đỡ đòn, trơ mắt nhìn hai người biến mất trong màn khói bụi do vụ nổ gây ra.

Bí thuật di chuyển này tiêu hao rất lớn, khiến sắc mặt tên ma tu Luyện Khí hậu kỳ trắng bệch, ngây người đứng giữa không trung. Lúc này, có một người từ mặt đất loạng choạng bay lên, chính là tên ma tu bị cướp mất túi trữ vật. Hắn cười lạnh:

“Hai vị đạo hữu nên cảm tạ ta đã cứu mạng hai vị mới đúng!”

Tên ma tu áo xám Luyện Khí trung kỳ kia có chút bất mãn, lạnh lùng liếc nhìn hắn. Tên ma tu áo đen cầm đầu thì vẻ mặt đầy vẻ may mắn thoát chết, thấp giọng hỏi:

“Vị đạo hữu này xuất thân đại tông, kiến thức uyên bác, không biết có cao kiến gì?”

Tên ma tu bị mất túi trữ vật lại không hề bận tâm, vẻ mặt may mắn nói:

“Ta từng thấy qua trong tông môn, thanh niên áo đen kia sử dụng chính là Thanh Xích Kiếm! Đó là bội kiếm của Kiếm Tiên! Ai mà biết bên trong ẩn chứa kiếm khí gì!”

“Đừng nói ba người chúng ta, cho dù là đại nhân tự mình đến, trúng một kiếm khí đó cũng phải tĩnh dưỡng bảy tám năm… Kiếm ý chính là như vậy, há lại chuyện đùa?”

Tên ma tu áo đen thở phào nhẹ nhõm, trong lòng cũng đã có lời giải thích cho nỗi sợ hãi lúc nãy. Tên ma tu áo xám cũng âm thầm cảm thấy may mắn, nhưng ngoài miệng vẫn cứng rắn nói:

“Lai lịch lớn như vậy, cuối cùng chẳng phải vẫn phải lang thang cùng đám người chúng ta sao? Có bản lĩnh thì ở trong tông môn mà Trúc Cơ đi, đừng biến thành ma tu gây họa nữa!”

Tên ma tu áo đen phất tay áo, cắt ngang cuộc tranh cãi của hai người, thấp giọng nói:

“Được rồi, đừng cãi nữa. Yên tĩnh chờ đại nhân đến, tụ tập đủ huyết khí ở Vọng Nguyệt Hồ này rồi nhanh chóng rời đi, đến Kim Vũ Tông thôi.”

Vọng Nguyệt Hồ này thật sự quỷ quái, không nói đến cái gọi là Kiếm Tiên thế gia gì đó, ngay bờ bên kia đã có một lão quái Trúc Cơ ẩn cư, thậm chí nghe đồn trong đám gia tộc kia còn có một vị Trúc Cơ họ Tưởng nữa…

“Thật là một nơi đáng sợ!”

…

Đám người Lý gia nhanh chóng cưỡi gió rời đi. sắc mặt Lý Uyên Giao hơi tái nhợt, nuốt một viên đan dược khử hàn độc, điều hòa chân nguyên, sắc mặt mới dần hồng hào trở lại. Lý Thanh Hồng tiêu hao rất nhiều, cũng ngồi xuống điều tức, khôi phục.

Dù sao cũng bị thương nhẹ, nhưng trên mặt Lý Uyên Giao vẫn lộ rõ vẻ vui mừng. Túi trữ vật trong tay hắn tỏa ra linh quang nhàn nhạt, bên trên có vô số phù văn, rõ ràng không phải là vật phàm. Hắn cười nói:

“Tên ma tu kia không đơn giản, có lẽ là hạng người như Trương Hoài Đức, Cầu Tịch, là nhân vật đầu não, không giống những tên ma tu quèn kia. Lần này chắc chắn sẽ có thu hoạch lớn.”

Vừa nói, Lý Uyên Giao lại không vội vàng mở túi trữ vật ra, mà chỉ cầm trên tay xem xét. Lý Huyền Tuyên có chút lo lắng hỏi:

“Giao nhi, thương thế của con thế nào rồi?”

“Không sao, để Quy Loan điều trị cho con hai ngày là khỏi, sau đó củng cố tu vi thêm vài tháng là có thể đột phá đến tầng chín.”

Lão hầu bay theo phía sau nghe vậy, trong lòng Lý Huyền Tuyên hiểu ý của hắn muốn nói đến Cương Đan(Lục Đan), nhưng không tiện lên tiếng. Ba người một hầu yên lặng bay một hồi, bỗng nhiên Lý Uyên Giao dừng lại, thấp giọng nói:

“Tìm được rồi!”

Dưới chân bọn họ là một tiểu tộc tu luyện thai tức. Ma tu đang tàn sát rất tàn nhẫn. Lý Uyên Giao cưỡi gió đáp xuống, vung kiếm chém giết.

Một lúc sau, hắn xách theo một tên ma tu thai tức trở về. Tên ma tu này đã bị chặt đứt tứ chi, chỉ còn lại một thân thể trần trụi, hai mắt trợn tròn, miệng không ngừng cầu xin tha mạng.

Chương 624: Tiểu viện (1)

Chương 624. Thật Kì Lạ

Lý Uyên Giao ánh mắt lạnh lùng, không hề động lòng, ném hắn xuống đất, sau đó ném túi trữ vật của tên ma tu Luyện Khí kia lên mặt hắn, lạnh giọng nói:

“Dùng linh thức của ngươi, mở nó ra!”

Tên ma tu run rẩy làm theo lời hắn. Miệng túi trữ vật khẽ mở ra, một đống vật phẩm rơi ra, không hề có cấm chế gì phát động, xem ra không có bố trí hậu chiêu.

Lý Uyên Giao cũng lười quan tâm đến việc tên ma tu này có bị gieo ấn ký trả thù hay không, trong tiếng kêu gào thảm thiết của hắn, giơ chân dẫm nát đầu hắn, sau đó dùng hỏa thuật thiêu sạch sẽ, thu túi trữ vật và các linh vật khác lại.

Mọi chuyện chỉ diễn ra trong chớp mắt. Lý Thanh Hồng vẫn nhắm mắt điều tức, coi như không nghe thấy gì. Lý Huyền Tuyên nhíu mày, nói:

“Cũng không cần phải tàn nhẫn như vậy… Một kiếm giết hắn là được rồi, cần gì phải…”

“Như vậy đỡ phiền phức hơn, không cần lo lắng hắn có giấu phù lục gì.”

Lý Uyên Giao cười đáp, sau đó cùng mọi người tiếp tục lên đường. Hắn vừa đi vừa kiểm tra thu hoạch trong túi trữ vật, rất nhanh đã vượt qua địa phận của Chư gia bờ đông, đến gần địa phận của Úc gia.

Mật Lâm quận của Úc gia đã biến thành một biển lửa, khắp nơi đều là cảnh tượng hoang tàn đổ nát, linh quang và pháp thuật va chạm nhau, khói lửa ngút trời.

Lý Huyền Tuyên dừng lại quan sát một hồi, thở dài nói:

“Từ Úc Ngọc Phong đến Úc Thành Nghi cũng chỉ có bốn đời, mà đã suy bại đến mức này, đúng là thói quen khó đổi!”

“Ai nói không phải chứ?”

Lý Thanh Hồng ôm trường thương trong tay, nhìn chằm chằm vào đám cháy đang bùng lên trong thành, đáp:

“Thế gia lúc mới thành lập, vị tổ tiên khai sáng hoặc là thiên tư hơn người, tâm cơ thâm trầm, hoặc là hào phóng khoáng đạt, biết người biết ta, hoặc là cẩn thận tỉ mỉ, đa nghi tàn nhẫn, mới có thể vượt qua muôn vàn khó khăn để thành công.”

“Một đời kiến tạo, hai đời giữ gìn, đến đời sau thì kém xa so với đời trước.”

“Hậu nhân chỉ biết hưởng lạc, đắm chìm trong tu luyện, nào biết đến sự đời khốn khó. Nếu như bọn họ đều có thể tu luyện đến Trúc Cơ, Tử Phủ, còn có thể trấn áp được cả gia tộc, nhưng nếu không được như vậy, chính là tự chôn xuống mầm tai họa!”

Lý Uyên Giao tay nắm chuôi kiếm, trầm giọng nói:

“Cao tổ nhà ta đến nay cũng đã trải qua bốn đời, đến Hi Nguyệt đã là đời thứ năm rồi.”

Hắn quay đầu lại, đột nhiên hỏi:

“Trong đám con cháu, có kẻ nào sánh bằng Cao Tổ, sánh bằng các bậc tiên tổ?”

Lý Thanh Hồng không ngờ câu chuyện bỗng nặng nề, vội cười đáp:

“Huynh trưởng nói quá rồi. Mỗi thế hệ có một cảnh ngộ, hà tất phải so sánh.”

Lý Huyền Tuyên nghe huynh muội bàn luận, im lặng suốt dọc đường. Vào tới Lê Kính trấn, hắn liền lên thẳng đỉnh núi vẽ bùa. Lý Uyên Giao cùng Lý Thanh Hồng đáp xuống trung điện, cùng Lý Uyên Bình chia chác chiến lợi phẩm.

Túi trữ vật của đám tu sĩ Thai Tức có mười cái. Linh vật, pháp khí được đưa vào kho, còn lại hơn bốn mươi viên linh thạch được bổ sung vào kho tộc, coi như lấp đầy chỗ trống linh thạch năm xưa để lại nhánh Lý Thanh Hiểu - Dư Sơn.

Lại đến lượt kiểm kê gia sản của tên ma tu Luyện Khí kia, riêng linh thạch đã có hơn hai mươi viên. Lý Uyên Giao định giao nốt cho Uyên Bình, thì thấy hắn nhíu mày:

“Huynh tỷ cũng nên giữ lại một ít! Lúc nào cũng giao hết cho tộc, lấy đâu ra tư lương mà tu luyện? Huynh trưởng sắp Trúc Cơ rồi, cũng nên lo cho bản thân chứ!”

Huynh muội Lý Uyên Giao nhìn nhau, chia đôi số linh thạch, mỗi người lấy thêm vài bình đan dược dùng được. Số còn lại phần lớn là ma công. Lý Uyên Giao lựa chọn, xem xét tỉ mỉ, bỗng nhiên ánh mắt sáng lên, cười nói:

“Có một môn pháp thuật tứ phẩm!”

Pháp thuật lưu truyền trong Ngô Việt phần lớn chỉ là nhất nhị phẩm, thậm chí là bất nhập lưu. Tam tứ phẩm đều là bí truyền của các đại gia tộc. Còn những môn cao thâm hơn đều nằm gọn trong tay các tiên môn, tiên tông. Nghe vậy, mọi người lập tức vây quanh. Lý Uyên Giao đọc kỹ, rồi đáp:

“Thật là kỳ lạ! Đây là pháp thuật tứ phẩm của Đồ Quân Môn, một tiểu tông môn ở Ngô quốc, có tên là Đồ Quân Quỳ Quang. Luyện môn này cần dùng các loại hàn khí, hàn thủy khác nhau. Nhập môn cần chín luồng hàn khí hoặc ba luồng hàn thủy, đại thành phải cần tới chín chín tám mốt luồng!”

“Bình thường, người luyện sẽ tế luyện những luồng hàn khí, hàn thủy này vào ngón trỏ tay trái. Khi giao chiến, chỉ cần kết ấn thi triển, Đồ Quân Quỳ Quang sẽ phóng ra, cản trở pháp lực của đối phương vận hành. Nếu luyện đến cảnh giới đại thành, chỉ cần chiếu thẳng một cái, ngay cả tu sĩ Luyện Khí cũng bị hóa thành băng.”

Lý Uyên Giao vừa dứt lời, Lý Thanh Hồng liền tiếp nhận ngọc giản, đọc kỹ một lượt, rồi tiếc nuối thở dài:

“Tiểu muội e là không luyện được. Lôi thuộc hỏa, khắc chế âm hàn, huống hồ còn phải tế luyện vào ngón trỏ nữa.”

Lý Uyên Giao gật đầu. Bản thân hắn tu luyện Giang Hà Nhất Khí Quyết cùng Hàn Tùng Lộ Tuyết Quyết, đều có đôi phần phù hợp với môn pháp thuật này. Đặc biệt, Hàn Tùng Tuyết Khí thu được khi thi triển Hàn Tùng Lộ Tuyết Quyết hoàn toàn có thể dùng làm một trong số chín luồng hàn khí để nhập môn.

Chương 625: Tiểu viện (2)

Chương 625. Trần Đông Hà

“Trong tộc hình như có một dòng địa mạch linh thủy tên là Địa Sát Lãnh Tuyền, có thể dùng được.”

“Đồ Quân Môn…”

Lý Uyên Giao bỗng cảm thấy cái tên này có phần quen tai, ngờ vực nói:

“Hình như lão hầu từng tu hành ở môn phái này. Trong quyển Bạch Hầu Du Ký có nhắc tới. Công pháp của môn phái này thiên về âm hàn, tổ tiên từng một thời huy hoàng, sở hữu rất nhiều bí pháp. Về sau bị ma tu tiêu diệt, không ngờ cuối cùng lại rơi vào tay chúng ta.”

Môn pháp thuật này cần rất nhiều loại hàn khí, hàn thủy, muốn nhập môn đã khó, tu luyện đại thành lại càng gian nan. Lý Uyên Giao đành tạm thời cất nó đi, tính toán sẽ hỏi thăm xem nhà nào có hàn khí, hàn thủy, rồi từ từ luyện tập.

…

Lý Uyên Giao bế quan gần nửa năm, củng cố tu vi. Nhờ có Cương Đan, hắn dễ dàng đột phá Luyện Khí tầng chín, Trúc Cơ đã ở trong tầm tay.

Lúc này, Lý Uyên Giao phá quan, dò hỏi thì được biết, phần lớn tu sĩ trong tộc đều đang bế quan.

Trận ma tai vừa rồi khiến Lý gia thu được rất nhiều tài nguyên. Tộc bổng nợ từ năm xưa cũng được phát hết. Có người đột phá trong gang tấc sinh tử, có người tích lũy đủ mang đi mua đan dược, đều có tiến bộ vượt bậc.

Lý Thanh Hồng trải qua trận chiến, tu vi cũng tăng tiến không ít, nhưng Luyện Khí hậu kỳ chú trọng tích lũy, nên vẫn chưa đột phá tầng tám.

Lý Uyên Giao vừa mới xuất quan, thì hạ nhân đã vội vàng đưa thư lên. Lá thư gửi từ Cốc Yên miếu, báo tin Trần Đông Hà đã thu thập đủ một phần Kim Dương Hoàng Nguyên. Hắn mừng rỡ, để Lý Thanh Hồng ở lại trông nom gia tộc, còn bản thân lập tức lên đường đi về phía Tây.

Mang theo niềm vui sướng lên đường, vượt qua Tây Bình sơn, Lý Uyên Giao đáp xuống trước Cốc Yên miếu. Nhìn cảnh tượng trước mắt, sắc mặt hắn không khỏi sa sầm.

Bức tường thành cổ kính ngàn dặm năm xưa, nay đã sụp đổ thành từng mảng, chia thành ba bốn đoạn. Những đoạn tường còn lại cũng loang lổ vết tích, đầy rẫy vết nứt.

Sắc mặt Trần Đông Hà vẫn trắng bệch như xưa, vết thương cũ chưa lành lại thêm vết thương mới. Hắn bay đến trước mặt Lý Uyên Giao, cung kính nói:

“Công tử!”

Lý Uyên Giao chỉ vào bức tường thành, nhíu mày không nói. Trần Đông Hà đáp:

“Là do đám ma tu.”

“Năm nay, đám ma tu thường xuyên vượt biên xâm nhập. Phần lớn chỉ cưỡi gió lướt qua, nhưng cũng có một số kẻ nổi lòng tham, vây công Cốc Yên miếu… Trong lúc giao tranh, tường thành bị vạ lây, nên mới ra nông nỗi này.”

Trần Đông Hà thở dài, nói tiếp:

“Phần Kim Dương Hoàng Nguyên này vì vậy mà bị trì hoãn hơn nửa năm. Tường thành sụp đổ, nguyên khí rò rỉ, từ chỗ có thể cung cấp cho ba người cùng lúc tu luyện, giờ chỉ còn đủ cho hai người…”

Lý Uyên Giao bỗng dưng đau đầu. Chuyện này đâu phải chỉ đơn giản là tu sửa là xong. Kim Dương Hoàng Nguyên yêu cầu phải được sinh ra ở những nơi quan ải cổ kính. Nếu tự ý tu sửa, e là sẽ phá hỏng địa mạch, mất đi linh khí.

“Chẳng lẽ phải phái người đến đây trấn giữ sao?”

Nhưng dòng chính Lý gia vốn ít người, chiến lực không mạnh. Phân tán lực lượng đến đây, vừa ảnh hưởng đến việc tu hành, lại nguy hiểm vô cùng.

“Nơi này đã quá mức tàn phá, hiệu suất hấp thụ nguyên khí quá thấp. Xem ra phải phái người đi tìm kiếm nơi khác…”

Lý Uyên Giao nhận lấy hộp ngọc từ tay Trần Đông Hà, nhẹ nhàng mở ra. Bên trong, kim quang luân chuyển, rực rỡ chói mắt. Hắn gật đầu, nói:

“Chuyện của cữu công, cô cô có biết không? Dù sao cũng là cữu cữu của nàng, hay là để ta đưa cô cô về tộc một chuyến… thăm viếng người.”

Trần Đông Hà là người thông minh, sao lại không hiểu ý tứ trong lời nói của Lý Uyên Giao. Câu “về tộc một chuyến” chẳng khác nào nói rõ Kim Dương Hoàng Nguyên vẫn phải tiếp tục khai thác. hắn vội vàng nói:

“Vậy xin nhờ công tử đưa nàng về. Khí tức nơi này ngày càng suy yếu, ta phải tranh thủ thời gian, không thể đi cùng được.”

Lý Uyên Giao im lặng gật đầu, phái người đi mời Lý Cảnh Điềm. Một lát sau, hạ nhân trở về bẩm báo, Lý Cảnh Điềm không muốn quay về, chỉ đồng ý tế bái từ xa. Nàng thay một bộ bạch y, coi như đã làm tròn đạo hiếu.

Trần Đông Hà khẽ thở dài, khom người với Lý Uyên Giao, coi như tạ lỗi.

Lý Uyên Giao hiểu rõ, đành lưu lại một ít đan dược và vật tư, sau đó cưỡi gió bay đi, biến mất giữa ánh hoàng hôn.

Chờ Lý Uyên Giao đã đi xa, Trần Đông Hà mới đứng dậy, dựa vào tường thành, nhìn mặt trời dần buông xuống, trong lòng dâng lên một nỗi niềm hiu quạnh.

Hắn cũng đã là một lão già hơn sáu mươi tuổi. Điền Hữu Đạo vừa mất, trên đời này lại vắng đi một người có thể ngồi ôn chuyện xưa cùng hắn. Trần Đông Hà lẩm bẩm:

“Tịch dương nhuộm máu, địa mạch cuồn cuộn, xem ra hỏa mạch lại bộc phát rồi.”

Đại mạc rộng lớn, hỏa mạch rất nhiều, vốn không phải nơi thích hợp cho phàm nhân sinh sống. Thân thể Lý Cảnh Điềm ngày càng suy yếu, tính tình cũng trở nên cố chấp. Nếu là lúc trẻ, chắc chắn nàng sẽ không làm ra chuyện khiến Lý Uyên Giao khó xử như vậy.

“Hiểu Nhi… mẹ góa con côi, không biết bây giờ ra sao…”

Giang Hà Nhất Khí Quyết vốn ưa thích sông hồ, nước non. Sống nhiều năm trên sa mạc, tu vi của Trần Đông Hà cũng bị ảnh hưởng ít nhiều. Nhưng hắn nào có để tâm, chỉ lặng lẽ ngồi trên tường thành, ngâm nga vài câu ca dao của quê hương.

Chương 626: Nguyệt Bạch Linh Tráo

Chương 626. Hi Tuấn hiểu lòng

Lý Uyên Giao buồn bực trở về nhà, ngồi yên trên tảng đá xanh một canh giờ, tâm lực mới vơi đi phần nào, sắc mặt cũng bớt u ám. Bỗng có kẻ đến báo, Lý Hi Tuấn đã tới.

“Cho hắn lên đây.”

Lý Uyên Giao đợi một lát, Lý Hi Tuấn khoác cẩm bào, bước nhanh lên. Pháp khí 【Vãn Hồng Châu】 được hắn khảm vào nhẫn ngọc, lúc lắc bên hông, trông thật đẹp mắt.

“Hi Tuấn bái kiến Trọng phụ.”

Lý Hi Tuấn chắp tay, nét mặt có vẻ nhẹ nhõm. Linh thức Lý Uyên Giao đảo qua, lập tức hiểu ra, ôn tồn nói:

“Ngươi đã đạt tới Thai Tức tầng năm, hình thành Ngọc Kinh Luân, xem ra rất dụng công.”

Lý Hi Tuấn năm nay mười sáu tuổi, đang độ tuổi tràn đầy sức sống, tư chất tuy kém Lý Hi Minh một chút, chắc hẳn Hi Minh ở Tiêu gia lúc này cũng đã ngưng tụ Ngọc Kinh.

Lý Hi Tuấn khiêm tốn vài câu. Lý Uyên Giao biết hắn đến cầu Cương Đan, bèn lấy từ trong túi trữ vật ra một bình ngọc đưa cho hắn.

Chờ Hi Tuấn và Hi Minh dùng xong số đan dược này, cả hai đều là tu sĩ Thai Tức đỉnh phong. Nhưng 【Kim Dương Hoàng Nguyên】 chỉ có một phần, Lý Uyên Giao suy nghĩ một chút rồi nói:

“Tuấn nhi, 【Kim Dương Hoàng Nguyên】 trong nhà chỉ có một phần, khí nguyên trong đại mạc gần đây lại có chút vấn đề, e rằng phải hơn mười năm nữa…”

Lý Hi Tuấn khẽ gật đầu, có vẻ hơi bất ngờ. Hoàn cảnh của huynh trưởng Lý Hi Tuyền năm xưa giờ lại đến lượt hắn. Chỉ là tính cách hắn hoàn toàn khác với người huynh kia, hắn cung kính đáp:

“Hi Tuấn xin nghe theo sự sắp xếp của Trọng phụ.”

Hắn không hề cho Lý Uyên Giao bậc thang nào để xuống nước. Lý Uyên Giao nhất thời im lặng. Lý Hi Tuấn cúi đầu, do dự một chút, cuối cùng không đành lòng nhìn trưởng bối áy náy, bèn cười nói:

“Thực ra Hi Tuấn rất thích 《Hàn Tùng Lộ Tuyết Quyết》, phiêu dật xuất trần, hàn khí bức người, rất thích hợp để vừa đeo kiếm vừa tu luyện.”

“Còn 《Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết》 nghe như tên một lão địa chủ phất lên nhờ đất, tu luyện chẳng có chút ý nghĩa nào.”

Lý Hi Tuấn nói đùa, nhưng Lý Uyên Giao nào cười nổi. 《Hàn Tùng Lộ Tuyết Quyết》 chỉ là công pháp tam phẩm, còn 《Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết》 lại là cổ pháp tứ phẩm, một đạo thiên địa linh khí này ăn vào, coi như quyết định con đường tu luyện trăm năm về sau.

Bên trọng bên khinh, trong lòng bàn tay mu bàn tay đều là thịt, nào phải một câu nói đùa là có thể cho qua. Trong lòng Lý Uyên Giao tuy ngàn vạn cảm xúc, nhưng lại không biết diễn đạt thế nào, chỉ biết thở dài:

“Chờ khi nào đột phá, tu vi vững chắc, ngươi hãy xuống núi lấy 【Hàn Tùng Tuyết Khí】, chuẩn bị đột phá.”

Hắn lấy từ trong túi trữ vật ra một quyển 《Đồ Quân Quỳ Quang》, như muốn bù đắp, đưa cho Lý Hi Tuấn, ôn tồn nói:

“Đây là pháp thuật tứ phẩm mới có được, ngươi hãy đọc kỹ, từ từ tu luyện, đợi khi nào có thể thu nạp hàn khí, hàn thủy thì đến tìm ta.”

Bình 【Địa Sát Lãnh Tuyền】 trong nhà không giống như 【Hàn Tùng Tuyết Khí】, là thiên địa linh khí có thể tái tạo được, vốn dĩ Lý Uyên Giao không có ý định lấy ra dùng, nhưng sau khi đọc kỹ pháp thuật này, thấy lượng cần dùng không nhiều lắm, lúc này mới bằng lòng lấy ra.

“Đa tạ Trọng phụ ban thưởng pháp thuật!”

Lý Hi Tuấn trầm tĩnh gật đầu, nhận lấy pháp thuật, cẩn thận đọc, sau đó lập Huyền Cảnh Linh thề, chắp tay lui ra. Lý Uyên Giao lúc này mới hoàn hồn, ngồi xuống án thư, viết một phong thư, đưa cho hạ nhân, trầm giọng nói:

“Đến Hàm Ưu Phong hỏi thăm xem tu vi của Minh công tử thế nào rồi, nếu đã đột phá Ngọc Kinh, bảo hắn lập tức trở về.”

“Không.”

Hắn lại lấy lại phong thư, sửa chữa một hồi, rồi dặn dò:

“Bảo hắn viết thư về, ta sẽ tự mình đến đón.”

Lưu quang từ Hàm Ưu Phong bay ra, xuyên qua gió. Lý Uyên Giao từ biệt Tiêu gia, đón Lý Hi Minh, thong thả bay về nhà.

Gió mạnh thổi qua, thanh niên áo bào xanh, chắp tay đứng trên thanh phong, bên hông đeo túi thuốc, nhìn xuống dãy núi trùng điệp phía dưới. Trước mặt hắn, Lý Uyên Giao mặc hắc bào, lẳng lặng cưỡi gió, trầm giọng nói:

“【Kim Dương Hoàng Nguyên】 chỉ gom đủ một phần, Hi Tuấn đã quyết định dùng 【Hàn Tùng Tuyết Khí】.”

“Đệ đệ chịu thiệt thòi rồi.”

Lý Hi Minh áo bào bay bay, khẽ gật đầu. Hắn mân mê ngọc châu 【Thanh Tuyên】 trong tay, khóe miệng hơi mím lại, dường như đang chất chứa tâm sự, không biểu lộ quá nhiều cảm xúc.

Lý Uyên Giao vốn là người hay suy đoán, chỉ một biểu cảm nhỏ của Lý Hi Minh cũng khiến tâm tư hắn xoay chuyển không ngừng. Hắn không nắm chắc được suy nghĩ của Lý Hi Minh, trong lòng có chút không thoải mái, im lặng bay về phía trước.

Hai người một đường im lặng, cho đến khi Lê Kính Sơn hiện ra dưới chân.

Lý Hi Minh xa nhà đã nhiều năm, nhìn ngọn núi dưới chân vẫn cảm thấy quen thuộc. Chờ khi hai người vào động phủ, Lý Uyên Giao liền đưa hộp ngọc đựng 【Kim Dương Hoàng Nguyên】 và Cương Đan cho hắn:

“《Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết》 thì ngươi hãy đến chỗ phụ thân mà lấy.”

Lý Hi Minh gật đầu, cung kính đáp:

“Hi Minh nhất định không phụ lòng kỳ vọng của người!”

Hắn chậm rãi lui ra. Lý Uyên Giao vẫn ngồi yên ở vị trí chủ tọa, lông mày cau lại, vẻ mặt hung dữ, một lúc lâu sau mới thở phào nhẹ nhõm, sắc mặt cũng dịu đi, lẩm bẩm:

“Đều đã lớn cả rồi… Lớn hết rồi… Ngay cả trước mặt người nhà cũng không để lộ suy nghĩ, ta không nhìn ra tâm tư của ngươi, cũng chẳng biết ngươi đang tính toán điều gì, làm sao có thể yên tâm giao Lý gia cho ngươi đây!”

“Hồi nhỏ, ta cứ nghĩ Hi Minh là đứa trẻ ngoan ngoãn, còn Hi Tuấn thì lạnh lùng khó gần, nào ngờ lớn lên, cả hai đứa đều trở nên khó đoán, ngược lại Hi Tuấn còn có chút tình cảm hơn.”

Chương 627: Sáu Bệ Ngọc Trong Đại Điện (1)

Chương 627. Hi Minh Phạm Sai Lầm

Chuyện của thế hệ Hi Nguyệt, Lý Uyên Giao và Lý Uyên Bình đã từng bàn bạc rất nhiều lần.

Nếu xét về tâm tính, Lý Hi Tuấn là người xuất sắc nhất. Lý Hi Minh tuy cũng không tệ, nhưng lại quá mức câu nệ, không có biểu hiện gì nổi bật, đôi khi còn có phần cứng nhắc.

Nếu không phải Lý Hi Minh có thiên phú hơn người, lại có thiên phú về đan đạo, xuất thân từ trưởng tộc, có lẽ hai người bọn họ đã sớm có ý định giao Lý gia cho Lý Hi Tuấn.

Nhưng mà, sau khi bàn bạc kỹ lưỡng, lại thấy hai huynh đệ tình cảm hòa thuận, hơn nữa Lý Hi Minh là người ôn hòa, biết lắng nghe, huynh đệ đồng lòng, tương trợ lẫn nhau, cuối cùng vẫn quyết định chọn Lý Hi Minh.

Hôm nay, nhìn thấy dáng vẻ của hắn, giống như xa nhà nhiều năm, tình cảm với người nhà cũng phai nhạt, Lý Uyên Giao cởi hắc bào xuống, chỉ cảm thấy mệt mỏi rã rời. Hắn nhìn vào chiếc giếng nhỏ trong động phủ.

Mặt nước trong veo phản chiếu một đôi mắt hung ác nham hiểm, khoảng cách hai đầu lông mày quá hẹp, nhìn thế nào cũng thấy dữ tợn. Lý Uyên Giao híp mắt nhìn một lúc, bỗng nhiên thầm nghĩ:

“Hồi nhỏ, phụ thân không thích ta nhất, chắc là bởi vì nhìn thấy bộ dạng này của ta, trong lòng sợ hãi chăng!”

Hắn thản nhiên liếc nhìn, khoanh chân ngồi xuống, tự mình tu luyện.

…

Lý Hi Minh xuống núi, im lặng đi một lúc. Linh khí trên Lê Kính Sơn kém xa Hàm Ưu Phong. Hắn tính toán, năm nay mình đã mười sáu tuổi.

“Thai Tức tầng năm, sau khi dùng Cương Đan sẽ là Thai Tức tầng sáu, dành ra hai ba năm đột phá, đến năm mười tám tuổi sẽ là Luyện Khí.”

Tiêu Nguyên Tư năm đó cũng đột phá Luyện Khí khi hai mươi tuổi, nhưng lại phải đợi đến gần sáu mươi tuổi mới đột phá được bình cảnh. Vì sao sau khi Luyện Khí, tốc độ tu luyện lại chậm như vậy? Trong lòng Lý Hi Minh rất rõ ràng:

“Chẳng qua là Tiêu gia muốn hắn luyện đan mà thôi.”

Lão tổ Tiêu gia, Tiêu Sơ Đình năm đó cũng là đan sĩ Trúc Cơ, có hắn chống đỡ, Tiêu Nguyên Tư vẫn bị liên lụy đến nông nỗi này, xem ra cũng chỉ có Tiêu Nguyên Tư là kẻ ôn nhuận, mới có thể ngoan ngoãn luyện đan như vậy.

“Vậy ta thì sao? Trong nhà chỉ có mình ta, nếu Đan Hỏa đã nhóm, lợi ích trước mắt, dù gia tộc có để tâm đến ta, e là cũng chẳng còn mấy phần tu hành… Huống hồ…”

Bản thân vừa đột phá Ngọc Kinh, có thể thi triển Đan Hỏa luyện đan, thì thư từ gia tộc đã đến, Lý Hi Minh không muốn suy đoán lung tung, nhưng trong lòng vẫn cảm thấy lạnh lẽo.

Chậm rãi đi một hồi, liền thấy phía trước có một người đang đợi, tay ôm trường kiếm, dáng vẻ anh tuấn, khí chất bất phàm, không ai khác chính là Lý Hi Tuấn.

Lý Hi Tuấn đã dùng qua Cương Đan, ngưng tụ Thai Tức đến vòng thứ sáu, cho nên thực lực so với Lý Hi Minh còn cao hơn một bậc. Hắn ôm kiếm đi tới, lên tiếng hỏi:

“Huynh trưởng khó khăn lắm mới về nhà, sao lại chau mày thế kia?”

Lý Hi Minh ngẩn người nhìn hắn, đột nhiên lấy từ trong túi trữ vật ra một hộp ngọc lưu ly màu vàng, đưa cho Lý Hi Tuấn rồi thở phào nhẹ nhõm:

“Hay là ngươi luyện đi!”

“Kim Dương Hoàng Nguyên?”

Lý Hi Tuấn ngây người, nửa ngày mới thốt lên được một câu:

“Lý Hi Minh! Ngươi bị điên rồi sao?”

Lý Hi Minh trông có vẻ nhẹ nhõm hơn nhiều, đáp:

“Ta đã suy nghĩ rất nhiều, gia tộc cần có đan dược, ta cuối cùng cũng phải dành thời gian cho việc luyện đan, đã vậy chẳng phải là lãng phí công pháp tứ phẩm này hay sao?”

“Chi bằng nhường cơ hội này cho ngươi, ta sẽ dùng công pháp khác kém hơn một chút, sau này chuyên tâm luyện đan, còn việc trấn áp gia tộc, giao cho ngươi lo liệu.”

Hắn dừng một chút, rồi nói tiếp:

“Ta thấy rất nhiều đan sư trong các gia tộc lớn, thường bị đan đạo làm chậm trễ, rất ít người Trúc Cơ thành công. Chi bằng ta noi theo Đại phụ, chuyên tâm vẽ bùa, không cần mơ tưởng đến việc đột phá Trúc Cơ nữa…”

Lý Hi Tuấn cười lạnh:

“Ngươi lại giỏi so sánh rồi!”

Hắn tức giận nói:

“Đại phụ là bởi vì vô vọng tiến giai, mới đi chuyên tâm vẽ bùa! Còn ngươi, thiên phú hơn hẳn chúng ta, vậy mà lại muốn chuyên tâm luyện đan?”

” Đan sư Luyện Khí và đan sư Trúc Cơ khác nhau một trời một vực!”

Lý Hi Tuấn nghiến răng nghiến lợi nói:

“Ngươi chính là sợ hãi! Lý Hi Minh! Gia tộc đặt bao nhiêu kỳ vọng vào ngươi, mong ngươi trở thành nhân vật như Tiêu Sơ Đình, vậy mà ngươi lại lo trước lo sau, chỉ nghĩ đến đường lui cho bản thân!”

Bị Lý Hi Tuấn rống lên một trận, Lý Hi Minh ngẩn người, sắc mặt đỏ bừng, phản bác:

“Đúng, ta chính là nghĩ đến đường lui đấy! Mọi chuyện đều đến tay ta, mọi người đều trông chờ vào ta, ngươi đứng đấy nói thì hay lắm, chẳng lẽ ngươi cho rằng ai cũng là Tiêu Sơ Đình sao? Vừa tu luyện thần tốc, vừa tinh thông đan đạo, trên đời làm gì có chuyện tốt như vậy!”

“Ta chỉ sợ một mặt luyện đan, một mặt lại đánh mất tu vi, đến lúc Trúc Cơ thất bại, sinh tử đạo tiêu, uổng phí thiên địa linh khí! Đến cả một luyện khí đan sư cũng không làm nổi.”

Lý Hi Tuấn thở dài, nhét Kim Dương Hoàng Nguyên trở lại tay Lý Hi Minh, trầm giọng nói:

“Được rồi! Vậy ngươi hãy cùng ta lên núi, nói rõ mọi chuyện với Trọng phụ, để người quyết định!”

Lý Hi Minh ôm hộp ngọc, ngồi phịch xuống đất thất thần, không nói thêm lời nào nữa. Lý Hi Tuấn thở phào nhẹ nhõm, chậm rãi ngồi xuống bên cạnh huynh trưởng, dịu giọng nói:

“Huynh trưởng không cần phải lo lắng như vậy…”

“Sao ta có thể không lo lắng chứ!”

Chương 628: Chung Không Âm (1)

Chương 628. Hi Minh Phạm Sai Lầm 2

Lý Hi Minh vuốt ve hộp ngọc trên tay, khẽ thở dài:

“Cao tổ từ một phàm nhân, tu luyện hai mươi năm đã Trúc Cơ thành công, Tằng tổ Tam công đều là bậc anh kiệt, mỗi lần đọc tộc sử, ta đều cảm thấy bọn họ như thần nhân, thật khó tin.”

“Lúc nhỏ, ta vẫn thường nghe các trưởng bối nói, ngươi rất giống với tổ tiên, trầm ổn, suy nghĩ chu toàn, mặt không đổi sắc, giết người không ghê tay.”

Lý Hi Minh ngẩng đầu, đáp:

“Ta chỉ học được cái mã trầm ổn bên ngoài thôi, kỳ thực chỉ là cáo mượn oai hùm. Còn ngươi, ngươi là đã tính toán trước mọi việc, ung dung tự tại.”

Hắn hạ giọng:

“Năm ta mười tuổi, phụ thân muốn ta giết người, ta đã ra tay, ta biết rõ phụ thân muốn ta trở thành người như thế nào. Nhưng kỳ thực trong lòng ta rất sợ hãi, không dám biểu lộ ra ngoài.”

“Sau này, khi đến Tiêu gia, mấy lần xuống núi, ta đều bị tửu sắc làm cho mê muội, Tiêu sư đã nhiều lần nhắc nhở… Ta cứ nghĩ mình là người của Lý gia, sẽ không bị cám dỗ, nhưng mà…”

Lý Hi Minh buồn bã nói:

“Thật ra ta sợ nhất là tộc chính viện, sợ liên lụy đến thanh danh của phụ thân, sợ các trưởng bối trong tộc trách phạt, cho nên ta luôn cẩn thận, giữ gìn quy củ, chỉ cần có thể che giấu, ta đều không từ thủ đoạn nào.”

Thần sắc hắn có vẻ hoảng loạn, bất an.

Lý Hi Tuấn ngẩn người, sắc mặt thay đổi, hắn nhịn không được cắt ngang lời Lý Hi Minh, vội vàng hỏi:

“Ngươi… Ngươi phá Nguyên Dương rồi? Đó là Tiêu gia! Là Tiêu gia đó! Phụ thân ngàn tính vạn tính, vậy mà ngươi lại…”

“Ngươi có để lại cốt nhục gì không?!”

Lý Hi Minh im lặng lắc đầu, nước mắt tuôn rơi:

“Ta không biết.”

“Ngươi không biết?”

Lý Hi Tuấn bỗng chốc đứng bật dậy, vẻ mặt phức tạp, hắn túm lấy tay áo Lý Hi Minh, muốn nói gì đó nhưng lại thôi, cuối cùng chỉ hất mạnh tay, lạnh lùng nói:

“Ngươi không biết? Khó trách… Khó trách!…”

Lý Hi Minh bỗng ngẩng đầu lên, như bị người ta đạp cho một phát, vội vàng nói:

“Hi Tuấn! Ta… Ta là… Không, ngươi hãy nghe ta nói.”

Hắn đứng phắt dậy, nhất thời thất thố, lắp bắp giải thích:

“Ta với Tuyền ca trò chuyện nhiều lần, chúng ta khác với ngươi, ít tiếp xúc với phụ thân phần nhiều là mẫu thân và đại phu nhân dạy ta, ta không phải là lương tài trung hưng Lý gia… Không… Cũng không phải…”

Nhìn Lý Hi Tuấn trước mặt trầm mặc, lòng Lý Hi Minh vừa hối hận vừa sợ hãi, thầm than:

“Ô hô, thẳng thắn cho xong! Đỡ phải che giấu mãi thế này…”

“Ngươi!”

Lý Hi Tuấn nhìn thần sắc hắn, bỗng nhớ tới đêm hôm đó trên núi cùng nhau bàn luận chuyện gia tộc, cẩn thận hồi tưởng, lại phát hiện đối phương luôn khéo léo thuận theo ý mình, huynh đệ tình thâm, vậy mà chưa từng nhận ra.

“Khó trách ngươi cố gắng uống rượu như vậy, ta còn tưởng ngươi lần đầu uống rượu, không quen tửu lực, thì ra là muốn mau chóng say, tránh lộ ra sơ hở.”

“Là ta không nên đưa ngươi đến Tiêu gia!”

Nhìn thần sắc Lý Hi Tuấn, Lý Hi Minh bỗng dưng buông lỏng, bình tĩnh trở lại, liên tục xua tay, Thanh Tuyên trên cổ tay vang lên tiếng leng keng loạn xạ, nhẹ giọng nói:

“Hi Tuấn… Không phải ai cũng có phong thái như ngươi.”

Lý Hi Tuấn nhắm mắt không nói, vẻ mặt lạnh lùng, hồi lâu mới lên tiếng:

“Chớ ngụy biện, cùng ta lên núi, đem chuyện này bẩm báo lên trên, để tộc nội định đoạt.”

“Được.”

Lý Hi Minh vừa thốt ra một chữ, trên mặt đã hứng trọn một quyền, mắt nổ đom đóm, trang phục trên người bị kéo xuống xoạt một tiếng, đầu tóc rối bù, chật vật vô cùng.

Ngọc quan rơi xuống đất vỡ tan tành, túi thuốc cùng túi trữ vật lăn lông lốc, chỉ còn lại một lớp hắn sam mỏng màu trắng trên người.

Lý Hi Minh hoàn hồn, sờ lên chóp mũi, máu tươi đầm đìa, chỉ nghe Lý Hi Tuấn lạnh lùng nói:

“Bãi hắn quan, chờ lĩnh hình phạt!”

…

“Vút…”

Dây cung vàng óng rung lên nhè nhẹ, bàn tay thô ráp của nam tử trung niên nắm chặt trường cung khắc đầy phù văn huyền ảo, cánh tay dài buông thõng.

Ưng thú ở đằng xa giãy giụa trong vũng máu, lục phủ ngũ tạng đã bị chấn nát, hai người phía sau nịnh nọt vây quanh:

“Tướng quân quả nhiên danh bất hư truyền, Kim Cương Huyền Cung này bắn ra một mũi tên đúng là kim hồng rực rỡ, trong nháy mắt đã đến nơi…”

Hai người này đều là người Ninh gia, do Ninh Hòa Tĩnh phái đến, Lý Huyền Phong im lặng lắng nghe, tu sĩ phía dưới kéo yêu thú đến, hắn mới khàn giọng nói:

“Chỉ là kẻ gây chuyện bị giết, không cần nhắc lại.”

Hai người nịnh hót hụt, đành cười gượng gạo chuyển chủ đề, nhìn người phía dưới dâng lên một quả trứng ưng yêu vật, nói:

“Chúc mừng tướng quân! Yêu vật Trúc Cơ này vậy mà sinh con!”

Lý Huyền Phong thuận tay tiếp nhận, phi thân lên không, đeo cung ra sau lưng, từ trong túi trữ vật lấy ngọc bài, tiến vào trong thành, thầm nghĩ:

“Ninh Hòa Tĩnh lôi kéo ta cho hơn mười điểm chiến công, cộng thêm mấy ngày nay săn bắn, đổi lấy một viên Toại Nguyên Đan hẳn là không thành vấn đề.”

“Tính ra, Uyên Giao có lẽ sắp Trúc Cơ rồi, nếu có thể nhờ Lưu Trường Điệp mang ra ngoài…”

Vừa đáp xuống thành, mọi người liền vây quanh, tiếng “Tướng quân” vang lên không ngớt, Lý Huyền Phong mỉm cười, ứng phó vài câu, chợt một nữ tử lướt đến.

Chương 629: Chung Không Âm (2)

Nữ tử này mặc trang phục của đệ tử tiên tông, trên ống tay áo thêu hoa văn kim tuyến, hẳn là nhân vật như Phong chủ, lông mày cong cong, ánh mắt ôn nhu, thoạt nhìn chỉ chừng hai mươi tuổi.

Đám tộc tu sợ hãi im bặt, tản ra như ong vỡ tổ, Lý Huyền Phong chắp tay, hỏi:

“Không biết vị Phong chủ nào giá lâm, tại hạ Lý Huyền Phong.”

Nữ tử dịu dàng đáp:

“Nguyệt Hồ Phong Ninh Uyển, bái kiến Lý tướng quân.”

Ninh Uyển hiện giờ đã là tu sĩ Trúc Cơ trung kỳ, luyện hóa Tùng Lâm Sóc Phong, tu thành tiên cơ Nhập Thanh Thính, lúc di chuyển thoang thoảng mùi tùng hương, thanh lãnh mà cay đắng.

Giờ phút này đứng dưới ánh trăng, càng thêm thoát tục.

Lý Huyền Phong chỉ cúi đầu, Ninh Uyển dịu dàng nói:

“Đã đợi lâu, không ngờ Lý tướng quân lại tận tâm với chức trách như vậy, xin mời tướng quân tắm rửa thay hắn phục, chân nhân nhà ta có lời mời.”

Lý Huyền Phong khẽ giật mình, vẻ mặt nghiêm nghị, trong lòng nghi hoặc, thầm nghĩ:

“Nguyên Tố chân nhân… Muốn làm gì?”

Hắn gật đầu cáo lui, thay một bộ hắn phục, cất cung vào túi trữ vật, lúc này mới ra khỏi động phủ, Ninh Uyển vẫn chờ ở ngoài viện, tay mân mê một chuỗi ngọc châu.

Thấy Lý Huyền Phong ra khỏi động phủ, nàng khẽ gật đầu, cùng nhau cưỡi gió bay lên, đột nhiên hỏi:

“Quý tộc di cư đến Vọng Nguyệt Hồ từ khi nào? Năm đó đại chiến chính là ở bờ Nam, đánh cho sinh linh tuyệt diệt, chắc hẳn là trong vòng ba trăm năm trở lại đây.”

Ninh Uyển hỏi bâng quơ, Lý Huyền Phong ngẩn người, đáp:

“Theo tộc lão trong tộc khảo chứng, là sau đại chiến ba trăm năm trước, linh khí bờ Nam đoạn tuyệt suốt hai trăm năm, không ai nguyện ý đặt chân đến, cho nên bọn ta đã làm phàm nhân suốt ba trăm năm.”

“Ồ.”

Ninh Uyển mỉm cười ôn nhu, lông mày cong cong, thấp giọng nói:

“Nào có chuyện phàm nhân ba đời Trúc Cơ, linh khiếu khắp nơi. Đạo hữu nói đùa rồi, nếu dùng lời này đáp lại chân nhân, e là sẽ rễ chuốc lấy phiền phức.”

Lời nói tuy ôn hòa như gió xuân, nhưng lại như sấm sét giữa trời quang khiến Lý Huyền Phong giật mình, hắn ngẩng phắt đầu, bắt gặp đôi mắt đen trắng, ôn nhu của Ninh Uyển.

Ninh Uyển trước khi Trúc Cơ đã nổi danh là đệ nhất mỹ nhân Thanh Trì “Thu Hồ tiên tử”, đôi mắt này quả thật rất đẹp, nhưng Lý Huyền Phong lại không có tâm trạng nào để thưởng thức:

“Nàng đang nhắc nhở ta? Tại sao? Nhà ta và nàng không hề quen biết, tại sao nàng ta phải giúp ta?”

“Nguyên Tố chân nhân muốn làm gì… Muốn điều tra căn nguyên của nhà ta?!”

p/s: Tình tiết quá độ cũng đã đủ, xem phản ứng của chư vị đạo hữu, ta thấy có chút bình thản, một số tình tiết liền không dây dưa nữa, lưu lại phiên ngoại của Lý Hi Minh vậy, trực tiếp đi thẳng vào mâu thuẫn chính thôi.

Động phủ của Nguyên Tố chân nhân được xây dựng mộc mạc, nhìn qua chỉ là những tảng đá xanh bình thường, chẳng thấy trang sức hoa lệ gì, chỉ là trước động phủ có đặt một con thú bằng đồng, không phải sói cũng không phải hổ, hình thái cuộn mình.

Ninh Uyển đi trước dẫn đường, hai người cùng tiến vào động phủ. Nguyên Tố chân nhân đang ngồi trên bảo tọa, tay cầm một pháp ấn nhỏ nhắn màu vàng nhạt, tựa như đang xuất thần.

Lý Huyền Phong lần đầu tiên diện kiến tu sĩ Tử Phủ, thấy Nguyên Tố chân nhân dung mạo trẻ trung, nét mặt hiền hòa, nhìn không ra chút uy thế nào, thoạt nhìn chỉ hơn hai mươi tuổi, một tay chống lên đầu gối, dáng vẻ ung dung tự tại.

Bốn phía bạch khí tràn ngập, chảy xuôi không ngừng, linh khí nồng đậm đến kinh người, chỉ e một nắm một bắt, hơi chút tinh luyện cũng đủ kết thành Tiểu Thanh Linh Khí, dưới chân lại mát lạnh, hơn phân nửa là do một loại thiên địa linh thủy nào đó.

Nguyên Tố chân nhân vận khinh giáp, bên cạnh đặt một thanh kích, đều là màu vàng nhạt phát ra hào quang nhàn nhạt. Chân nhân ngẩng đầu nhìn hai người, lên tiếng:

“Lý Huyền Phong/Vãn bối bái kiến chân nhân!”

Nguyên Tố chân nhân chỉ “Ừm” một tiếng, không nói gì thêm.

Bốn phía động phủ đều là vách đá xanh, trên vách khắc đầy chữ, nhưng lại bị linh khí ngưng kết thành sương mù che phủ, không nhìn rõ nội dung, chỉ có thể phân biệt ra rất nhiều vết tích bôi xóa, sâu cạn không đều.

Nguyên Tố chân nhân cũng không để hai người chờ lâu, chỉ dừng lại một chút rồi hỏi:

“Uyển Nhi, hào quang nơi Thái Hư đã tiêu tán, kẻ đó hẳn là đã đầu thai chuyển thế, có lẽ ở khoảng giữa Dự Phức quận và Lâm Ngạn quận, phái người chú ý một chút, chớ để xảy ra xung đột.”

“Vãn bối tuân mệnh!”

Ninh Uyển khẽ gật đầu. Nguyên Tố chân nhân lại nói:

“An bài một phen kịch “Bắc Quy trừ ma vệ đạo” cho tốt, đừng để hắn phá vỡ kim tính đã kết, an an ổn ổn đưa về là được.”

Lý Huyền Phong nghe hai người nói chuyện, im lặng không nói, chỉ âm thầm ghi nhớ, suy đoán trong lòng. Lúc này, Nguyên Tố chân nhân mới chuyển ánh mắt sang hắn, ôn hòa hỏi:

“Lý Mộc Điền đã kết thành tiên cơ chưa? Là loại tiên cơ gì?”

Đề tài này đến quá đột ngột, may mà Lý Huyền Phong đã được nhắc nhở trước, trên đường đi suy nghĩ rất lâu, lúc này cũng không quá bối rối, liền đáp:

“Kết đan chỉ là lời đồn thất thiệt, gia phụ chỉ là một phàm nhân, năm đó gia tộc thế yếu, cố ý thả tin đồn, mượn thế mà thôi.”

Nguyên Tố chân nhân gật đầu, thấp giọng nói:

“Phàm nhân mà có tới ba trên bốn người con sở hữu linh khiếu, chuyện này không phải ngẫu nhiên, ngươi biết vì sao không?”

Vấn đề then chốt rốt cuộc cũng được đưa ra, Lý Huyền Phong biết rõ thủ đoạn của tu sĩ Tử Phủ, hắn gật đầu, quyết định lấy lui làm tiến, đáp:

“Chân nhân minh giám, vãn bối cũng buồn bực chuyện này đã lâu, thường tự hỏi không biết mình có phải là hậu duệ của vị tu sĩ Tử Phủ nào không, thậm chí còn nghe đồn truyền nhân tiên phủ cũng mang họ Lý, không biết có phải thật không.”

Chương 630: Chia Bảo Vật

Đề tài này gần như là cấm kỵ, khiến Ninh Uyển cũng phải kinh hãi liếc nhìn Lý Huyền Phong, chỉ thấy hắn vẫn mặt không đổi sắc, giọng điệu bình thản, giống như đang nói một chuyện hết sức bình thường.

“Ồ?”

Nguyên Tố chân nhân bật cười, liếc nhìn Lý Huyền Phong, nói:

“Động Hoa Lý Giang Quần? Ngươi nghĩ cũng hay lắm!”

Nói đoạn, hắn phất tay áo, thản nhiên nói:

“Thiên hạ họ Lý và họ Thôi, tám chín phần đều xuất phát từ nước Ngụy, dựa theo lệ cũ, khả năng cao nhất là xuất phát từ Lý thị Ngụy quốc năm xưa, tiếp đến là Đàn Sơn Lý thị nước Ngô, Lý thị ở thời cận cổ rất có uy danh, huyết mạch lưu truyền cũng không ít.”

“Còn về phần Động Hoa chân nhân…”

Nguyên Tố chân nhân nhìn chằm chằm vào đôi mắt xám của Lý Huyền Phong, cười nói:

“Động Hoa chân nhân xuất thân Ninh quốc, được người đời xưng là “Nhỏ máu thành quế, lệ rơi hóa sương”, nhà ngươi nếu có thể được quan hệ với vị kia, há phải lưu lạc như thế nào sao?”

Nói đến đây, Nguyên Tố chân nhân dừng lại một chút, rồi nói:

“Tiến lên đây.”

Lý Huyền Phong tiến lên một bước. Nguyên Tố chân nhân đặt một tay lên vai hắn, tay kia bấm pháp quyết, trong tay lập tức có hào quang chói lọi chảy xuôi. Lý Huyền Phong chỉ cảm thấy đầu ngón tay đau nhói, máu tươi lập tức chảy ra.

Giọt máu kia lăn tròn, nhảy lên, không ngừng xoay chuyển trong hào quang, hóa thành một đạo kim quang rực rỡ. Lúc này Nguyên Tố chân nhân mới nói:

“Quả nhiên là Ngụy Lý, xem ra đã đoạn tuyệt truyền thừa từ lâu…”

Nguyên Tố chân nhân thân là tu sĩ Tử Phủ cao cao tại thượng, nay lại chịu bỏ ra nhiều tâm tư cho một tên tiểu bối như vậy, cũng đủ thấy chuyện này không đơn giản. Hắn phất tay thu hồi pháp thuật, nhẹ giọng nói:

“Nhà ngươi là hậu duệ của Ngụy Lý…”

Vừa dứt lời, hắn bỗng nhiên sững người, sau đó như bừng tỉnh đại ngộ, mọi chuyện rối rắm trước kia đều được giải đáp, không khỏi bật cười ha hả:

“Ta nói đám lừa trọc kia sao cứ nhằm vào Lý gia các ngươi! Thì ra là thế! Hồ Yết diệt Ngụy rồi xưng bá phương Bắc, hủy hoại Chiêu Nguyên tiên phủ, mối thù diệt tộc này, chính là thuốc bổ tốt nhất cho mệnh số!”

“Chắc chắn là do chủ mạch Ngụy Lý lưu lại!”

Nguyên Tố chân nhân sống đã mấy trăm năm, nhân gian này có gì vui thú mà hắn chưa từng trải qua, nay lại được dịp vỡ lẽ một bí mật động trời, trong lòng vô cùng sảng khoái, cười nói:

“Thủ đoạn cao minh thật đấy, thiết kế như vậy, e là ngay cả đám lừa trọc kia cũng không nghĩ ra vì sao mệnh cách kia lại rơi vào tay ngươi! Bọn chúng chỉ biết ra tay giết cá kình, lại chẳng biết cá kình này đến từ đâu.”

“Nếu không phải bổn tọa tiện tay sắp đặt, ai có thể vạch trần bí mật này? Lợi dụng Minh Dương kim tính ngàn năm, bố cục cả ngàn năm, đây mới xứng là thủ đoạn của bậc đại tu sĩ! Mới xứng là tu vi Kim Đan!”

Lý Huyền Phong nghe mà đầu óc choáng váng, chỉ hiểu loáng thoáng, dù sao thì nguy cơ trước mắt coi như đã được hóa giải. Nguyên Tố chân nhân lúc này lại trở nên hưng phấn dị thường, đi qua đi lại trong động phủ, đột nhiên thở dài tiếc nuối:

“Khó trách Tiêu Sơ Đình lại có thể đánh ra ván cờ như vậy, người này nếu không phải lão quái vật nào đó trùng tu, thì quả thật là thiên tài hiếm có trong thiên hạ!”

Ninh Uyển cũng bị thái độ kỳ lạ của Nguyên Tố chân nhân làm cho kinh ngạc. Nàng kiến thức uyên bác, đã mơ hồ đoán ra được manh mối.

“Chẳng lẽ là chuyện liên quan đến Nộ Ma Ha?”

Nửa hiểu nửa không thường là lúc đáng sợ nhất, Ninh Uyển chỉ cảm thấy sau lưng lạnh toát, trong lòng dâng lên một nỗi sợ hãi vô tận:

“Đây chính là thủ đoạn của bậc Kim Đan… Cho dù bản thân bị vây công mà chết, vẫn có thể lưu lại hậu chiêu, tính toán đến cả Cửu Thế Ma Ha ngàn năm sau!”

Trong lòng nàng lạnh lẽo, càng cảm thấy bất lực trước vị chân quân Lục Thủy kia.

“Mưu đồ của ba vị chân nhân Việt quốc, ai có thể can dự vào đây?”

Lý Huyền Phong im lặng đứng nghe, cố gắng thu thập tin tức, từ đó suy đoán ra chân tướng sự việc. Nguyên Tố chân nhân dường như đã nhận định hắn là người Ngụy Lý, vỗ vai hắn, cười nói:

“Lý Huyền Phong, nếu ngươi còn chưa có đạo lữ, chi bằng kết thông gia với Ninh gia ta.”

Lý Huyền Phong nhất thời á khẩu, lời còn chưa thốt ra, Nguyên Tố chân nhân đã híp mắt cười nói:

“Uyển Nhi ngươi đừng nghĩ nữa, nàng có tư chất Tử Phủ, con đường tu hành của ngươi lại chẳng dễ dàng gì.”

Lý Huyền Phong nhìn vẻ mặt của hắn, biết đã không thể cự tuyệt, Nguyên Tố chân nhân lại nói:

“Kết hợp với Nghiện Miên cũng tốt, mau chóng lo liệu đi, đừng trì hoãn nữa.”

…

Lý gia, Lê Kính Sơn.

Tiểu viện trên đỉnh núi tĩnh lặng đến đáng sợ, ánh trăng sáng như sương, phủ bạc cả mặt đất.

Lý Hi Minh một thân bạch y, quỳ gối trên mặt đất, gương mặt sưng vù, tím bầm một mảng.

Lý Uyên Giao hoành đao ngồi chễm chệ phía trên, sắc mặt u ám, vẻ mặt vốn đã hung dữ nay lại càng thêm kinh nộ, như thể giây tiếp theo sẽ nuốt sống người đối diện.

Khác với sự phẫn nộ trầm lặng của thúc phụ Lý Thông Nhai, lửa giận của Lý Uyên Giao như muốn phun ra từ hai mắt, vẻ mặt căng thẳng lộ rõ vẻ hung ác nham hiểm.

Lý Thanh Hồng đã có mặt từ sớm, mặt lạnh như băng sương, lặng lẽ đứng nhìn, Lý Hi Minh không dám ngẩng đầu.

Mãi đến lúc sau, ngoài cửa mới vang lên tiếng bước chân dồn dập, Lý Uyên Bình đẩy cửa bước vào, sắc mặt khó coi, vẻ mặt đau đớn, không nói một lời, lặng lẽ đứng sang một bên.

Chương 631: Đạo Đức (1)

Lý Uyên Giao khẽ nheo mắt, cố gắng kìm nén lửa giận, trầm giọng hỏi:

“Bình đệ, việc này là do lão già kia gây nên?”

Lý Uyên Bình mặt không chút máu, khom người nói:

“Vốn không cần thiết, huống hồ… chẳng phải đã có Phù Chủng?”

Lý Uyên Giao chậm rãi lắc đầu, trong lòng phiền muộn, hắn đang chuẩn bị bế quan, lại bị gọi đến đây, hậu bối gây ra chuyện lớn như vậy, sao có thể không tức giận, chỉ tự trách:

“Đều tại ta mải mê tu luyện, không nhìn rõ tiểu bối, cứ nghĩ nó biết kiềm chế, liền qua loa đưa nó đến Tiêu gia… trách ta, đều tại ta!”

Hắn cũng không rõ rốt cuộc Hi MInh có để lại hậu họa gì ở Tiêu gia hay không, trong lòng không khỏi lo lắng:

“Phá Nguyên Dương vốn chẳng phải chuyện gì to, tuổi trẻ ham chơi cũng là chuyện thường tình… Chỉ sợ… nó để lại con rơi ở bên ngoài…”

“Hi Minh là trưởng tôn Bá mạch, lại là đứa lớn nhất, nếu sau này không có con nối dõi, chẳng phải Bá mạch tuyệt hậu, cho dù có con nối dõi, cũng phải theo Tông Chế Pháp Thống…”

Trong viện im lặng như tờ, Lý Uyên Bình ngồi xuống, lên tiếng:

“Hay là…”

Lý Uyên Bình còn chưa dứt lời, Lý Uyên Giao đã phất tay ngắt lời, nhìn Lý Hi Minh, nói:

“Vào trong rồi nói.”

Ba người vào hậu viện, Lý Uyên Bình nói:

“Hay là phế bỏ tên tiểu tử này trên Tông Chế, đuổi khỏi chủ mạch, phòng ngừa hậu hoạn.”

“Không thể!”

Lý Uyên Giao biến sắc, trầm giọng nói:

“Ngươi chỉ có mỗi một đứa con trai, chẳng phải muốn Bá mạch tuyệt tự sao!”

“Chuyện đó nhận con nuôi là được.”

Lý Hi Minh là con ruột của Lý Uyên Bình, nhưng lúc này ông ta nói năng lại không chút lưu tình, mặt không biến sắc, nhưng hai tay lại run rẩy, Lý Uyên Giao lắc đầu, đáp:

“Nói cho cùng cũng chỉ là tuổi trẻ ham chơi, không nên trách phạt quá nặng, nếu nó đã biết hối lỗi, thì cứ để nó làm thiếu gia chủ, mọi thứ vẫn như cũ.”

Khuôn mặt Lý Uyên Giao ẩn trong bóng tối, trầm giọng nói:

“Việc này không nên trách phạt nặng nề, cứ xử lý nhẹ nhàng, chẳng phải nó sợ tu luyện và xử lý tộc vụ khó khăn sao? Kim Dương Hoàng Nguyên vẫn cho nó, trước khi nó Trúc Cơ, cũng không cần giao quá nhiều chuyện luyện đan.”

Lý Uyên Bình nghe vậy, chậm rãi ngẩng đầu, thấp giọng hỏi:

“Vậy còn vị trí thiếu gia chủ…”

“Để Hi Tuyền thử xem.”

Lý Uyên Giao vừa dứt lời, sắc mặt Lý Uyên Bình thay đổi liên tục, thấp giọng nói:

“Huynh trưởng… đây là tự chuốc lấy loạn!”

Lý Uyên Giao lắc đầu, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Bây giờ chỉ có thể như vậy!”

Lý Uyên Bình đỏ mặt, trầm giọng nói:

“Vậy sau này Hi Tuyền thì sao? Rốt cuộc là Bá mạch hay Trọng mạch! Một khi đã mở lệ này, chính là bắt đầu cho sự chia rẽ!”

Lý Uyên Giao khàn giọng đáp:

“Vậy ngươi muốn thế nào? Biến Hi Minh, một thiên tài đan đạo của gia tộc thành kẻ thù sao?”

Lý Uyên Bình nghiêm nghị, gằn giọng:

“Dù có như vậy thì đã sao, cùng lắm là ta phế bỏ tu vi của nó!”

Nói đến đây, Lý Uyên Bình lão lệ tuôn rơi, nghẹn ngào không nói nên lời. Lý Uyên Giao từ trong bóng tối đứng dậy, ánh trăng chiếu rọi lên gương mặt, thanh niên áo đen nói:

“Hi Minh đã được Phù Chủng! Nó đã xem nội sử!”

Hai huynh đệ đồng loạt im lặng, Lý Thanh Hồng đứng bên cạnh nghe hồi lâu, lúc này mới lên tiếng:

“Hay là như vậy.”

“Trước tiên cứ nói là nó bị thần thông mê hoặc để thoát tội, đừng để nó tự trách bản thân quá mức, xoa dịu lòng người, phạt quá nặng cũng không phải cách hay.”

“Hãy gác lại chuyện này, coi như chưa từng xảy ra. Ngươi cứ nói với Hi Minh là nó bị thần thông mê hoặc.”

Lý Uyên Bình trong lòng nguôi giận, thấp giọng nói:

“Trưởng tỷ muốn coi như không có chuyện gì, nhưng Tiêu gia nghĩ thế nào cũng khó mà biết được, huống hồ… Đã xảy ra chuyện này, sao có thể dùng nó nữa!”

Lý Thanh Hồng đáp:

“Sứ công không bằng dùng qua, nó là con cháu Lý gia ta, nhất thời hồ đồ, chẳng lẽ cả đời hồ đồ? Cứ nhìn Hi Tuyền năm đó chất phác, nay đã là người trí dũng nhân từ, ai có thể nói trước được điều gì?”

“Còn hậu hoạn ư, mấy lần tửu sắc cũng khó mà nói. Huynh trưởng và ta đang độ tuổi sung sức, lại có Huyền Giám trấn tộc, chẳng lẽ có thể để người khác soán ngôi trong một sớm một chiều?”

Lý Thanh Hồng nhẹ nhàng thở ra, ôn tồn nói:

“Lúc đại phụ còn tại thế, mọi việc đều phòng ngừa chu đáo, nhưng chưa từng vì chuyện chưa xảy ra mà vội vàng gieo mầm tai họa. Chúng ta vẫn nên cẩn thận hành sự.”

Lý Uyên Bình khẽ chắp tay, bình tĩnh đáp:

“Vẫn cần huynh tỷ cảnh giác, tiểu đệ mạng mỏng, e là không đợi được đến ngày đó.”

Dứt lời, hắn chắp tay lui ra. Lý Thanh Hồng nhìn theo bóng hắn khuất xa, lúc này mới quay sang nhìn Lý Uyên Giao, thở dài:

“Uyên Bình thật quá cực đoan! Hi Minh có tội gì, đâu đến mức ấy! Huynh trưởng cũng vậy, sao lại để hắn nói năng bừa bãi!”

Vừa rồi hai huynh đệ tranh cãi, thoạt nhìn Lý Uyên Giao ra sức bao che Lý Hi Minh, nhưng thực chất không phải vậy. Lời hắn thốt ra đều là đẩy Hi Minh vào chỗ chết, thậm chí Uyên Bình còn muốn phế bỏ tu vi của nó.

Lý Uyên Giao vẫn chưa vừa lòng, còn muốn tiến thêm một bước, khiến Lý Thanh Hồng nghe mà lạnh sống lưng, vội vàng lên tiếng ngăn cản.

Lý Uyên Giao nghe nàng khuyên nhủ, đứng dưới ánh trăng, siết chặt trường kiếm, khẽ nói:

“Ta nào nỡ lòng, chỉ là Uyên Bình yêu con quá hóa trách, nếu không, hắn đâu muốn xử nhẹ như vậy.”

Hắn hiểu rõ Lý Uyên Bình đặt bao nhiêu tâm huyết, bao nhiêu hy vọng vào đứa con trai độc nhất này. Lý Uyên Giao lẩm bẩm:

“Thiên phú Bình đệ không cao, lại gãy mất căn cốt, đời này xem như hết hy vọng, chỉ còn biết trông cậy vào đứa con này. Trước kia mong mỏi bao nhiêu, giờ đây thất vọng bấy nhiêu.”

Chương 632: Đạo Đức (2)

Lý Thanh Hồng nghe mà lòng rối bời, cắn răng nói:

“Chung quy là khiến hắn thất vọng.”

Lý Uyên Giao thở dài, đáp:

“Khoảng thời gian này đừng để cha con hai người gặp mặt, đưa Hi Minh đến Ngọc Đình sơn tu hành đi!”

“Kẻo Uyên Bình lại nói lời tổn thương tình nghĩa. Thiếu niên đang tuổi bồng bột, trách phạt quá chỉ e sinh chuyện.”

Lý Uyên Giao lặng lẽ ra khỏi viện. Lý Hi Minh vẫn quỳ trước sân, bên cạnh là Lý Hi Tuấn. Khác với lúc trước, nay còn có thêm Lý Hi Tuyền, lặng lẽ quỳ trước mặt hai người.

Thấy Lý Uyên Giao bước ra, Lý Hi Tuyền buồn bã nói:

“Là Hi Tuyền dạy dỗ huynh đệ không nghiêm, xin…”

Lý Uyên Giao đang bực bội, phẩy tay áo ngắt lời, trực tiếp cưỡi gió bay lên, nhìn Vọng Nguyệt Hồ chìm trong đêm tối, siết chặt Thanh Xích Kiếm, thầm nghĩ:

“Lão tổ! Giết địch trừ yêu, xả thân vì nghĩa, Giao chưa từng do dự, nhưng phải nâng đỡ kẻ yếu, phân xử công bằng, Giao thật sự bất lực…”

Hắn đứng trong gió lạnh trên hồ suốt một đêm, thở dài một hơi, chỉ lẩm bẩm:

“Giao không dám quên.”

Lý Uyên Bình trở về trấn, trong lòng vẫn còn tức giận, hai mắt đỏ ngầu bước vào chính điện. Bốn phía tối om, chỉ có hai ngọn đèn leo lét như hạt đậu.

Hắn lê thân thể mệt mỏi, ngồi lên chiếc ghế cao nhất, rút một cuộn văn thư, nhưng đọc thế nào cũng không vào, bực bội ho khan hai tiếng, nuốt ngụm máu xuống.

Đậu Ấp vội vàng chạy vào, leo lên thềm, Lý Uyên Bình thấp giọng nói:

“Mài mực.”

Đậu Ấp ngoan ngoãn mài mực xong, Lý Uyên Bình phẩy tay, hắn liền lui ra. Lý Uyên Bình cầm bút lên, dần dần bình tĩnh lại, cẩn thận suy nghĩ.

Chức vị gia chủ, phải cân bằng các thế lực trong tộc, quản lý linh điền, phân chia bổng lộc, liên quan đến lợi ích của toàn bộ tộc nhân từ thai tức đến luyện khí. Từ khi Lý Huyền Tuyên trở thành gia chủ, lúc thiết lập bốn mạch đã định ra quy củ truyền vị cho một người.

Hiện giờ Lý gia nằm trong tay dòng chính nắm giữ Phù Chủng, một lòng muốn trấn áp gia tộc, tự nhiên có thể tùy ý chỉ định gia chủ, người tài đức làm vua, kẻ ngu dốt phải phục tùng.

Nhưng một khi mở lệ này, sau này huyết mạch sở hữu Phù Chủng sẽ ngày càng xa dòng chính, xuất thân khác biệt, sẽ tranh giành lợi ích, ủng hộ thế lực riêng, ắt sẽ nảy sinh loạn lạc.

“Nếu đến lúc đó, chức vị gia chủ sẽ trở thành công cụ tranh quyền đoạt lợi, vơ vét của cải gia tộc cho một vài tên tu sĩ hưởng thụ…”

“Hơn nữa…”

Lý Uyên Bình tâm tình bình tĩnh lại, đầu óc càng thêm minh mẫn, thầm nghĩ:

“Nhìn bộ dạng của Hi Minh, quả thật là vô dụng, nếu giao Lý gia vào tay nó, sao có thể trấn áp được các thế lực khác? Sao có thể khống chế nổi Lý Ký Man?”

Trong đại điện chỉ còn mình Lý Uyên Bình ngồi trên cao, bóng tối bao trùm, ánh mắt hắn dừng lại trên ngọn đèn, trầm giọng nói:

“Nói cho cùng, trong nhà thiếu một vị đại năng trấn áp, Trúc Cơ tuy thành, nhưng Tử Phủ khó vọng. Nếu không có đại khí vận gia trì, chắc chắn sẽ đi đến suy bại hoặc chia rẽ…”

Hắn nhìn ngây người, ánh sáng ban mai dần dần ló dạng từ phía cửa điện, huynh trưởng Lý Uyên Giao lặng lẽ đứng trước cửa. Lý Uyên Bình mải mê suy nghĩ, vậy mà không hề hay biết.

Ánh nắng ban mai dần leo lên bậc thềm, Lý Uyên Bình trầm giọng nói:

“Tông pháp hiện giờ là do tằng tổ sáng lập, ngày xưa trong nhà chỉ có vài vị thai tức… Sao có thể ngờ được tình cảnh ngày hôm nay? Cứ tiếp tục kế thừa tông pháp, e là không ổn.”

Lý Uyên Bình lúc này mới phát hiện Lý Uyên Giao đang đứng trước mặt, ánh mắt hắn sáng quắc, khẽ hỏi:

“Huynh trưởng, nếu ta có mệnh hệ gì, trong nhà nên chọn ai làm chủ, trấn áp các thế lực, khuất phục Sơn Việt, quản lý tông tộc, bồi dưỡng hậu bối?”

Lý Uyên Giao trầm ngâm một lát, ngập ngừng đáp:

“Hiện giờ người có thể gánh vác trọng trách chỉ có Hi Tuấn. Ngoài nó ra, Hi Tuyền quá hiền lành, còn Hi Minh thì…”

“Hi Nguyệt bối đã khó khăn đến vậy sao! Mấy đứa chúng nó thiên phú đều cao, vốn chẳng nên phân ra bất kỳ kẻ nào đến quản nhà mới phải.”

Lý Uyên Bình lại nói:

“Nếu Hi Nguyệt bối cứ thế mà qua đi, Thừa Minh bối lại chẳng có hùng chủ, biết nên làm thế nào?”

Lý Uyên Giao thoáng hiểu ra điều gì, đáp:

“Nếu đã vậy, đành bất lực thôi.”

“Huynh trưởng, ta muốn sửa tông chế.”

Hắn bỗng đứng phắt dậy, nói:

“Quyền vị gia chủ lớn đến thế, là do Hạng Bình Công năm xưa đặt ra, nhưng trong tông tộc ta, mấy kẻ có thể bì được với ngài? Pháp chế này tuy có thể tập trung quyền lợi, nhưng quả thật khó mà duy trì…”

“Hậu bối làm sao có thể đời đời đều xuất hiện kẻ quyền uy thủ đoạn cao siêu, nhưng thiên phú lại thấp kém chứ? Nếu để thiên phu cao quản việc nhà thì quá lãng phí. Việc của Hi Minh tuy ngoài mặt như ngẫu nhiên, nhưng thực chất là Lý gia ta nay đã không còn đủ khả năng duy trì pháp độ ấy nữa, sớm muộn gì cũng xảy ra chuyện.”

Lý Uyên Giao nhìn hắn thật sâu, chẳng nói gì, hồi lâu sau mới ôn hòa bảo:

“Muốn làm gì cứ làm, có ta lo liệu phía sau cho.”

Lý Uyên Bình dường như đã hoàn toàn thoát khỏi thất vọng với đứa con trưởng, thay vào đó là vẻ sa sút, trầm giọng nói:

“Trước tiên hãy đo đạc linh địa, ghi chép tạo sách… Phân chia quyền lực thôi!”

Chương 633: Cùng Mưu (1)

Với thế gia mà nói, muốn điều tra rõ linh điền tư hữu gần như là chuyện bất khả thi, ngay cả Thanh Trì Tông cũng không có cách nào tính toán rõ ràng linh điền của thế gia dưới trướng, chỉ có thể dựa theo số lượng tu sĩ Trúc Cơ để thu cung phụng.

Chẳng còn cách nào khác, chỉ cần một màn ảo trận che đậy, một mảnh đất bé xíu giữa sơn hải mênh mông sẽ chẳng khác gì hạt cát, trừ phi cơ duyên xảo hợp, linh thức vô tình đảo qua, bằng không có tìm đỏ mắt cũng chẳng thấy.

Tuy Thanh Trì Tông có bí pháp chuyên môn phá trận, nhưng chẳng lẽ lại đi đến từng nhà, kiểm tra tỉ mỉ từng tấc đất? Bởi vậy chỉ có thể dựa vào linh mạch, địa mạch để ước lượng mà thôi.

Đó cũng là lý do vì sao sau đại chiến Tiên Ma, vô số di tích vẫn còn tồn tại đến ngày nay, bởi huyễn trận của những tông môn ấy còn cao thâm hơn gấp bội, có đập đầu vào tường cũng chẳng tìm được lối vào.

Thế nhưng Lý Uyên Giao chỉ cần mời pháp giám ra, khẽ khua tay, từng tấc đất trên dưới Lý gia đều hiện rõ mồn một, kẻ nào dám lén lút xây tiểu viện, tự ý chiếm linh điền, tất cả đều phơi bày trước mắt.

“Quả nhiên…”

Chuyện này vốn là khó tránh khỏi, mấy gia tộc dưới trướng Lý gia, kẻ nào chẳng lén lút khai hoang linh điền, tìm những vùng đất cằn cỗi mà Lý gia chẳng thèm để mắt, lén lút dựng lên viện tử, bố trí ảo trận, tự mình canh tác.

Coi như bọn chúng còn biết điều, mấy năm nay tu sĩ ngoại họ ngày càng nhiều, lại được tiếp xúc với đủ loại công pháp tu hành từ các tán tu, không phải Linh khiếu tử nào cũng đưa cho Lý gia, thậm chí còn có kẻ tự ý ra ngoài tìm kiếm cơ duyên, bặt vô âm tín.

Lý Uyên Giao liếc mắt, thấy ngay cả đám tiểu bối Hi Nguyệt cũng nhúng tay vào, chỉ biết thở dài ngao ngán.

“Đất cằn cỗi thì cằn cỗi, nhưng được cái là của chùa! Dù sao linh điền của gia tộc có tốt đến đâu, phần lớn thu hoạch vẫn phải dâng lên, nào thoải mái bằng tự mình làm tự mình hưởng.”

Những linh điền này gia tộc đã cho người điều tra hai lần, số còn lại đều nằm trong quy định cho phép, Lý Uyên Giao chậm rãi vẽ xong địa đồ, trở về đại điện. Lúc này, Lý Uyên Bình đã múa bút thành văn từ bao giờ.

Thấy Lý Uyên Giao trở về, Lý Uyên Bình lấy địa đồ trong tay hắn, khoanh tròn mấy ngọn tiên sơn, trầm ngâm một lúc rồi mới chậm rãi nói:

“Huynh trưởng, ta đã xem xét kỹ càng cách làm của Lê Hạ quận và Viên gia năm xưa, huynh xem thử phương pháp này của ta thế nào.”

Lý Uyên Giao cúi đầu nhìn, trên trang giấy là mấy chữ lớn:

“Tông tộc nhị nguyên, Phong trấn tương chế.”

Lý Uyên Bình mặt mày tái nhợt, nhưng ánh mắt lại sáng rực, giải thích:

“Nay tu sĩ trong tộc ngày càng đông, ta muốn phân chia tông chế và tộc chế, trên là tộc, dưới là tông, phân chia rõ ràng tiên phàm. Tu sĩ lên núi lập tộc, phàm nhân ở lại dưới núi, trừ phi có lệnh trừ yêu, bằng không cấm được tự ý lên núi.”

“Con cháu ngoại họ hay dòng tộc, một khi thức tỉnh Linh khiếu, đều đưa lên chủ phong Lê Kính Sơn tu hành, do tu sĩ gia tộc ta tận tâm dạy bảo. Kẻ nào tư chất cao tiếp tục tu luyện, kẻ nào tư chất thấp thì đưa sang các ngọn núi khác.”

“Mỗi ngọn tiên sơn thành lập một phủ, phân tán đệ tử tứ mạch vào trong, thiết lập chức vị Phong chủ, Chấp pháp, Tộc chính… Linh điền dưới núi không còn phân chia cho từng người nữa, mà do mỗi tiên sơn tự quản.”

Lý Uyên Bình lại nói:

“Tu sĩ các tiên sơn luân phiên thay đổi, linh vật thu được đưa thẳng đến Lê Kính, sau đó chuyển đến động phủ Mi Xích sơn. Còn chức vị gia chủ… chỉ có quyền điều động thăng chức. Tộc chính phụ trách giám sát, trong nhà có pháp giám, kẻ nào dám tham lam linh vật chắc chắn sẽ bị phát hiện!”

Ánh mắt hắn sáng rực, nói tiếp:

“Nay trong tộc có không ít ngoại họ và chi mạch tự ý trồng trọt linh thảo, ra ngoài tìm kiếm bảo vật, vận chuyển linh vật, cầu đạo, chẳng qua là vì ở Lý gia ta, ngoài trồng trọt linh thảo ra chẳng còn con đường nào khác, không có cơ hội thăng tiến, tự nhiên chẳng có lòng trung thành.”

“Nay dùng phương pháp này, chẳng những không cần hao tâm tổn sức tìm kiếm một tên đích hệ tuy tu vi vô vọng nhưng có tài lãnh đạo để duy trì ổn định, mà còn có thể tạo ra các bậc thang quyền lực, trói buộc bọn chúng vào Lý gia ta…”

Lý Uyên Giao đọc kỹ càng quy chế trong tay, bên trong không chỉ có mấy lời nói suông của Lý Uyên Bình, mà còn có rất nhiều điều khoản ràng buộc, hạn chế tu vi, dùng để ngăn chặn phản loạn và tham ô.

“Nếu làm như vậy, nhân thủ của Tộc chính viện phải tăng lên gấp bội, các chức vị đều phải có bổng lộc…”

Lý Uyên Giao nhíu mày, cách làm của Lý Uyên Bình tuy có thể thu phục lòng người, nhưng đồng thời cũng khiến chi phí quản lý của Lý gia tăng lên rất nhiều, trong lòng băn khoăn không biết lợi ích và tổn thất cái nào lớn hơn, im lặng không nói.

Lý Uyên Bình lại tự tin cười nói:

“Tu tiên cầu đạo vốn là chuyện tham lam nhất trên đời, chẳng bao lâu nữa Lý gia ta có thể tự luyện chế đan dược, chỉ cần dùng những chức vị này để ban thưởng, chắc chắn sẽ có vô số kẻ tranh nhau đến đầu rơi máu chảy! Huống chi quyền lực là một trong cửu kiếp của đời người, song kiếm hợp bích, xem có kẻ nào chống lại nổi?”

Hắn thấp giọng nói:

“Chỉ cần đám ngoại họ và chi mạch kia dốc lòng tranh quyền đoạt lợi, là có thể lợi dụng được, chẳng cần đời đời phải xuất hiện một vị anh kiệt có thể trấn áp, sai khiến bọn chúng, cho dù chỉ là kẻ tầm thường cũng đủ rồi.”

“Thậm chí, ngày thường chỉ cần dựa vào danh sách Tộc chính viện trình lên mà tùy ý bổ nhiệm, ngay cả lúc tu luyện cũng có thể quản lý gia tộc.”

Lý Uyên Giao cũng dần dao động, tiếp lời:

“Như vậy, chúng ta cũng không cần ngày đêm giám sát đám ngoại họ, chỉ cần để mắt đến vài kẻ xuất sắc, gả nữ nhi trong tộc, dùng Huyền Giám trấn áp là có thể an tâm ngồi vững trên tiên sơn…”

“Chính xác.”

Chương 634: Cùng Mưu (2)

Lý Uyên Bình nói:

“Cho dù có tốn kém thêm chút bổng lộc thì đã sao? Huynh trưởng sắp đột phá Trúc Cơ, đến lúc đó Lý gia ta chắc chắn sẽ khác xưa.”

Lý Uyên Giao cuối cùng cũng gật đầu đồng ý:

“Chỉ là chúng ta bất tài, không có bản lĩnh tập trung quyền lực, chỉ có thể phân chia quyền lợi, dùng lợi ích để mua chuộc lòng người, thật không biết… Không biết lấy mặt mũi nào mà gặp liệt tổ liệt tông.”

Lý Uyên Bình cũng yên lặng gật đầu, an ủi:

“Tập trung chưa chắc đã là cách hay nhất, sau này Lý gia ngày càng lớn mạnh, sớm muộn cũng phải phân chia quyền lực, không thể nào để một người nắm giữ tất cả… Lý gia ta không thể thua được.”

Lý Uyên Giao hàn huyên với hắn vài câu, trong lòng nặng trĩu, liền một mình đi Ô Đồ Sơn, chuẩn bị bế quan đột phá Trúc Cơ sau đó dành thời gian củng cố tu vi.

…

Ngọc Đình Sơn.

Tuyết trên Ngọc Đình Sơn vẫn trắng noãn sáng ngời, Lý Hi Tuấn mở to hai mắt, phun ra một luồng khí trắng, luồng khí đâm vào trường kiếm trong tay, ngưng kết thành một tầng sương mỏng.

“Hàn Tùng Lộ Tuyết Quyết dù sao cũng là công pháp tam phẩm, thân phủ sương tuyết, chân đạp gió lạnh.”

Áo trắng của hắn bay bay, tu vi đã đến Luyện Khí tầng một, chân nguyên trắng noãn như sương, lưu chuyển bất định quanh thân, kết hợp với Thanh Kiếm trong tay, toát lên vẻ ngoài trần bất nhiễm.

Chỉ trong hai năm ngắn ngủi, ba vị Hi Nguyệt bối lần lượt đột phá, gia tăng cho Lý gia thêm ba vị Luyện Khí dòng chính.

Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng thì bế quan trước sau, dòng chính cùng các họ khác trong nhà đều có những bước tiến vượt bậc, tiểu tông Uyên Thanh bối không nhiều, phải đến thế hệ Hi Nguyệt bối, Lý gia mới có nhiều tu sĩ tiểu tông, chủ yếu là hai mạch Bá Trọng, dần nắm giữ linh điền.

Theo tông pháp của Lý gia, năm đó hậu duệ của các huynh đệ khác mẹ Lý Mộc Điền phần lớn đều vì linh khiếu thưa thớt mà dần dần từ tiểu tông hóa thành chi mạch, rút khỏi vũ đài lịch sử.

Vì Lý Huyền Lĩnh và Lý Huyền Phong - hai vị đại tông của Lý gia Huyền Cảnh bối, đã tiết chế việc sinh con nối dõi nên tứ mạch tiểu tông của Lý gia phải đến đời thứ ba mới hưng thịnh trở lại, chủ yếu là tiểu tông do con thứ của Lý Huyền Tuyên và tiểu tông do con thứ của Lý Uyên Vân thành lập, tiếp nhận quyền hành của đời trước.

Đương nhiên, Lý Hi Tuấn cảm thấy việc này là tốt nhất, tránh trường hợp trên đầu hắn xuất hiện mấy trăm vị trưởng bối phàm nhân cùng bối phận với phụ thân, quan hệ tông pháp trung tâm quyền lực xa cách bỗng chốc gần gũi hơn một bậc, rất nhiều mâu thuẫn đều có thể quét sạch.

“Công tử.”

An Tư Minh đeo kiếm đi lên, chắp tay với hắn, cung kính hỏi.

Lý Hi Tuấn bế quan một năm rưỡi, đột nhiên cảm thấy tinh thần của An Tư Minh đã khác xưa, như thể cuộc sống đã có mục tiêu, trông đặc biệt ân cần, bèn cười nói:

“Ngươi kết hôn rồi à?”

An Tư Minh ngẩn người, xua tay lia lịa, tiếp tục nói:

“Công tử chớ trêu chọc thuộc hạ, Hi Tuyền công tử đang đợi ở dưới chân núi.”

Lý Hi Tuấn cưỡi gió đáp xuống chân núi, huynh trưởng Lý Hi Tuyền đã đợi từ lâu, người mặc giáp nhẹ, trông chừng hai mươi sáu, hai mươi bảy tuổi, càng thêm phần trưởng thành.

Lý Hi Tuyền cũng có tu vi Luyện Khí, tu luyện Giang Hà Nhất Khí Quyết, cưới nữ tử Điền thị, thiếp thất đa số được chọn từ An thị, nên con cái rất nhiều, phần lớn đều hai, ba tuổi.

Lý Hi Tuyền đã làm cha, bèn nuôi râu, mặc giáp búi tóc, trông rất uy nghiêm, cười ha hả nghênh đón, mở miệng nói:

“Đệ đệ, đã lâu không gặp.”

Lý Hi Tuấn khẽ gật đầu, đáp xuống bên cạnh huynh trưởng, Trọng Mã bên cạnh khịt mũi, cảnh giác nhìn hắn.

Linh thức Lý Hi Tuấn đảo qua, hai bên đứng đầy tu sĩ, chủ yếu là các huynh đệ khác mẹ với hắn, còn có các hàn môn khác đang cung kính đứng hai bên.

Lý Hi Tuyền thời niên thiếu rất thích che chở cho huynh đệ trong tộc, kết giao với tu sĩ, ngày xưa bọn họ nhận ân huệ của Lý Hi Tuyền, nay bu đen như ong vỡ tổ vây quanh huynh trưởng hắn.

Lý Hi Tuyền phất bàn tay to rộng, mọi người lần lượt lui ra, hai huynh đệ dạo bước trên con đường đá xanh, Lý Hi Tuyền lên tiếng, giọng nói ôn hòa:

“Năm nay ngươi và Hi Minh bế quan tu luyện, trong nhà có nhiều biến động lớn, gia chủ đã cải cách tông chế, nay đã khác xưa nhiều rồi.”

Nói xong, Lý Hi Tuyền kể lại mọi chuyện xảy ra trong một năm rưỡi qua, Lý Hi Tuấn nhíu mày, nghe huynh trưởng kể xong xuôi, Lý Hi Tuyền mới nói:

“Bây giờ việc này dễ như trở bàn tay, mấy tòa Tiên Sơn đều đã sửa đổi chế độ, đại hưng cung thất, đám tu sĩ đều rất phối hợp… Tự bỏ tiền bỏ công sức…”

“Bọn họ tất nhiên là phối hợp rồi!”

Lý Hi Tuấn chỉ cần suy nghĩ một chút là hiểu rõ ràng, sắc mặt không khỏi có chút khó coi, lạnh lùng nói:

“Trong tộc ban phát quyền vị, ban phát bổng lộc, bọn họ đâu phải kẻ ngốc, tất nhiên là vui mừng rồi!”

Lý Hi Tuấn ngoài miệng nói vậy, trong lòng lại thầm nghĩ:

‘Khó trách linh khí trên Ngọc Đình Sơn giảm đi không ít, thì ra là có tu sĩ vào núi! Xem ra nhà mình nên bắt tay vào việc xây dựng Tụ Linh Trận rồi… Nếu không sẽ làm chậm trễ việc tu hành của dòng chính.’

Lý Hi Tuyền vội vàng cười cười, giảng hòa:

“Để bọn họ đi làm cũng không phải là không công, trong tộc sắp xếp các loại công việc lặt vặt, ngày thường bọn họ cũng chạy đông chạy tây, bây giờ còn có thể kiếm chút trợ cấp cho gia tộc, không đến mức để…”

Lý Hi Tuấn thấy huynh trưởng vẫn chưa hiểu, đảo mắt nhìn bốn phía không một bóng người, bèn thở dài:

“Huynh trưởng, đây là các vị trưởng bối bất đắc dĩ phải phân tán quyền lực trong tay, làm hậu bối, chúng ta phải thấy hổ thẹn mới đúng…”

-Gia tộc Lý gia đang trong quá trình lớn mạnh, chính thể chuyển đổi, tai ương tiềm ẩn cũng dần chôn xuống, đợi ngày bùng phát.

Chương 635: Đường Nhiếp Đô

Lý Hi Tuyền nghe vậy liền nghẹn lời, bất đắc dĩ lắc đầu, lấy từ trong ngực ra ngọc giản ghi lại tông chế, đưa cho Lý Hi Tuấn, nhỏ giọng nói:

“Chế độ mới ban hành, rất nhiều chức vị còn đang bỏ trống, may mà Bình thúc vẫn có thể quán xuyến việc nhà, tạm thời chưa có vấn đề, sớm muộn gì cũng phải phân chia xuống, huynh đệ ngươi xem qua một chút đi.”

Lý Hi Tuấn nghe vậy, nhìn huynh trưởng có chút bất ngờ, thuận tay nhận lấy ngọc giản, đọc kỹ:

“Tông tộc Nhị Nguyên…”

Phần trấn phong tướng chế phía sau, Lý Hi Tuấn chỉ cần liếc mắt là hiểu, hắn lại quay đầu, tỉ mỉ đọc kỹ phần Tông tộc Nhị Nguyên phía trước, trầm mặc hồi lâu, thấp giọng nói:

“Tộc thúc… Tộc thúc muốn… đánh tan tứ mạch, dung hợp thành một, thiết lập phủ chính, đây… đây còn là gia tộc nữa hay sao!”

Lý Hi Tuyền bị lời nói đại nghịch bất đạo của đệ đệ dọa sợ, trầm giọng quát:

“Lời ấy là ý gì?!”

Lý Hi Tuấn mặt mày âm trầm, đáp:

“Làm theo cách này, chúng ta là Lê Kính Tông! Chứ không phải Lê Kính Lý gia! Gia tộc lấy việc tế tự tổ tiên, truyền thừa qua các đời làm trọng, phân tán thành các mạch, còn đâu ra gia tộc nữa!”

Lý Hi Tuyền im lặng nhìn đệ đệ, thấp giọng hỏi:

“Vậy ngươi muốn thế nào?”

“Chỉ cần sửa đổi một chút là được.”

Lý Hi Tuấn lại xem kỹ ngọc giản một lần nữa, luôn cảm thấy có gì đó không đúng, đáp:

“Ngọc giản này chỉ có tông chế, không có tộc chế, họ khác và chi mạch có thể phân chia vào các mạch, còn đại tông và tiểu tông thì không thể.”

Hắn phất tay áo, cưỡi gió bay về phía trung điện.

Lê Kính sơn.

Lý Uyên Bình lao tâm khổ tứ hơn một năm, cuối cùng cũng thiết lập xong xuôi các chế độ, mọi việc dần đi vào quỹ đạo, hiệu quả cũng dần hiện ra, trong lòng hắn cũng nhẹ nhõm hơn nhiều.

“Huynh trưởng bế quan đã lâu, cũng chẳng biết bao lâu nữa mới xuất quan, có mấy phần chắc chắn đột phá.”

Đang suy nghĩ, phía trước trung điện bỗng ồn ào, Lý Hi Tuấn một thân bạch y, lông mày nhíu chặt, vội vàng bước vào đại điện, cung kính hành lễ:

“Tiểu chất bái kiến gia chủ!”

“Ngươi tới rồi!”

Lý Uyên Bình đã chờ hắn từ lâu. Quyền thế của hắn bây giờ trong tộc như mặt trời ban ngày, kẻ nào dám bàn tán gì về tân pháp, chỉ có mấy tiểu bối này là dám nói thẳng nói thật. Hắn cười ha hả:

“Tuấn nhi có kiến giải gì chăng?”

Lý Hi Tuấn ánh mắt sáng quắc nhìn tộc thúc, không cần nhiều lời, hắn tất nhiên sẽ không làm Lý Uyên Bình khó xử, chỉ đáp:

“Tiểu chất có việc muốn cầu xin!”

“Nói đi.”

Lý Uyên Bình thích nhất là nói chuyện với đứa cháu trai này. Lý Hi Tuấn luôn nói năng ôn hòa, dịu dàng, không khiến người khác khó xử khi đưa ra ý kiến trái chiều. Hắn liền nghiêng tai lắng nghe.

“Tiểu chất muốn trùng tu động phủ xà yêu trên hồ, lấp hồ tạo thành cù lao, xây dựng một nơi để chi thứ dòng chính và đệ tử thiên tư tốt trong tộc đến tu hành, coi như là bản bộ của Lý gia.”

Hắn thấp giọng nói:

“Tiểu chất hiểu ý của tộc thúc, ý của tiểu chất là: Tông tộc nhị nguyên, không nên biến thành nhất nguyên.”

“Lý gia trên hồ, Phong phủ ven hồ…”

Lý Uyên Bình mỉm cười, gật đầu. Lý Hi Tuấn tiến lên một bước, chỉ vào bản đồ, nói:

“Ven hồ chẳng qua là nơi quản lý ngoại tính, bảo hộ phàm nhân. Trong hồ là nơi ở của dòng chính tứ mạch và các đệ tử thiên tư tốt…”

“Sau này, thống nhất Vọng Nguyệt, sẽ dời tinh hoa lên trên hồ [di chỉ phường thị Hồ Trung Châu 】, từ đó trở thành Tiên tộc trên hồ, xung quanh là quận huyện…”

Tham vọng của Lý Hi Tuấn thật lớn. Ánh mắt hắn kiên nghị, Lý Uyên Bình nghe mà trong lòng rực sáng. Lý Hi Tuấn lại nói:

“Tiểu chất đã đi xem xét qua, động phủ kia tuy không thể trồng lúa, nhưng lại rộng rãi, linh khí dồi dào, là nơi tu hành rất tốt!”

“Trong động không có trận pháp bảo hộ, nhân thủ của chúng ta từ khi lão tổ qua đời đã rút về gần hết, bây giờ tận dụng chẳng phải là vừa hay sao?”

Lý Hi Tuấn nói xong, cúi đầu:

“Đây chỉ là ý kiến nông cạn của vãn bối…”

Lý Uyên Bình lắc đầu, cười nói:

“Nông cạn gì chứ! Phụ thân ta đã lên đường đi quận Sơn Kê phía đông, mời các đạo hữu Huyền Nhạc môn đến dời núi tạo châu, chỉ là sợ người khác mai phục nên chưa để lộ tin tức mà thôi!”

Lý Hi Tuấn ngẩn người, vui mừng nói:

“Hóa ra tộc thúc đã có dự định từ trước, là vãn bối lo xa, lắm lời rồi!”

“Ha ha!”

Lý Uyên Bình cười nói:

“Còn nhớ Nhuế gia chứ?”

Hắn lấy bút son, khoanh một vòng trên bản đồ, giải thích:

“Địa mạch ngọn núi này yếu ớt, thủy mạch lại dồi dào, trên núi còn có linh tuyền, ta muốn mời các vị đạo hữu Huyền Nhạc môn dời ngọn núi này lên trên hồ, làm chủ phong của Lý gia chúng ta!”

“Một là thoát khỏi ảnh hưởng của Thúy Nguyên đồng tinh, lại có thể dùng linh tuyền, không cần phải tốn kém mua nữa. Hai là có thêm một ngọn núi, chẳng phải là chuyện tốt sao?”

Lý gia năm đó có được một loại mạch thuật tên là “Thính Tra Địa Đình” từ An gia, có thể thăm dò địa mạch, thủy mạch trong tộc một cách rõ ràng. Lý Hi Tuấn nghe xong, đáp:

“Địa mạch, thủy mạch sau khi di chuyển liệu có còn dùng được không, linh tuyền có biến mất hay không, còn phải xem xét lại đã.”

“Không sao.”

Lý Uyên Bình cười nói:

“Hiện giờ ven bờ phía đông có đến mười hai gia tộc thần phục, triều cống Lý gia chúng ta, chọn đại một ngọn núi thích hợp là được, bồi thường cho gia tộc kia một chút, cũng chẳng tốn kém bao nhiêu.”

Chương 636: Giao Chiến (Thượng) (1)

“Tộc thúc sáng suốt.”

Lý Hi Tuấn thở phào nhẹ nhõm, trên mặt nở nụ cười, đứng thẳng người dậy nói:

“Là vãn bối lo lắng quá rồi.”

“Haiz!”

Lý Uyên Bình thu lại nụ cười, thở dài, thấp giọng nói:

“Tuấn nhi, Thất thúc nói câu này có lẽ không nên, nhưng phụ thân ngươi mất sớm, thế hệ của Hi Nguyệt tiểu tông nhiều mà đại tông ít, lỡ như ta có mệnh hệ gì, Lý gia còn phải trông cậy vào ngươi.”

“Hi Tuyền là ca ca ruột của ngươi, ta không tiện nói gì, Hi Minh lại chẳng chịu thua kém ai, ta là trưởng bối chỉ có thể làm đến vậy thôi.”

Mấy năm nay, ngày đêm vất vả, sắc mặt hắn trông tiều tụy đi nhiều, lúc cười cũng gượng gạo, nói:

“Sau chuyện này, ta sẽ dần giao lại việc trong tộc cho các ngươi tự lo liệu.”

…

Ngọc Đình sơn.

Lý Hi Minh khoanh chân ngồi, chân nguyên “Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết” vận hành, cả căn phòng tối om bừng sáng kim quang rực rỡ.

Hắn chậm rãi mở hai mắt ra, phun ra một luồng kim khí.

Có lẽ là nghi ngờ thần thông của Khê Thượng Ông ảnh hưởng, trưởng bối xử trí nhẹ đến mức khiến người ta khó có thể tin, chẳng qua là cấm túc, tất cả vẫn như cũ, đan dược cùng tư lương vẫn cung ứng đều đặn, sự vụ trong nhà cũng không đến phiền hắn nữa.

Hắn bị nhốt trong tiểu viện cô tịch này, tất cả tài nguyên đều tùy ý gọi đến, thỉnh thoảng Lý Hi Tuấn còn ghé thăm hắn.

Lý Hi Minh giống như trút được gánh nặng ngàn cân, vô cùng nhẹ nhõm, tu vi tiến triển thần tốc, thầm nghĩ:

“Như vậy là tốt nhất.”

Mỗi ngày chuyên tâm tu luyện, lúc rảnh rỗi liền nghiền ngẫm đan thư. Lý Hi Tuấn thấu hiểu tâm tư của hắn, bèn đặt cho lầu các này một cái tên tao nhã là Đan Các, thường xuyên đưa thêm linh vật vào cho hắn luyện tay.

Mọi sự trong nhà đều không cần hắn nhọc lòng, chỉ cần chuyên tâm luyện đan và tu luyện, hắn dồn hết thảy nỗi niềm áy náy vào đó.

Kỳ thực hắn không phải người có tính cách kiên nghị, khi còn bé, Lý Hi Minh vì áp lực quá lớn mà thường ảo tưởng mình biến thành một kiện pháp bảo, một kiện pháp bảo chỉ biết tu luyện và luyện đan, ung dung ngự trên hỏa mạch.

Hắn chỉ cần âm thầm nỗ lực, chẳng cần lo lắng sẽ khiến phụ thân thất vọng.

‘Giờ đây chẳng phải đã biến thành hình dáng hằng mong ước đó sao!’

Lý Hi Minh khẽ vỗ vào túi trữ vật, lò luyện đan bay ra, rơi xuống đất, phát ra tiếng “ầm” trầm đục. Lò luyện đan đen bóng, hoa văn tinh xảo, trên thân lò khắc đầy sóng biển cùng hung thú, ba chân vững chãi chống đỡ, bên dưới khắc một cái tên nhỏ bé:

“Giang Trung Lô.”

Hắn khẽ lật tay, lấy ra một khối gỗ màu trắng vàng, là thai tức linh vật 【Bảo Châu Mộc】.

Hai tay khép hờ, triệu hồi một luồng đan hỏa màu vàng nhạt, Lý Hi Minh thầm gật gù:

“Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết quả nhiên bất phàm, chẳng hổ danh là tứ phẩm công pháp, chân nguyên thuần dương, đan hỏa cũng mạnh mẽ hơn trước một bậc.”

“Luyện chế 【Dương Thanh Đan】, nên dùng 【Bảo Châu Mộc】 phối hợp với 【Nhật Tam Cửu Pháp】.”

Đây đều là kinh nghiệm Tiêu Nguyên Tư tích lũy từng chút một. Lý Hi Minh ném khối gỗ trong tay vào đáy lò, lấy hộp ngọc kia ra, dùng pháp lực dẫn dắt Dương Thanh Quả, sau đó ném vào lò.

Chậm rãi tinh luyện, chiết xuất tinh hoa, lại lấy thêm một số vị thuốc phụ trợ, lần lượt bỏ vào trong lò.

Cuối cùng, dùng đan hỏa không ngừng tinh luyện, sau khoảng nửa canh giờ, sáu viên linh đan màu đỏ nhạt từ miệng lò bay ra.

” Đan dược Thai Tức【Dương Thanh Đan】, xem như luyện thành.”

Sáu viên đan dược này, có thể đổi được mạng của sáu gã tu sĩ Thai Tức trong vòng vài tháng, vậy mà hắn chỉ mất nửa canh giờ, Lý Hi Minh dùng thủ pháp đặc thù cất đi, trong lòng cũng thoải mái hơn.

“Phụ thân… Hi Minh cũng không uổng phí kỳ vọng của người.”

Nếu nguyên dương của mình vẫn còn, chắc chắn có thể tăng thêm nửa phần thành đan. Nghĩ đến đây, hắn yên lặng cúi đầu, từ trong túi trữ vật lấy ra rất nhiều linh vật, chuẩn bị luyện thêm một lò nữa.

…

Quận Sơn Kê, Huyền Nhạc Môn.

Huyền Nhạc Môn dời từ nước Từ đến, định cư ở quận Sơn Kê, phần lớn tu hành Thổ Hành Huyền Công, chỉ có một vị Trường Hề Chân Nhân trấn giữ. Tuy đất chỉ là một quận, nhưng quận Sơn Kê cũng khá rộng lớn, môn nhân Huyền Nhạc Môn cũng không ít.

Lý Huyền Tuyên thông báo danh tính, hai gã đệ tử ngoại môn niềm nở tiếp đón. Huyền Nhạc Môn là một trong những môn phái yếu nhất trong bảy đại môn phái, tu vi Trúc Cơ chỉ đếm trên đầu ngón tay, cho nên môn nhân cũng không kiêu ngạo.

Lý Huyền Tuyên dẫn lão hầu chờ đợi ở dưới chân núi, lát sau có một gã tu sĩ đi xuống đón tiếp.

Gã tu sĩ này mặc bạch y, ngũ quan đoan chính, chỉ tiếc trên hai gò má có nốt ruồi, làm giảm đi vài phần khí chất. Trên người hắn đeo đầy ngọc bội lớn nhỏ, vừa cười vừa nói:

“Huyền Nhạc Khổng Ngọc, bái kiến đạo hữu. Không biết đạo hữu là nhân vật nào bên Lê Kính?”

“Lý gia, Lý Huyền Tuyên.”

Khổng Ngọc này lại có tu vi Luyện Khí đỉnh phong, lại khách khí như vậy, khiến Lý Huyền Tuyên vừa mừng vừa lo, vội vàng đáp lời. Khổng Ngọc cười nói:

“Không biết vị【Nguyệt Cương Kiếm】là gì của ngài?”

“Là trọng phụ của tại hạ!”

Khổng Ngọc nghe vậy, biết hai người có quan hệ thân thiết, liền gật đầu lia lịa:

“Năm đó, khi Thông Nhai tiền bối dùng kiếm chém Ma Ha, Chân Nhân nhà ta cũng có mặt. Người từng khen ngợi kiếm pháp của quý tộc, nói là kiếm đạo của Lý gia, dù có đến Vạn Cương Kiếm Môn cũng được xem là nhất đẳng.”

“Tiền bối quá khen.”

Chương 637: Giao Chiến (Thượng) (2)

Lý Huyền Tuyên khiêm tốn đáp. Khổng Ngọc thở dài:

“Nếu Vạn Cương Kiếm Môn không phải vì tranh đoạt 【Đi chỉ Thanh Tùng Quan】 mà giao chiến với Thuần Nhất Đạo, Xích Tiều Đảo, thêm nữa ma tu hoành hành, thì sớm đã có người đến quý phủ thỉnh giáo. Bỏ lỡ cơ hội để Thông Nhai tiền bối dương danh thiên hạ, thật đáng tiếc!”

‘Đáng tiếc?’

Lý Huyền Tuyên thầm oán thầm:

‘Hiện giờ kiếm đạo trong tộc giỏi nhất là Giao nhi, cảm ngộ cũng chỉ tương đương với Lĩnh đệ năm đó, làm sao sánh bằng trọng phụ lĩnh ngộ kiếm khí từ Ngọc Kinh Luân. Nếu không phải ma tai ập đến, e rằng thanh danh của người đã vang xa rồi…’

Khổng Ngọc thấy hắn không muốn nói nhiều, bèn đi thẳng vào vấn đề:

“Không biết đạo hữu muốn thay đổi địa mạch, dời chuyển tiên sơn gì?”

Lý Huyền Tuyên gật đầu:

“Nghe danh tiên môn các ngươi tinh thông thuật pháp này nhất, xưng danh Giang Nam đệ nhất, núi Trường Hề cũng là do các ngươi dời từ nước Từ đến, tạo nên uy danh cho Huyền Nhạc Môn. Không biết có thể mời được một hai vị đạo hữu ra tay hay không…”

Nghe vậy, Khổng Ngọc liên tục đáp ứng. Huyền Nhạc Môn bọn hắn dựa vào thuật pháp này mà phát triển, tuy nói Giang Nam đệ nhất là lời khen quá, nhưng đệ nhất Việt quốc thì không ngoa chút nào. Hắn nhỏ giọng nói:

“Được chứ! Chuyện này chúng ta làm được. Giá cả phụ thuộc vào địa mạch, phải xem xét địa thế mới định giá được. Nếu đạo hữu quyết định rồi, ta sẽ lập tức lên núi lấy pháp khí.”

Lý Huyền Tuyên để hắn lên núi. Chẳng bao lâu sau, Khổng Ngọc đã vội vã đi xuống, bên hông đeo một chuỗi dây thừng màu vàng kim, hắn kích động nói:

“Đi thôi! Đi thôi!”

Khổng Ngọc là người dễ tính, cùng Lý Huyền Tuyên cưỡi gió mà đi, vừa đi vừa cười nói:

“May mà mấy sư huynh đệ không có ở đây, bằng không thì mất toi mối làm ăn này rồi! Ngồi trong núi tu luyện thật nhàm chán, nào bằng ra ngoài ngắm nhìn non nước, lại còn kiếm được không ít tư lương tu luyện!”

Lý Huyền Tuyên nghe vậy cười ha hả. Hắn một đường đi qua cũng chiêm ngưỡng được không ít cảnh đẹp, quả nhiên tự tại hơn ở trong tộc nhiều. Hắn phụ họa vài câu, Khổng Ngọc lại thở dài:

“Không ngại nói với ngươi, Huyền Tuyên huynh đệ và đại sư huynh của ta quả là có thần thái tương đồng, hắn trước kia cũng trị tông, sau bị quỷ quái sát hại, nay gặp Huyền Tuyên huynh đệ, ta thấy thật gần gũi.”

Lý Huyền Tuyên lắc đầu, nói vài câu an ủi, Khổng Ngọc chẳng để tâm, Lý Huyền Tuyên thấy hắn đi thẳng về phía tây, bèn hỏi:

“Sao ngươi không đi qua Dự Phức quận? Nơi đó ma tu cũng chẳng còn mấy… Tuy đạo hữu xuất thân tiên môn, thực lực hơn người, nhưng cũng đâu cần chuốc lấy nhiều phiền phức như vậy…”

Ma tai lần này, đệ tử tam tông thất môn bỏ mạng cũng không ít, Lý Huyền Tuyên uyển chuyển nhắc nhở, nào ngờ Khổng Ngọc lại lắc đầu nguầy nguậy, đáp:

“Không đi được! Trong môn hạ lệnh cấm, ba năm nay động đến Dự Phức quận là chết không có chỗ chôn, ngươi cứ nghe ta, nếu còn muốn đến đó, e là chết thảm!”

“Cái gì?!”

Lý Huyền Tuyên mặt mày tái mét, hắn đến đây là mang theo lão hầu từ Dự Phức quận mà đến, rõ ràng nơi ấy vẫn yên bình, sao lại thế này? Hắn sợ hãi hỏi:

“Vì sao lại vậy? Ta vừa từ Dự Phức quận đến đây, chẳng lẽ gây ra đại họa gì?!”

Khổng Ngọc liên tục đạp không lùi lại mấy bước, sắc mặt khó coi, giọng nói cũng run rẩy, kinh hãi nói:

“Ngươi có dừng lại ở đó không? Có nói chuyện với ai không? Có ra tay nghĩa hiệp cứu giúp ai không? Nghe nói Lý Thông Nhai tiền bối và Sơ Đình chân nhân có quan hệ mật thiết, sao ngươi không nhận được tin tức gì?”

Lý Huyền Tuyên lắc đầu, đáp:

“Không có… Ta chỉ đi ngang qua đó thôi, lúc ta rời nhà, lão tổ vẫn còn ở…”

“Vậy thì may rồi!”

Khổng Ngọc thở phào nhẹ nhõm, trên mặt cũng nở nụ cười, nói:

“Không cần lo lắng, chỉ cần ngươi không quen biết ai ở đó, cũng không nói năng gì, nhân quả này chắc chắn không liên lụy đến ngươi đâu, nếu dính dáng một chút thôi là thành chất dinh dưỡng cho người ta rồi.”

“Nếu không hiểu rõ ngọn ngành, e là sẽ rước họa diệt môn đấy.”

Hắn tiến lên một bước, vô số ngọc bội trên người va chạm leng keng, thần bí nói:

“Nghe nói ngay cả người của Thanh Trì cũng rút khỏi Dự Phức quận gần hết, ba vị chân nhân Nguyên Ô, Nguyên Tố, Nguyên Tu cùng tọa trấn Thái Hư, chính là muốn tiễn tai tinh kia về Lạc Hà sơn cho khuất mắt!”

Lý Huyền Tuyên trong lòng đầy nghi hoặc, chỉ hỏi:

“Không biết đạo hữu có thể nói rõ hơn được không?”

“Vừa đi vừa nói.”

Khổng Ngọc có vẻ như đã chờ đợi câu hỏi này từ lâu, sợ bị sư huynh đệ giành mất chuyện hay, dưới chân núi này hắn một khắc cũng không muốn ở lại, liền cưỡi gió bay đi, vừa bay vừa nói:

“Theo lời sư tôn ta, hình như là có vị đại nhân nào đó của Lạc Hà sơn, thuộc tiên môn đạo thống phương bắc xuống núi lịch kiếp, cũng không rõ là ai, chỉ biết là muốn tháng chín luyện khí, ba năm Trúc Cơ, ôm mỹ nhân, phá thế gia, trừ ma tu, hưởng hết phúc tề nhân… rồi quay về phương bắc…”

“Cái này! Cái này…”

Lý Huyền Tuyên nghe mà nửa tin nửa ngờ, ấp úng nói:

“Nếu vậy, chúng ta chỉ đi ngang qua đó, hẳn là không sao…”

Trên mặt Khổng Ngọc thoáng hiện vẻ sợ hãi, nói:

“Ngươi chưa gặp qua loại người này nên không biết đâu, đó là thiên tài trong thiên tài đấy, đợi ngày nào đó ngươi gặp loại người mang mệnh cách, có cả kim tính này thì mới hiểu được.”